<!doctype html >
<!--[if IE 8]>    <html class="ie8" lang="en"> <![endif]-->
<!--[if IE 9]>    <html class="ie9" lang="en"> <![endif]-->
<!--[if gt IE 8]><!--> <html lang="pt-BR"
 xmlns:fb="http://ogp.me/ns/fb#" prefix="og: http://ogp.me/ns#"> <!--<![endif]-->
<head>
    <title>Ciência de Dados – Big Data, o primeiro curso de Graduação do Brasil - AB2L</title>
    <meta charset="UTF-8" />
    <meta name="viewport" content="width=device-width, initial-scale=1.0">
    <link rel="pingback" href="//www.ab2l.org.br/xmlrpc.php" />
    <meta property="og:image" content="https://www.ab2l.org.br/wp-content/uploads/2018/02/2efa0335-7fe7-4d50-a2a5-00ffe1129944.jpg" /><meta name="author" content="Kempson">
<link rel="icon" type="image/png" href="//www.ab2l.org.br/wp-content/uploads/2017/08/AB2L-Logo.png">
<!-- This site is optimized with the Yoast SEO plugin v8.2 - https://yoast.com/wordpress/plugins/seo/ -->
<link rel="canonical" href="//www.ab2l.org.br/ciencia-de-dados-big-data-o-primeiro-curso-de-graduacao-do-brasil/" />
<meta property="og:locale" content="pt_BR" />
<meta property="og:type" content="article" />
<meta property="og:title" content="Ciência de Dados – Big Data, o primeiro curso de Graduação do Brasil - AB2L" />
<meta property="og:description" content="O grande volume de dados que circula na internet (Big Data) e os algoritmos matemáticos que permitem a interpretação dessas informações (Machine Learning) fizeram surgir a profissão de Cientista de Dados, que tem forte demanda por contratação e abre muito espaço para o empreendedorismo. De acordo com o Guia do Estudante*, o Cientista de Dados &hellip;" />
<meta property="og:url" content="https://www.ab2l.org.br/ciencia-de-dados-big-data-o-primeiro-curso-de-graduacao-do-brasil/" />
<meta property="og:site_name" content="AB2L" />
<meta property="article:tag" content="Big Data" />
<meta property="article:tag" content="inovacaodigital" />
<meta property="article:tag" content="tecnologia" />
<meta property="article:section" content="Notícias" />
<meta property="article:published_time" content="2018-03-21T07:00:34-03:00" />
<meta property="article:modified_time" content="2018-02-28T11:03:35-03:00" />
<meta property="og:updated_time" content="2018-02-28T11:03:35-03:00" />
<meta property="og:image" content="https://www.ab2l.org.br/wp-content/uploads/2018/02/2efa0335-7fe7-4d50-a2a5-00ffe1129944.jpg" />
<meta property="og:image:secure_url" content="https://www.ab2l.org.br/wp-content/uploads/2018/02/2efa0335-7fe7-4d50-a2a5-00ffe1129944.jpg" />
<meta property="og:image:width" content="680" />
<meta property="og:image:height" content="453" />
<meta name="twitter:card" content="summary" />
<meta name="twitter:description" content="O grande volume de dados que circula na internet (Big Data) e os algoritmos matemáticos que permitem a interpretação dessas informações (Machine Learning) fizeram surgir a profissão de Cientista de Dados, que tem forte demanda por contratação e abre muito espaço para o empreendedorismo. De acordo com o Guia do Estudante*, o Cientista de Dados [&hellip;]" />
<meta name="twitter:title" content="Ciência de Dados – Big Data, o primeiro curso de Graduação do Brasil - AB2L" />
<meta name="twitter:image" content="https://www.ab2l.org.br/wp-content/uploads/2018/02/2efa0335-7fe7-4d50-a2a5-00ffe1129944.jpg" />
<script type='application/ld+json'>{"@context":"https:\/\/schema.org","@type":"Organization","url":"https:\/\/www.ab2l.org.br\/","sameAs":[],"@id":"https:\/\/www.ab2l.org.br\/#organization","name":"AB2L - Associa\u00e7\u00e3o Brasileira de LawTechs e LegalTechs","logo":"https:\/\/www.ab2l.org.br\/wp-content\/uploads\/2017\/08\/AB2L-Logo-e1505777208301.png"}</script>
<!-- / Yoast SEO plugin. -->

<link rel='dns-prefetch' href='//fonts.googleapis.com' />
<link rel='dns-prefetch' href='//cdn.jsdelivr.net' />
<link rel='dns-prefetch' href='//s.w.org' />
<link rel="alternate" type="application/rss+xml" title="Feed para AB2L &raquo;" href="//www.ab2l.org.br/feed/" />
<link rel="alternate" type="application/rss+xml" title="Feed de comentários para AB2L &raquo;" href="//www.ab2l.org.br/comments/feed/" />
<link rel="alternate" type="application/rss+xml" title="Feed de comentários para AB2L &raquo; Ciência de Dados – Big Data, o primeiro curso de Graduação do Brasil" href="//www.ab2l.org.br/ciencia-de-dados-big-data-o-primeiro-curso-de-graduacao-do-brasil/feed/" />
<!-- This site uses the Google Analytics by MonsterInsights plugin v7.1.0 - Using Analytics tracking - https://www.monsterinsights.com/ -->
<script type="text/javascript" data-cfasync="false">
	var mi_version         = '7.1.0';
	var mi_track_user      = true;
	var mi_no_track_reason = '';
	
	var disableStr = 'ga-disable-UA-106760053-1';

	/* Function to detect opted out users */
	function __gaTrackerIsOptedOut() {
		return document.cookie.indexOf(disableStr + '=true') > -1;
	}

	/* Disable tracking if the opt-out cookie exists. */
	if ( __gaTrackerIsOptedOut() ) {
		window[disableStr] = true;
	}

	/* Opt-out function */
	function __gaTrackerOptout() {
	  document.cookie = disableStr + '=true; expires=Thu, 31 Dec 2099 23:59:59 UTC; path=/';
	  window[disableStr] = true;
	}
	
	if ( mi_track_user ) {
		(function(i,s,o,g,r,a,m){i['GoogleAnalyticsObject']=r;i[r]=i[r]||function(){
			(i[r].q=i[r].q||[]).push(arguments)},i[r].l=1*new Date();a=s.createElement(o),
			m=s.getElementsByTagName(o)[0];a.async=1;a.src=g;m.parentNode.insertBefore(a,m)
		})(window,document,'script','//www.google-analytics.com/analytics.js','__gaTracker');

		__gaTracker('create', 'UA-106760053-1', 'auto');
		__gaTracker('set', 'forceSSL', true);
		__gaTracker('require', 'displayfeatures');
		__gaTracker('require', 'linkid', 'linkid.js');
		__gaTracker('send','pageview');
	} else {
		console.log( "" );
		(function() {
			/* https://developers.google.com/analytics/devguides/collection/analyticsjs/ */
			var noopfn = function() {
				return null;
			};
			var noopnullfn = function() {
				return null;
			};
			var Tracker = function() {
				return null;
			};
			var p = Tracker.prototype;
			p.get = noopfn;
			p.set = noopfn;
			p.send = noopfn;
			var __gaTracker = function() {
				var len = arguments.length;
				if ( len === 0 ) {
					return;
				}
				var f = arguments[len-1];
				if ( typeof f !== 'object' || f === null || typeof f.hitCallback !== 'function' ) {
					console.log( 'Not running function __gaTracker(' + arguments[0] + " ....) because you are not being tracked. " + mi_no_track_reason );
					return;
				}
				try {
					f.hitCallback();
				} catch (ex) {

				}
			};
			__gaTracker.create = function() {
				return new Tracker();
			};
			__gaTracker.getByName = noopnullfn;
			__gaTracker.getAll = function() {
				return [];
			};
			__gaTracker.remove = noopfn;
			window['__gaTracker'] = __gaTracker;
					})();
		}
</script>
<!-- / Google Analytics by MonsterInsights -->
		<script type="text/javascript">
			window._wpemojiSettings = {"baseUrl":"https:\/\/s.w.org\/images\/core\/emoji\/2.3\/72x72\/","ext":".png","svgUrl":"https:\/\/s.w.org\/images\/core\/emoji\/2.3\/svg\/","svgExt":".svg","source":{"concatemoji":"https:\/\/www.ab2l.org.br\/wp-includes\/js\/wp-emoji-release.min.js?ver=4.8.7"}};
			!function(a,b,c){function d(a){var b,c,d,e,f=String.fromCharCode;if(!k||!k.fillText)return!1;switch(k.clearRect(0,0,j.width,j.height),k.textBaseline="top",k.font="600 32px Arial",a){case"flag":return k.fillText(f(55356,56826,55356,56819),0,0),b=j.toDataURL(),k.clearRect(0,0,j.width,j.height),k.fillText(f(55356,56826,8203,55356,56819),0,0),c=j.toDataURL(),b!==c&&(k.clearRect(0,0,j.width,j.height),k.fillText(f(55356,57332,56128,56423,56128,56418,56128,56421,56128,56430,56128,56423,56128,56447),0,0),b=j.toDataURL(),k.clearRect(0,0,j.width,j.height),k.fillText(f(55356,57332,8203,56128,56423,8203,56128,56418,8203,56128,56421,8203,56128,56430,8203,56128,56423,8203,56128,56447),0,0),c=j.toDataURL(),b!==c);case"emoji4":return k.fillText(f(55358,56794,8205,9794,65039),0,0),d=j.toDataURL(),k.clearRect(0,0,j.width,j.height),k.fillText(f(55358,56794,8203,9794,65039),0,0),e=j.toDataURL(),d!==e}return!1}function e(a){var c=b.createElement("script");c.src=a,c.defer=c.type="text/javascript",b.getElementsByTagName("head")[0].appendChild(c)}var f,g,h,i,j=b.createElement("canvas"),k=j.getContext&&j.getContext("2d");for(i=Array("flag","emoji4"),c.supports={everything:!0,everythingExceptFlag:!0},h=0;h<i.length;h++)c.supports[i[h]]=d(i[h]),c.supports.everything=c.supports.everything&&c.supports[i[h]],"flag"!==i[h]&&(c.supports.everythingExceptFlag=c.supports.everythingExceptFlag&&c.supports[i[h]]);c.supports.everythingExceptFlag=c.supports.everythingExceptFlag&&!c.supports.flag,c.DOMReady=!1,c.readyCallback=function(){c.DOMReady=!0},c.supports.everything||(g=function(){c.readyCallback()},b.addEventListener?(b.addEventListener("DOMContentLoaded",g,!1),a.addEventListener("load",g,!1)):(a.attachEvent("onload",g),b.attachEvent("onreadystatechange",function(){"complete"===b.readyState&&c.readyCallback()})),f=c.source||{},f.concatemoji?e(f.concatemoji):f.wpemoji&&f.twemoji&&(e(f.twemoji),e(f.wpemoji)))}(window,document,window._wpemojiSettings);
		</script>
		<style type="text/css">
img.wp-smiley,
img.emoji {
	display: inline !important;
	border: none !important;
	box-shadow: none !important;
	height: 1em !important;
	width: 1em !important;
	margin: 0 .07em !important;
	vertical-align: -0.1em !important;
	background: none !important;
	padding: 0 !important;
}
</style>
<link rel='stylesheet' id='ai1ec_style-css'  href='//www.ab2l.org.br/wp-content/plugins/all-in-one-event-calendar/cache/d7c3493b_ai1ec_parsed_css.css?ver=2.5.32' type='text/css' media='all' />
<link rel='stylesheet' id='gtranslate-style-css'  href='//www.ab2l.org.br/wp-content/plugins/gtranslate/gtranslate-style24.css?ver=4.8.7' type='text/css' media='all' />
<link rel='stylesheet' id='bp-legacy-css-css'  href='//www.ab2l.org.br/wp-content/plugins/buddypress/bp-templates/bp-legacy/css/buddypress.min.css?ver=3.1.0' type='text/css' media='screen' />
<link rel='stylesheet' id='contact-form-7-css'  href='//www.ab2l.org.br/wp-content/plugins/contact-form-7/includes/css/styles.css?ver=5.0.4' type='text/css' media='all' />
<link rel='stylesheet' id='cool-tag-cloud-css'  href='//www.ab2l.org.br/wp-content/plugins/cool-tag-cloud/inc/cool-tag-cloud.css?ver=4.8.7' type='text/css' media='all' />
<link rel='stylesheet' id='pp-bootstrap-css'  href='//www.ab2l.org.br/wp-content/plugins/ppress/assets/css/flat-ui/bs/css/bs.css?ver=4.8.7' type='text/css' media='all' />
<link rel='stylesheet' id='pp-flat-ui-css'  href='//www.ab2l.org.br/wp-content/plugins/ppress/assets/css/flat-ui/css/flat-ui.css?ver=4.8.7' type='text/css' media='all' />
<link rel='stylesheet' id='ppcore-css'  href='//www.ab2l.org.br/wp-content/plugins/ppress/assets/css/ppcore.css?ver=4.8.7' type='text/css' media='all' />
<link rel='stylesheet' id='google_font_open_sans-css'  href='//fonts.googleapis.com/css?family=Open+Sans%3A300italic%2C400italic%2C600italic%2C400%2C600%2C700&#038;ver=4.8.7' type='text/css' media='all' />
<link rel='stylesheet' id='google_font_roboto-css'  href='//fonts.googleapis.com/css?family=Roboto%3A500%2C400italic%2C700%2C900%2C500italic%2C400%2C300&#038;ver=4.8.7' type='text/css' media='all' />
<link rel='stylesheet' id='bfa-font-awesome-css'  href='//cdn.jsdelivr.net/fontawesome/4.7.0/css/font-awesome.min.css?ver=4.7.0' type='text/css' media='all' />
<link rel='stylesheet' id='js_composer_front-css'  href='//www.ab2l.org.br/wp-content/plugins/js_composer/assets/css/js_composer.min.css?ver=4.11.2' type='text/css' media='all' />
<link rel='stylesheet' id='td-theme-css'  href='//www.ab2l.org.br/wp-content/themes/Newspaper/style.css?v=1536000920&#038;ver=7.1.1' type='text/css' media='all' />
<link rel='stylesheet' id='td-theme-demo-style-css'  href='//www.ab2l.org.br/wp-content/themes/Newspaper/includes/demos/magazine/demo_style.css?ver=7.1.1' type='text/css' media='all' />
<script type='text/javascript' src='//www.ab2l.org.br/wp-includes/js/jquery/jquery.js?ver=1.12.4'></script>
<script type='text/javascript' src='//www.ab2l.org.br/wp-includes/js/jquery/jquery-migrate.min.js?ver=1.4.1'></script>
<script type='text/javascript'>
/* <![CDATA[ */
var monsterinsights_frontend = {"js_events_tracking":"true","is_debug_mode":"false","download_extensions":"doc,exe,js,pdf,ppt,tgz,zip,xls","inbound_paths":"","home_url":"https:\/\/www.ab2l.org.br","track_download_as":"event","internal_label":"int","hash_tracking":"false"};
/* ]]> */
</script>
<script type='text/javascript' src='//www.ab2l.org.br/wp-content/plugins/google-analytics-for-wordpress/assets/js/frontend.min.js?ver=7.1.0'></script>
<script type='text/javascript'>
/* <![CDATA[ */
var BP_Confirm = {"are_you_sure":"Tem certeza?"};
/* ]]> */
</script>
<script type='text/javascript' src='//www.ab2l.org.br/wp-content/plugins/buddypress/bp-core/js/confirm.min.js?ver=3.1.0'></script>
<script type='text/javascript' src='//www.ab2l.org.br/wp-content/plugins/buddypress/bp-core/js/widget-members.min.js?ver=3.1.0'></script>
<script type='text/javascript' src='//www.ab2l.org.br/wp-content/plugins/buddypress/bp-core/js/jquery-query.min.js?ver=3.1.0'></script>
<script type='text/javascript' src='//www.ab2l.org.br/wp-content/plugins/buddypress/bp-core/js/vendor/jquery-cookie.min.js?ver=3.1.0'></script>
<script type='text/javascript' src='//www.ab2l.org.br/wp-content/plugins/buddypress/bp-core/js/vendor/jquery-scroll-to.min.js?ver=3.1.0'></script>
<script type='text/javascript'>
/* <![CDATA[ */
var BP_DTheme = {"accepted":"Aceitos","close":"Fechar","comments":"coment\u00e1rios","leave_group_confirm":"Voc\u00ea tem certeza que quer sair desse grupo?","mark_as_fav":"Favorito","my_favs":"Meus Favoritos","rejected":"Rejeitados","remove_fav":"Remover Favorito","show_all":"Mostrar tudo","show_all_comments":"Mostrar todos os coment\u00e1rios nesta discuss\u00e3o","show_x_comments":"Mostrar todos os coment\u00e1rios (%d)","unsaved_changes":"Seu perfil tem altera\u00e7\u00f5es n\u00e3o salvas. Se voc\u00ea deixar a p\u00e1gina, as mudan\u00e7as ser\u00e3o perdidas.","view":"Ver"};
/* ]]> */
</script>
<script type='text/javascript' src='//www.ab2l.org.br/wp-content/plugins/buddypress/bp-templates/bp-legacy/js/buddypress.min.js?ver=3.1.0'></script>
<link rel='https://api.w.org/' href='//www.ab2l.org.br/wp-json/' />
<link rel="EditURI" type="application/rsd+xml" title="RSD" href="//www.ab2l.org.br/xmlrpc.php?rsd" />
<link rel="wlwmanifest" type="application/wlwmanifest+xml" href="//www.ab2l.org.br/wp-includes/wlwmanifest.xml" /> 
<meta name="generator" content="WordPress 4.8.7" />
<link rel='shortlink' href='//www.ab2l.org.br/?p=10052' />
<link rel="alternate" type="application/json+oembed" href="//www.ab2l.org.br/wp-json/oembed/1.0/embed?url=https%3A%2F%2Fwww.ab2l.org.br%2Fciencia-de-dados-big-data-o-primeiro-curso-de-graduacao-do-brasil%2F" />
<link rel="alternate" type="text/xml+oembed" href="//www.ab2l.org.br/wp-json/oembed/1.0/embed?url=https%3A%2F%2Fwww.ab2l.org.br%2Fciencia-de-dados-big-data-o-primeiro-curso-de-graduacao-do-brasil%2F&#038;format=xml" />

	<script type="text/javascript">var ajaxurl = 'https://www.ab2l.org.br/wp-admin/admin-ajax.php';</script>

<meta property="fb:app_id" content="574884342853313"/><!--[if lt IE 9]><script src="//html5shim.googlecode.com/svn/trunk/html5.js"></script><![endif]-->
    <meta name="generator" content="Powered by Visual Composer - drag and drop page builder for WordPress."/>
<!--[if lte IE 9]><link rel="stylesheet" type="text/css" href="//www.ab2l.org.br/wp-content/plugins/js_composer/assets/css/vc_lte_ie9.min.css" media="screen"><![endif]--><!--[if IE  8]><link rel="stylesheet" type="text/css" href="//www.ab2l.org.br/wp-content/plugins/js_composer/assets/css/vc-ie8.min.css" media="screen"><![endif]-->
<!-- JS generated by theme -->

<script>
    
    

	    var tdBlocksArray = []; //here we store all the items for the current page

	    //td_block class - each ajax block uses a object of this class for requests
	    function tdBlock() {
		    this.id = '';
		    this.block_type = 1; //block type id (1-234 etc)
		    this.atts = '';
		    this.td_column_number = '';
		    this.td_current_page = 1; //
		    this.post_count = 0; //from wp
		    this.found_posts = 0; //from wp
		    this.max_num_pages = 0; //from wp
		    this.td_filter_value = ''; //current live filter value
		    this.is_ajax_running = false;
		    this.td_user_action = ''; // load more or infinite loader (used by the animation)
		    this.header_color = '';
		    this.ajax_pagination_infinite_stop = ''; //show load more at page x
	    }


        // td_js_generator - mini detector
        (function(){
            var htmlTag = document.getElementsByTagName("html")[0];

            if ( navigator.userAgent.indexOf("MSIE 10.0") > -1 ) {
                htmlTag.className += ' ie10';
            }

            if ( !!navigator.userAgent.match(/Trident.*rv\:11\./) ) {
                htmlTag.className += ' ie11';
            }

            if ( /(iPad|iPhone|iPod)/g.test(navigator.userAgent) ) {
                htmlTag.className += ' td-md-is-ios';
            }

            var user_agent = navigator.userAgent.toLowerCase();
            if ( user_agent.indexOf("android") > -1 ) {
                htmlTag.className += ' td-md-is-android';
            }

            if ( -1 !== navigator.userAgent.indexOf('Mac OS X')  ) {
                htmlTag.className += ' td-md-is-os-x';
            }

            if ( /chrom(e|ium)/.test(navigator.userAgent.toLowerCase()) ) {
               htmlTag.className += ' td-md-is-chrome';
            }

            if ( -1 !== navigator.userAgent.indexOf('Firefox') ) {
                htmlTag.className += ' td-md-is-firefox';
            }

            if ( -1 !== navigator.userAgent.indexOf('Safari') && -1 === navigator.userAgent.indexOf('Chrome') ) {
                htmlTag.className += ' td-md-is-safari';
            }

        })();




        var tdLocalCache = {};

        ( function () {
            "use strict";

            tdLocalCache = {
                data: {},
                remove: function (resource_id) {
                    delete tdLocalCache.data[resource_id];
                },
                exist: function (resource_id) {
                    return tdLocalCache.data.hasOwnProperty(resource_id) && tdLocalCache.data[resource_id] !== null;
                },
                get: function (resource_id) {
                    return tdLocalCache.data[resource_id];
                },
                set: function (resource_id, cachedData) {
                    tdLocalCache.remove(resource_id);
                    tdLocalCache.data[resource_id] = cachedData;
                }
            };
        })();

    
    
var td_viewport_interval_list=[{"limitBottom":767,"sidebarWidth":228},{"limitBottom":1018,"sidebarWidth":300},{"limitBottom":1140,"sidebarWidth":324}];
var td_animation_stack_effect="type0";
var tds_animation_stack=true;
var td_animation_stack_specific_selectors=".entry-thumb, img";
var td_animation_stack_general_selectors=".td-animation-stack img, .post img";
var td_ajax_url="https:\/\/www.ab2l.org.br\/wp-admin\/admin-ajax.php?td_theme_name=Newspaper&v=7.1.1";
var td_get_template_directory_uri="https:\/\/www.ab2l.org.br\/wp-content\/themes\/Newspaper";
var tds_snap_menu="snap";
var tds_logo_on_sticky="show";
var tds_header_style="9";
var td_please_wait="Please wait...";
var td_email_user_pass_incorrect="User or password incorrect!";
var td_email_user_incorrect="Email or username incorrect!";
var td_email_incorrect="Email incorrect!";
var tds_more_articles_on_post_enable="";
var tds_more_articles_on_post_time_to_wait="";
var tds_more_articles_on_post_pages_distance_from_top=0;
var tds_theme_color_site_wide="#4db2ec";
var tds_smart_sidebar="enabled";
var tdThemeName="Newspaper";
var td_magnific_popup_translation_tPrev="Previous (Left arrow key)";
var td_magnific_popup_translation_tNext="Next (Right arrow key)";
var td_magnific_popup_translation_tCounter="%curr% of %total%";
var td_magnific_popup_translation_ajax_tError="The content from %url% could not be loaded.";
var td_magnific_popup_translation_image_tError="The image #%curr% could not be loaded.";
var td_ad_background_click_link="";
var td_ad_background_click_target="";
</script>

<!-- Global Site Tag (gtag.js) - Google Analytics -->
<script async src="//www.googletagmanager.com/gtag/js?id=UA-107693898-1"></script>
<script>
  window.dataLayer = window.dataLayer || [];
  function gtag(){dataLayer.push(arguments);}
  gtag('js', new Date());

  gtag('config', 'UA-107693898-1');
</script>
<link rel="icon" href="//www.ab2l.org.br/wp-content/uploads/2017/09/cropped-AB2L-icone-32x32.png" sizes="32x32" />
<link rel="icon" href="//www.ab2l.org.br/wp-content/uploads/2017/09/cropped-AB2L-icone-192x192.png" sizes="192x192" />
<link rel="apple-touch-icon-precomposed" href="//www.ab2l.org.br/wp-content/uploads/2017/09/cropped-AB2L-icone-180x180.png" />
<meta name="msapplication-TileImage" content="https://www.ab2l.org.br/wp-content/uploads/2017/09/cropped-AB2L-icone-270x270.png" />
<noscript><style type="text/css"> .wpb_animate_when_almost_visible { opacity: 1; }</style></noscript></head>

<body class="bp-legacy post-template-default single single-post postid-10052 single-format-standard ciencia-de-dados-big-data-o-primeiro-curso-de-graduacao-do-brasil wpb-js-composer js-comp-ver-4.11.2 vc_responsive td-animation-stack-type0 td-full-layout no-js" itemscope="itemscope" itemtype="https://schema.org/WebPage">

        <div class="td-scroll-up"><i class="td-icon-menu-up"></i></div>
    
    <div class="td-menu-background"></div>
<div id="td-mobile-nav">
    <div class="td-mobile-container">
        <!-- mobile menu top section -->
        <div class="td-menu-socials-wrap">
            <!-- socials -->
            <div class="td-menu-socials">
                            </div>
            <!-- close button -->
            <div class="td-mobile-close">
                <a href="#"><i class="td-icon-close-mobile"></i></a>
            </div>
        </div>

        <!-- login section -->
        
        <!-- menu section -->
        <div class="td-mobile-content">
            <div class="menu-main-menu-container"><ul id="menu-main-menu" class="td-mobile-main-menu"><li id="menu-item-5773" class="menu-item menu-item-type-custom menu-item-object-custom menu-item-home menu-item-has-children menu-item-first menu-item-5773"><a href="//www.ab2l.org.br/">Sobre<i class="td-icon-menu-right td-element-after"></i></a>
<ul  class="sub-menu">
	<li id="menu-item-5933" class="menu-item menu-item-type-post_type menu-item-object-page menu-item-5933"><a href="//www.ab2l.org.br/manifesto/">Nosso Manifesto</a></li>
	<li id="menu-item-5768" class="menu-item menu-item-type-post_type menu-item-object-page menu-item-5768"><a href="//www.ab2l.org.br/missao-e-objetivos/">Missão e Objetivos</a></li>
	<li id="menu-item-5925" class="menu-item menu-item-type-post_type menu-item-object-page menu-item-5925"><a href="//www.ab2l.org.br/equipe/">Nossa Equipe</a></li>
	<li id="menu-item-6621" class="menu-item menu-item-type-post_type menu-item-object-page menu-item-6621"><a href="//www.ab2l.org.br/ecossistema/">Ecossistema</a></li>
	<li id="menu-item-5770" class="menu-item menu-item-type-post_type menu-item-object-page menu-item-5770"><a href="//www.ab2l.org.br/comites-e-foruns/">Comitês e Fóruns</a></li>
	<li id="menu-item-5916" class="menu-item menu-item-type-post_type menu-item-object-page menu-item-5916"><a href="//www.ab2l.org.br/atas/">Atas de Reuniao</a></li>
</ul>
</li>
<li id="menu-item-6469" class="menu-item menu-item-type-custom menu-item-object-custom menu-item-has-children menu-item-6469"><a href="//www.ab2l.org.br/associe-se/">Associe-se<i class="td-icon-menu-right td-element-after"></i></a>
<ul  class="sub-menu">
	<li id="menu-item-12424" class="menu-item menu-item-type-post_type menu-item-object-page menu-item-12424"><a href="//www.ab2l.org.br/associe-se/">Associe-se</a></li>
</ul>
</li>
<li id="menu-item-14181" class="menu-item menu-item-type-custom menu-item-object-custom menu-item-has-children menu-item-14181"><a href="//www.ab2l.org.br/beneficios-descontos/">Descontos<i class="td-icon-menu-right td-element-after"></i></a>
<ul  class="sub-menu">
	<li id="menu-item-6471" class="menu-item menu-item-type-post_type menu-item-object-page menu-item-6471"><a href="//www.ab2l.org.br/beneficios-aos-associados/">Descontos</a></li>
</ul>
</li>
<li id="menu-item-597" class="menu-item menu-item-type-custom menu-item-object-custom menu-item-home menu-item-has-children menu-item-597"><a href="//www.ab2l.org.br/">Notícias<i class="td-icon-menu-right td-element-after"></i></a>
<ul  class="sub-menu">
	<li id="menu-item-0" class="menu-item-0"><a href="//www.ab2l.org.br/category/noticias/ab2l-noticias/">AB2L</a></li>
	<li class="menu-item-0"><a href="//www.ab2l.org.br/category/noticias/big-data-noticias/">Big Data</a></li>
	<li class="menu-item-0"><a href="//www.ab2l.org.br/category/noticias/blockchain-noticias/">Blockchain</a></li>
	<li class="menu-item-0"><a href="//www.ab2l.org.br/category/noticias/criptomoeda/">Criptomoeda</a></li>
	<li class="menu-item-0"><a href="//www.ab2l.org.br/category/noticias/gestao-escritorios-departamentos/">Gestão de escritórios e departamentos</a></li>
	<li class="menu-item-0"><a href="//www.ab2l.org.br/category/noticias/inovacao-empreendedorismo-noticias/">Inovação &amp; Empreendedorismo</a></li>
	<li class="menu-item-0"><a href="//www.ab2l.org.br/category/noticias/inteligenciaartificial-noticias/">Inteligência Artificial</a></li>
	<li class="menu-item-0"><a href="//www.ab2l.org.br/category/noticias/jurimetria-noticias/">Jurimetria</a></li>
	<li class="menu-item-0"><a href="//www.ab2l.org.br/category/noticias/lawtech/">Lawtech</a></li>
	<li class="menu-item-0"><a href="//www.ab2l.org.br/category/noticias/redes-de-profissionais-noticias/">Redes de Profissionais</a></li>
	<li class="menu-item-0"><a href="//www.ab2l.org.br/category/noticias/resolucao-disputas-on-line/">Resolução de disputas on-line</a></li>
</ul>
</li>
<li id="menu-item-5988" class="menu-item menu-item-type-taxonomy menu-item-object-category menu-item-5988"><a href="//www.ab2l.org.br/category/artigos/">Artigos</a></li>
<li id="menu-item-6205" class="menu-item menu-item-type-post_type menu-item-object-page menu-item-6205"><a href="//www.ab2l.org.br/agenda/">Agenda</a></li>
<li id="menu-item-5807" class="menu-item menu-item-type-post_type menu-item-object-page menu-item-has-children menu-item-5807"><a href="//www.ab2l.org.br/radar-lawtechs/">Radar<i class="td-icon-menu-right td-element-after"></i></a>
<ul  class="sub-menu">
	<li id="menu-item-13222" class="menu-item menu-item-type-post_type menu-item-object-page menu-item-13222"><a href="//www.ab2l.org.br/catalogo/">Catálogo</a></li>
	<li id="menu-item-12393" class="menu-item menu-item-type-post_type menu-item-object-page menu-item-12393"><a href="//www.ab2l.org.br/radar-lawtechs/">Radar de Lawtechs e Legaltechs</a></li>
	<li id="menu-item-12392" class="menu-item menu-item-type-post_type menu-item-object-page menu-item-12392"><a href="//www.ab2l.org.br/radar-escritorios/">Radar de Escritórios</a></li>
	<li id="menu-item-13738" class="menu-item menu-item-type-post_type menu-item-object-page menu-item-13738"><a href="//www.ab2l.org.br/radar-early-stage/">Radar de Early Stage</a></li>
</ul>
</li>
<li id="menu-item-5818" class="menu-item menu-item-type-custom menu-item-object-custom menu-item-home menu-item-has-children menu-item-5818"><a href="//www.ab2l.org.br/">Contato<i class="td-icon-menu-right td-element-after"></i></a>
<ul  class="sub-menu">
	<li id="menu-item-5819" class="menu-item menu-item-type-post_type menu-item-object-page menu-item-5819"><a href="//www.ab2l.org.br/contato-temas-gerais/">Contato – Temas gerais</a></li>
	<li id="menu-item-5820" class="menu-item menu-item-type-post_type menu-item-object-page menu-item-5820"><a href="//www.ab2l.org.br/enviar-material/">Enviar material</a></li>
</ul>
</li>
</ul></div>        </div>
    </div>

    <!-- register/login section -->
    </div>    <div class="td-search-background"></div>
<div class="td-search-wrap-mob">
	<div class="td-drop-down-search" aria-labelledby="td-header-search-button">
		<form method="get" class="td-search-form" action="//www.ab2l.org.br/">
			<!-- close button -->
			<div class="td-search-close">
				<a href="#"><i class="td-icon-close-mobile"></i></a>
			</div>
			<div role="search" class="td-search-input">
				<span>Search</span>
				<input id="td-header-search-mob" type="text" value="" name="s" autocomplete="off" />
			</div>
		</form>
		<div id="td-aj-search-mob"></div>
	</div>
</div>    
    
    <div id="td-outer-wrap">
    
        <!--
Header style 9
-->

<div class="td-header-wrap td-header-style-9">

    <div class="td-header-top-menu-full">
        <div class="td-container td-header-row td-header-top-menu">
            
    <div class="top-bar-style-4">
                
<div class="td-header-sp-top-menu">


	        <div class="td_data_time">
            <div >

                terça-feira, setembro 18, 2018
            </div>
        </div>
    </div>
    </div>

<!-- LOGIN MODAL -->

                <div  id="login-form" class="white-popup-block mfp-hide mfp-with-anim">
                    <ul class="td-login-tabs">
                        <li><a id="login-link" class="td_login_tab_focus">LOG IN</a></li>
                    </ul>



                    <div class="td-login-wrap">
                        <div class="td_display_err"></div>

                        <div id="td-login-div" class="">
                            <div class="td-login-panel-title">Welcome! Log into your account</div>
                            <input class="td-login-input" type="text" name="login_email" id="login_email" placeholder="your username" value="" required>
                            <input class="td-login-input" type="password" name="login_pass" id="login_pass" value="" placeholder="your password" required>
                            <input type="button" name="login_button" id="login_button" class="wpb_button btn td-login-button" value="Log In">


                            <div class="td-login-info-text"><a href="#" id="forgot-pass-link">Forgot your password?</a></div>


                        </div>

                        

                         <div id="td-forgot-pass-div" class="td-display-none">
                            <div class="td-login-panel-title">Recover your password</div>
                            <input class="td-login-input" type="text" name="forgot_email" id="forgot_email" placeholder="your email" value="" required>
                            <input type="button" name="forgot_button" id="forgot_button" class="wpb_button btn td-login-button" value="Send My Pass">
                        </div>




                    </div>
                </div>
                        </div>
    </div>

    <div class="td-banner-wrap-full td-logo-wrap-full td-logo-mobile-loaded">
        <div class="td-header-sp-logo">
            		<a class="td-main-logo" href="//www.ab2l.org.br/">
			<img class="td-retina-data"  data-retina="//www.ab2l.org.br/wp-content/uploads/2017/09/ab2l-lawtech-legaltechs.jpg" src="//www.ab2l.org.br/wp-content/uploads/2017/08/AB2L-Logo-e1505777208301.png" alt="AB2L" title="Associação Brasileira de Lawtechs e Legaltechs"/>
			<span class="td-visual-hidden">AB2L</span>
		</a>
	        </div>
    </div>

    <div class="td-header-menu-wrap-full">
        <div class="td-header-menu-wrap td-header-gradient">
            <div class="td-container td-header-row td-header-main-menu">
                <div id="td-header-menu" role="navigation">
    <div id="td-top-mobile-toggle"><a href="#"><i class="td-icon-font td-icon-mobile"></i></a></div>
    <div class="td-main-menu-logo td-logo-in-header">
        		<a class="td-mobile-logo td-sticky-mobile" href="//www.ab2l.org.br/">
			<img class="td-retina-data" data-retina="//www.ab2l.org.br/wp-content/uploads/2017/08/AB2L-Logo.png" src="//www.ab2l.org.br/wp-content/uploads/2017/08/AB2L-Logo.png" alt="AB2L" title="Associação Brasileira de Lawtechs e Legaltechs"/>
		</a>
			<a class="td-header-logo td-sticky-mobile" href="//www.ab2l.org.br/">
			<img class="td-retina-data" data-retina="//www.ab2l.org.br/wp-content/uploads/2017/09/ab2l-lawtech-legaltechs.jpg" src="//www.ab2l.org.br/wp-content/uploads/2017/08/AB2L-Logo-e1505777208301.png" alt="AB2L" title="Associação Brasileira de Lawtechs e Legaltechs"/>
		</a>
	    </div>
    <div class="menu-main-menu-container"><ul id="menu-main-menu-1" class="sf-menu"><li class="menu-item menu-item-type-custom menu-item-object-custom menu-item-home menu-item-has-children menu-item-first td-menu-item td-normal-menu menu-item-5773"><a href="//www.ab2l.org.br/">Sobre</a>
<ul  class="sub-menu">
	<li class="menu-item menu-item-type-post_type menu-item-object-page td-menu-item td-normal-menu menu-item-5933"><a href="//www.ab2l.org.br/manifesto/">Nosso Manifesto</a></li>
	<li class="menu-item menu-item-type-post_type menu-item-object-page td-menu-item td-normal-menu menu-item-5768"><a href="//www.ab2l.org.br/missao-e-objetivos/">Missão e Objetivos</a></li>
	<li class="menu-item menu-item-type-post_type menu-item-object-page td-menu-item td-normal-menu menu-item-5925"><a href="//www.ab2l.org.br/equipe/">Nossa Equipe</a></li>
	<li class="menu-item menu-item-type-post_type menu-item-object-page td-menu-item td-normal-menu menu-item-6621"><a href="//www.ab2l.org.br/ecossistema/">Ecossistema</a></li>
	<li class="menu-item menu-item-type-post_type menu-item-object-page td-menu-item td-normal-menu menu-item-5770"><a href="//www.ab2l.org.br/comites-e-foruns/">Comitês e Fóruns</a></li>
	<li class="menu-item menu-item-type-post_type menu-item-object-page td-menu-item td-normal-menu menu-item-5916"><a href="//www.ab2l.org.br/atas/">Atas de Reuniao</a></li>
</ul>
</li>
<li class="menu-item menu-item-type-custom menu-item-object-custom menu-item-has-children td-menu-item td-normal-menu menu-item-6469"><a href="//www.ab2l.org.br/associe-se/">Associe-se</a>
<ul  class="sub-menu">
	<li class="menu-item menu-item-type-post_type menu-item-object-page td-menu-item td-normal-menu menu-item-12424"><a href="//www.ab2l.org.br/associe-se/">Associe-se</a></li>
</ul>
</li>
<li class="menu-item menu-item-type-custom menu-item-object-custom menu-item-has-children td-menu-item td-normal-menu menu-item-14181"><a href="//www.ab2l.org.br/beneficios-descontos/">Descontos</a>
<ul  class="sub-menu">
	<li class="menu-item menu-item-type-post_type menu-item-object-page td-menu-item td-normal-menu menu-item-6471"><a href="//www.ab2l.org.br/beneficios-aos-associados/">Descontos</a></li>
</ul>
</li>
<li class="menu-item menu-item-type-custom menu-item-object-custom menu-item-home td-menu-item td-mega-menu menu-item-597"><a href="//www.ab2l.org.br/">Notícias</a>
<ul  class="sub-menu">
	<li class="menu-item-0"><div class="td-container-border"><div class="td-mega-grid"><script>var block_td_uid_1_5ba12b8ab88ef = new tdBlock();
block_td_uid_1_5ba12b8ab88ef.id = "td_uid_1_5ba12b8ab88ef";
block_td_uid_1_5ba12b8ab88ef.atts = '{"limit":4,"sort":"","post_ids":"","tag_slug":"","autors_id":"","installed_post_types":"","category_id":"31","category_ids":"","custom_title":"","custom_url":"","show_child_cat":30,"sub_cat_ajax":"","ajax_pagination":"next_prev","header_color":"","header_text_color":"","ajax_pagination_infinite_stop":"","td_column_number":3,"td_ajax_preloading":"preload","td_ajax_filter_type":"td_category_ids_filter","td_ajax_filter_ids":"","td_filter_default_txt":"All","color_preset":"","border_top":"","class":"td_uid_1_5ba12b8ab88ef_rand","offset":"","live_filter":"","live_filter_cur_post_id":"","live_filter_cur_post_author":""}';
block_td_uid_1_5ba12b8ab88ef.td_column_number = "3";
block_td_uid_1_5ba12b8ab88ef.block_type = "td_block_mega_menu";
block_td_uid_1_5ba12b8ab88ef.post_count = "4";
block_td_uid_1_5ba12b8ab88ef.found_posts = "450";
block_td_uid_1_5ba12b8ab88ef.header_color = "";
block_td_uid_1_5ba12b8ab88ef.ajax_pagination_infinite_stop = "";
block_td_uid_1_5ba12b8ab88ef.max_num_pages = "113";
tdBlocksArray.push(block_td_uid_1_5ba12b8ab88ef);
</script>            <script>
                var tmpObj = JSON.parse(JSON.stringify(block_td_uid_1_5ba12b8ab88ef));
                tmpObj.is_ajax_running = true;
                var currentBlockObjSignature = JSON.stringify(tmpObj);
                tdLocalCache.set(currentBlockObjSignature, JSON.stringify({"td_data":"<div class=\"td-mega-row\"><div class=\"td-mega-span\">\n        <div class=\"td_module_mega_menu td_mod_mega_menu\">\n            <div class=\"td-module-image\">\n                <div class=\"td-module-thumb\"><a href=\"https:\/\/www.ab2l.org.br\/uniao-europeia-discute-um-padrao-para-icos-sob-as-regras-de-crowdfunding\/\" rel=\"bookmark\" title=\"Uni\u00e3o Europeia discute um \u201cpadr\u00e3o\u201d para ICOs sob as regras de crowdfunding\"><img width=\"218\" height=\"150\" class=\"entry-thumb\" src=\"https:\/\/www.ab2l.org.br\/wp-content\/uploads\/2018\/09\/uniao-europeia-218x150.jpg\" alt=\"\" title=\"Uni\u00e3o Europeia discute um \u201cpadr\u00e3o\u201d para ICOs sob as regras de crowdfunding\"\/><\/a><\/div>                <a href=\"https:\/\/www.ab2l.org.br\/category\/noticias\/inovacao-empreendedorismo-noticias\/\" class=\"td-post-category\">Inova\u00e7\u00e3o &amp; Empreendedorismo<\/a>            <\/div>\n\n            <div class=\"item-details\">\n                <h3 class=\"entry-title td-module-title\"><a href=\"https:\/\/www.ab2l.org.br\/uniao-europeia-discute-um-padrao-para-icos-sob-as-regras-de-crowdfunding\/\" rel=\"bookmark\" title=\"Uni\u00e3o Europeia discute um \u201cpadr\u00e3o\u201d para ICOs sob as regras de crowdfunding\">Uni\u00e3o Europeia discute um \u201cpadr\u00e3o\u201d para ICOs sob as regras de...<\/a><\/h3>            <\/div>\n        <\/div>\n        <\/div><div class=\"td-mega-span\">\n        <div class=\"td_module_mega_menu td_mod_mega_menu\">\n            <div class=\"td-module-image\">\n                <div class=\"td-module-thumb\"><a href=\"https:\/\/www.ab2l.org.br\/barreiras-para-inovacao-no-direito\/\" rel=\"bookmark\" title=\"Barreiras para inova\u00e7\u00e3o no direito\"><img width=\"218\" height=\"150\" class=\"entry-thumb\" src=\"https:\/\/www.ab2l.org.br\/wp-content\/uploads\/2018\/09\/ueno-218x150.jpg\" alt=\"\" title=\"Barreiras para inova\u00e7\u00e3o no direito\"\/><\/a><\/div>                <a href=\"https:\/\/www.ab2l.org.br\/category\/direito-e-tecnologia-2\/\" class=\"td-post-category\">Direito e Tecnologia<\/a>            <\/div>\n\n            <div class=\"item-details\">\n                <h3 class=\"entry-title td-module-title\"><a href=\"https:\/\/www.ab2l.org.br\/barreiras-para-inovacao-no-direito\/\" rel=\"bookmark\" title=\"Barreiras para inova\u00e7\u00e3o no direito\">Barreiras para inova\u00e7\u00e3o no direito<\/a><\/h3>            <\/div>\n        <\/div>\n        <\/div><div class=\"td-mega-span\">\n        <div class=\"td_module_mega_menu td_mod_mega_menu\">\n            <div class=\"td-module-image\">\n                <div class=\"td-module-thumb\"><a href=\"https:\/\/www.ab2l.org.br\/centro-de-inovacao-em-sao-paulo-ira-estimular-tecnologia-no-direito\/\" rel=\"bookmark\" title=\"Centro de inova\u00e7\u00e3o em S\u00e3o Paulo ir\u00e1 estimular tecnologia no direito\"><img width=\"218\" height=\"150\" class=\"entry-thumb\" src=\"https:\/\/www.ab2l.org.br\/wp-content\/uploads\/2018\/09\/flic_ambientes_3-218x150.jpg\" alt=\"\" title=\"Centro de inova\u00e7\u00e3o em S\u00e3o Paulo ir\u00e1 estimular tecnologia no direito\"\/><\/a><\/div>                <a href=\"https:\/\/www.ab2l.org.br\/category\/noticias\/inovacao-empreendedorismo-noticias\/\" class=\"td-post-category\">Inova\u00e7\u00e3o &amp; Empreendedorismo<\/a>            <\/div>\n\n            <div class=\"item-details\">\n                <h3 class=\"entry-title td-module-title\"><a href=\"https:\/\/www.ab2l.org.br\/centro-de-inovacao-em-sao-paulo-ira-estimular-tecnologia-no-direito\/\" rel=\"bookmark\" title=\"Centro de inova\u00e7\u00e3o em S\u00e3o Paulo ir\u00e1 estimular tecnologia no direito\">Centro de inova\u00e7\u00e3o em S\u00e3o Paulo ir\u00e1 estimular tecnologia no direito<\/a><\/h3>            <\/div>\n        <\/div>\n        <\/div><div class=\"td-mega-span\">\n        <div class=\"td_module_mega_menu td_mod_mega_menu\">\n            <div class=\"td-module-image\">\n                <div class=\"td-module-thumb\"><a href=\"https:\/\/www.ab2l.org.br\/cidade-do-japao-realiza-testes-com-sistema-de-votacao-baseado-em-blockchain\/\" rel=\"bookmark\" title=\"Cidade do Jap\u00e3o realiza testes com sistema de vota\u00e7\u00e3o baseado em blockchain\"><img width=\"218\" height=\"150\" class=\"entry-thumb\" src=\"https:\/\/www.ab2l.org.br\/wp-content\/uploads\/2018\/09\/1_gYDq_GRZXYE3YulX1XrfFw-218x150.jpeg\" alt=\"\" title=\"Cidade do Jap\u00e3o realiza testes com sistema de vota\u00e7\u00e3o baseado em blockchain\"\/><\/a><\/div>                <a href=\"https:\/\/www.ab2l.org.br\/category\/noticias\/blockchain-noticias\/\" class=\"td-post-category\">Blockchain<\/a>            <\/div>\n\n            <div class=\"item-details\">\n                <h3 class=\"entry-title td-module-title\"><a href=\"https:\/\/www.ab2l.org.br\/cidade-do-japao-realiza-testes-com-sistema-de-votacao-baseado-em-blockchain\/\" rel=\"bookmark\" title=\"Cidade do Jap\u00e3o realiza testes com sistema de vota\u00e7\u00e3o baseado em blockchain\">Cidade do Jap\u00e3o realiza testes com sistema de vota\u00e7\u00e3o baseado em...<\/a><\/h3>            <\/div>\n        <\/div>\n        <\/div><\/div>","td_block_id":"td_uid_1_5ba12b8ab88ef","td_hide_prev":true,"td_hide_next":false}));
                                            tmpObj = JSON.parse(JSON.stringify(block_td_uid_1_5ba12b8ab88ef));
                            tmpObj.is_ajax_running = true;
                            tmpObj.td_current_page = 1;
                            tmpObj.td_filter_value = 78;
                            var currentBlockObjSignature = JSON.stringify(tmpObj);
                            tdLocalCache.set(currentBlockObjSignature, JSON.stringify({"td_data":"<div class=\"td-mega-row\"><div class=\"td-mega-span\">\n        <div class=\"td_module_mega_menu td_mod_mega_menu\">\n            <div class=\"td-module-image\">\n                <div class=\"td-module-thumb\"><a href=\"https:\/\/www.ab2l.org.br\/desenvolver-o-ecossistema-e-o-foco-da-ab2l\/\" rel=\"bookmark\" title=\"Desenvolver o ecossistema \u00e9 o foco da AB2L\"><img width=\"218\" height=\"150\" class=\"entry-thumb\" src=\"https:\/\/www.ab2l.org.br\/wp-content\/uploads\/2018\/08\/post_ab2l_16-08-218x150.png\" alt=\"\" title=\"Desenvolver o ecossistema \u00e9 o foco da AB2L\"\/><\/a><\/div>                <a href=\"https:\/\/www.ab2l.org.br\/category\/noticias\/ab2l-noticias\/\" class=\"td-post-category\">AB2L<\/a>            <\/div>\n\n            <div class=\"item-details\">\n                <h3 class=\"entry-title td-module-title\"><a href=\"https:\/\/www.ab2l.org.br\/desenvolver-o-ecossistema-e-o-foco-da-ab2l\/\" rel=\"bookmark\" title=\"Desenvolver o ecossistema \u00e9 o foco da AB2L\">Desenvolver o ecossistema \u00e9 o foco da AB2L<\/a><\/h3>            <\/div>\n        <\/div>\n        <\/div><div class=\"td-mega-span\">\n        <div class=\"td_module_mega_menu td_mod_mega_menu\">\n            <div class=\"td-module-image\">\n                <div class=\"td-module-thumb\"><a href=\"https:\/\/www.ab2l.org.br\/ab2lnamidia-ab2l-e-ufrj-promoverao-curso-sobre-tecnologia-e-direito-no-2o-semestre\/\" rel=\"bookmark\" title=\"#AB2LNAM\u00cdDIA AB2L e UFRJ promover\u00e3o curso sobre tecnologia e Direito no 2\u00ba semestre\"><img width=\"218\" height=\"150\" class=\"entry-thumb\" src=\"https:\/\/www.ab2l.org.br\/wp-content\/uploads\/2018\/07\/lawtechss-1-218x150.jpg\" alt=\"\" title=\"#AB2LNAM\u00cdDIA AB2L e UFRJ promover\u00e3o curso sobre tecnologia e Direito no 2\u00ba semestre\"\/><\/a><\/div>                <a href=\"https:\/\/www.ab2l.org.br\/category\/noticias\/ab2l-noticias\/\" class=\"td-post-category\">AB2L<\/a>            <\/div>\n\n            <div class=\"item-details\">\n                <h3 class=\"entry-title td-module-title\"><a href=\"https:\/\/www.ab2l.org.br\/ab2lnamidia-ab2l-e-ufrj-promoverao-curso-sobre-tecnologia-e-direito-no-2o-semestre\/\" rel=\"bookmark\" title=\"#AB2LNAM\u00cdDIA AB2L e UFRJ promover\u00e3o curso sobre tecnologia e Direito no 2\u00ba semestre\">#AB2LNAM\u00cdDIA AB2L e UFRJ promover\u00e3o curso sobre tecnologia e Direito no...<\/a><\/h3>            <\/div>\n        <\/div>\n        <\/div><div class=\"td-mega-span\">\n        <div class=\"td_module_mega_menu td_mod_mega_menu\">\n            <div class=\"td-module-image\">\n                <div class=\"td-module-thumb\"><a href=\"https:\/\/www.ab2l.org.br\/ab2lnamidia-ab2l-e-ufrj-promovem-curso-sobre-direito-e-novas-tecnologias\/\" rel=\"bookmark\" title=\"#AB2LNAM\u00cdDIA AB2L e UFRJ promovem curso sobre direito e novas tecnologias\"><img width=\"218\" height=\"150\" class=\"entry-thumb\" src=\"https:\/\/www.ab2l.org.br\/wp-content\/uploads\/2018\/07\/lawtechss-1-218x150.jpg\" alt=\"\" title=\"#AB2LNAM\u00cdDIA AB2L e UFRJ promovem curso sobre direito e novas tecnologias\"\/><\/a><\/div>                <a href=\"https:\/\/www.ab2l.org.br\/category\/noticias\/ab2l-noticias\/\" class=\"td-post-category\">AB2L<\/a>            <\/div>\n\n            <div class=\"item-details\">\n                <h3 class=\"entry-title td-module-title\"><a href=\"https:\/\/www.ab2l.org.br\/ab2lnamidia-ab2l-e-ufrj-promovem-curso-sobre-direito-e-novas-tecnologias\/\" rel=\"bookmark\" title=\"#AB2LNAM\u00cdDIA AB2L e UFRJ promovem curso sobre direito e novas tecnologias\">#AB2LNAM\u00cdDIA AB2L e UFRJ promovem curso sobre direito e novas tecnologias<\/a><\/h3>            <\/div>\n        <\/div>\n        <\/div><div class=\"td-mega-span\">\n        <div class=\"td_module_mega_menu td_mod_mega_menu\">\n            <div class=\"td-module-image\">\n                <div class=\"td-module-thumb\"><a href=\"https:\/\/www.ab2l.org.br\/capitulo-ab2l-amazonas-se-reune\/\" rel=\"bookmark\" title=\"Cap\u00edtulo AB2L Amazonas se reune\"><img width=\"218\" height=\"150\" class=\"entry-thumb\" src=\"https:\/\/www.ab2l.org.br\/wp-content\/uploads\/2018\/07\/photo-29-218x150.jpg\" alt=\"\" title=\"Cap\u00edtulo AB2L Amazonas se reune\"\/><\/a><\/div>                <a href=\"https:\/\/www.ab2l.org.br\/category\/noticias\/ab2l-noticias\/\" class=\"td-post-category\">AB2L<\/a>            <\/div>\n\n            <div class=\"item-details\">\n                <h3 class=\"entry-title td-module-title\"><a href=\"https:\/\/www.ab2l.org.br\/capitulo-ab2l-amazonas-se-reune\/\" rel=\"bookmark\" title=\"Cap\u00edtulo AB2L Amazonas se reune\">Cap\u00edtulo AB2L Amazonas se reune<\/a><\/h3>            <\/div>\n        <\/div>\n        <\/div><\/div>","td_block_id":"td_uid_1_5ba12b8ab88ef","td_hide_prev":true,"td_hide_next":false}));
                                                    tmpObj = JSON.parse(JSON.stringify(block_td_uid_1_5ba12b8ab88ef));
                            tmpObj.is_ajax_running = true;
                            tmpObj.td_current_page = 1;
                            tmpObj.td_filter_value = 424;
                            var currentBlockObjSignature = JSON.stringify(tmpObj);
                            tdLocalCache.set(currentBlockObjSignature, JSON.stringify({"td_data":"<div class=\"td-mega-row\"><div class=\"td-mega-span\">\n        <div class=\"td_module_mega_menu td_mod_mega_menu\">\n            <div class=\"td-module-image\">\n                <div class=\"td-module-thumb\"><a href=\"https:\/\/www.ab2l.org.br\/saas-e-big-data-para-algoritmos-ficam-com-fatia-do-orcamento-de-ti\/\" rel=\"bookmark\" title=\"SaaS e big data para algoritmos ficam com fatia do or\u00e7amento de TI\"><img width=\"188\" height=\"150\" class=\"entry-thumb\" src=\"https:\/\/www.ab2l.org.br\/wp-content\/uploads\/2018\/02\/cloud_invest-188x150.png\" alt=\"\" title=\"SaaS e big data para algoritmos ficam com fatia do or\u00e7amento de TI\"\/><\/a><\/div>                <a href=\"https:\/\/www.ab2l.org.br\/category\/noticias\/big-data-noticias\/\" class=\"td-post-category\">Big Data<\/a>            <\/div>\n\n            <div class=\"item-details\">\n                <h3 class=\"entry-title td-module-title\"><a href=\"https:\/\/www.ab2l.org.br\/saas-e-big-data-para-algoritmos-ficam-com-fatia-do-orcamento-de-ti\/\" rel=\"bookmark\" title=\"SaaS e big data para algoritmos ficam com fatia do or\u00e7amento de TI\">SaaS e big data para algoritmos ficam com fatia do or\u00e7amento...<\/a><\/h3>            <\/div>\n        <\/div>\n        <\/div><div class=\"td-mega-span\">\n        <div class=\"td_module_mega_menu td_mod_mega_menu\">\n            <div class=\"td-module-image\">\n                <div class=\"td-module-thumb\"><a href=\"https:\/\/www.ab2l.org.br\/big-data-ja-e-essencial-tambem-para-o-setor-juridico\/\" rel=\"bookmark\" title=\"Big Data j\u00e1 \u00e9 essencial tamb\u00e9m para o setor jur\u00eddico\"><img width=\"218\" height=\"150\" class=\"entry-thumb\" src=\"https:\/\/www.ab2l.org.br\/wp-content\/uploads\/2018\/04\/big-data-1-218x150.jpg\" alt=\"\" title=\"Big Data j\u00e1 \u00e9 essencial tamb\u00e9m para o setor jur\u00eddico\"\/><\/a><\/div>                <a href=\"https:\/\/www.ab2l.org.br\/category\/noticias\/big-data-noticias\/\" class=\"td-post-category\">Big Data<\/a>            <\/div>\n\n            <div class=\"item-details\">\n                <h3 class=\"entry-title td-module-title\"><a href=\"https:\/\/www.ab2l.org.br\/big-data-ja-e-essencial-tambem-para-o-setor-juridico\/\" rel=\"bookmark\" title=\"Big Data j\u00e1 \u00e9 essencial tamb\u00e9m para o setor jur\u00eddico\">Big Data j\u00e1 \u00e9 essencial tamb\u00e9m para o setor jur\u00eddico<\/a><\/h3>            <\/div>\n        <\/div>\n        <\/div><div class=\"td-mega-span\">\n        <div class=\"td_module_mega_menu td_mod_mega_menu\">\n            <div class=\"td-module-image\">\n                <div class=\"td-module-thumb\"><a href=\"https:\/\/www.ab2l.org.br\/como-marcas-famosas-estao-usando-o-big-data-entender-o-comportamento-do-consumidor\/\" rel=\"bookmark\" title=\"Como marcas famosas est\u00e3o usando o Big Data entender o comportamento do consumidor\"><img width=\"218\" height=\"150\" class=\"entry-thumb\" src=\"https:\/\/www.ab2l.org.br\/wp-content\/uploads\/2018\/02\/uoldiveo_como_marcas_famosas_estao_usando_o_big_data_entender_o_comportamento_do_consumidor-218x150.jpg\" alt=\"\" title=\"Como marcas famosas est\u00e3o usando o Big Data entender o comportamento do consumidor\"\/><\/a><\/div>                <a href=\"https:\/\/www.ab2l.org.br\/category\/noticias\/big-data-noticias\/\" class=\"td-post-category\">Big Data<\/a>            <\/div>\n\n            <div class=\"item-details\">\n                <h3 class=\"entry-title td-module-title\"><a href=\"https:\/\/www.ab2l.org.br\/como-marcas-famosas-estao-usando-o-big-data-entender-o-comportamento-do-consumidor\/\" rel=\"bookmark\" title=\"Como marcas famosas est\u00e3o usando o Big Data entender o comportamento do consumidor\">Como marcas famosas est\u00e3o usando o Big Data entender o comportamento...<\/a><\/h3>            <\/div>\n        <\/div>\n        <\/div><div class=\"td-mega-span\">\n        <div class=\"td_module_mega_menu td_mod_mega_menu\">\n            <div class=\"td-module-image\">\n                <div class=\"td-module-thumb\"><a href=\"https:\/\/www.ab2l.org.br\/com-big-data-neoway-conquista-parceria-da-microsoft\/\" rel=\"bookmark\" title=\"Com big data, Neoway conquista parceria da Microsoft\"><img width=\"218\" height=\"150\" class=\"entry-thumb\" src=\"https:\/\/www.ab2l.org.br\/wp-content\/uploads\/2018\/04\/DDB-2018-MIcrossoft-CEO-Paula-Bellizia-705x397-218x150.jpg\" alt=\"\" title=\"Com big data, Neoway conquista parceria da Microsoft\"\/><\/a><\/div>                <a href=\"https:\/\/www.ab2l.org.br\/category\/noticias\/big-data-noticias\/\" class=\"td-post-category\">Big Data<\/a>            <\/div>\n\n            <div class=\"item-details\">\n                <h3 class=\"entry-title td-module-title\"><a href=\"https:\/\/www.ab2l.org.br\/com-big-data-neoway-conquista-parceria-da-microsoft\/\" rel=\"bookmark\" title=\"Com big data, Neoway conquista parceria da Microsoft\">Com big data, Neoway conquista parceria da Microsoft<\/a><\/h3>            <\/div>\n        <\/div>\n        <\/div><\/div>","td_block_id":"td_uid_1_5ba12b8ab88ef","td_hide_prev":true,"td_hide_next":false}));
                                                    tmpObj = JSON.parse(JSON.stringify(block_td_uid_1_5ba12b8ab88ef));
                            tmpObj.is_ajax_running = true;
                            tmpObj.td_current_page = 1;
                            tmpObj.td_filter_value = 79;
                            var currentBlockObjSignature = JSON.stringify(tmpObj);
                            tdLocalCache.set(currentBlockObjSignature, JSON.stringify({"td_data":"<div class=\"td-mega-row\"><div class=\"td-mega-span\">\n        <div class=\"td_module_mega_menu td_mod_mega_menu\">\n            <div class=\"td-module-image\">\n                <div class=\"td-module-thumb\"><a href=\"https:\/\/www.ab2l.org.br\/cidade-do-japao-realiza-testes-com-sistema-de-votacao-baseado-em-blockchain\/\" rel=\"bookmark\" title=\"Cidade do Jap\u00e3o realiza testes com sistema de vota\u00e7\u00e3o baseado em blockchain\"><img width=\"218\" height=\"150\" class=\"entry-thumb\" src=\"https:\/\/www.ab2l.org.br\/wp-content\/uploads\/2018\/09\/1_gYDq_GRZXYE3YulX1XrfFw-218x150.jpeg\" alt=\"\" title=\"Cidade do Jap\u00e3o realiza testes com sistema de vota\u00e7\u00e3o baseado em blockchain\"\/><\/a><\/div>                <a href=\"https:\/\/www.ab2l.org.br\/category\/noticias\/blockchain-noticias\/\" class=\"td-post-category\">Blockchain<\/a>            <\/div>\n\n            <div class=\"item-details\">\n                <h3 class=\"entry-title td-module-title\"><a href=\"https:\/\/www.ab2l.org.br\/cidade-do-japao-realiza-testes-com-sistema-de-votacao-baseado-em-blockchain\/\" rel=\"bookmark\" title=\"Cidade do Jap\u00e3o realiza testes com sistema de vota\u00e7\u00e3o baseado em blockchain\">Cidade do Jap\u00e3o realiza testes com sistema de vota\u00e7\u00e3o baseado em...<\/a><\/h3>            <\/div>\n        <\/div>\n        <\/div><div class=\"td-mega-span\">\n        <div class=\"td_module_mega_menu td_mod_mega_menu\">\n            <div class=\"td-module-image\">\n                <div class=\"td-module-thumb\"><a href=\"https:\/\/www.ab2l.org.br\/conheca-o-projeto-brasileiro-de-mobilidade-urbana-que-usa-blockchain\/\" rel=\"bookmark\" title=\"Conhe\u00e7a o projeto brasileiro de mobilidade urbana que usa blockchain\"><img width=\"218\" height=\"150\" class=\"entry-thumb\" src=\"https:\/\/www.ab2l.org.br\/wp-content\/uploads\/2018\/08\/22795ee2021-218x150.jpg\" alt=\"\" title=\"Conhe\u00e7a o projeto brasileiro de mobilidade urbana que usa blockchain\"\/><\/a><\/div>                <a href=\"https:\/\/www.ab2l.org.br\/category\/noticias\/blockchain-noticias\/\" class=\"td-post-category\">Blockchain<\/a>            <\/div>\n\n            <div class=\"item-details\">\n                <h3 class=\"entry-title td-module-title\"><a href=\"https:\/\/www.ab2l.org.br\/conheca-o-projeto-brasileiro-de-mobilidade-urbana-que-usa-blockchain\/\" rel=\"bookmark\" title=\"Conhe\u00e7a o projeto brasileiro de mobilidade urbana que usa blockchain\">Conhe\u00e7a o projeto brasileiro de mobilidade urbana que usa blockchain<\/a><\/h3>            <\/div>\n        <\/div>\n        <\/div><div class=\"td-mega-span\">\n        <div class=\"td_module_mega_menu td_mod_mega_menu\">\n            <div class=\"td-module-image\">\n                <div class=\"td-module-thumb\"><a href=\"https:\/\/www.ab2l.org.br\/pesquisa-da-pwc-identifica-o-aumento-do-interesse-corporativo-pela-tecnologia-blockchain\/\" rel=\"bookmark\" title=\"Pesquisa da PwC identifica o aumento do interesse corporativo pela tecnologia blockchain\"><img width=\"218\" height=\"150\" class=\"entry-thumb\" src=\"https:\/\/www.ab2l.org.br\/wp-content\/uploads\/2018\/09\/Blockchain-for-energy-1-218x150.jpg\" alt=\"\" title=\"Pesquisa da PwC identifica o aumento do interesse corporativo pela tecnologia blockchain\"\/><\/a><\/div>                <a href=\"https:\/\/www.ab2l.org.br\/category\/noticias\/blockchain-noticias\/\" class=\"td-post-category\">Blockchain<\/a>            <\/div>\n\n            <div class=\"item-details\">\n                <h3 class=\"entry-title td-module-title\"><a href=\"https:\/\/www.ab2l.org.br\/pesquisa-da-pwc-identifica-o-aumento-do-interesse-corporativo-pela-tecnologia-blockchain\/\" rel=\"bookmark\" title=\"Pesquisa da PwC identifica o aumento do interesse corporativo pela tecnologia blockchain\">Pesquisa da PwC identifica o aumento do interesse corporativo pela tecnologia...<\/a><\/h3>            <\/div>\n        <\/div>\n        <\/div><div class=\"td-mega-span\">\n        <div class=\"td_module_mega_menu td_mod_mega_menu\">\n            <div class=\"td-module-image\">\n                <div class=\"td-module-thumb\"><a href=\"https:\/\/www.ab2l.org.br\/governo-dos-eua-usara-blockchain-para-combater-pirataria\/\" rel=\"bookmark\" title=\"Governo dos EUA usar\u00e1 blockchain para combater pirataria\"><img width=\"218\" height=\"150\" class=\"entry-thumb\" src=\"https:\/\/www.ab2l.org.br\/wp-content\/uploads\/2018\/08\/pirataria-218x150.jpg\" alt=\"\" title=\"Governo dos EUA usar\u00e1 blockchain para combater pirataria\"\/><\/a><\/div>                <a href=\"https:\/\/www.ab2l.org.br\/category\/noticias\/blockchain-noticias\/\" class=\"td-post-category\">Blockchain<\/a>            <\/div>\n\n            <div class=\"item-details\">\n                <h3 class=\"entry-title td-module-title\"><a href=\"https:\/\/www.ab2l.org.br\/governo-dos-eua-usara-blockchain-para-combater-pirataria\/\" rel=\"bookmark\" title=\"Governo dos EUA usar\u00e1 blockchain para combater pirataria\">Governo dos EUA usar\u00e1 blockchain para combater pirataria<\/a><\/h3>            <\/div>\n        <\/div>\n        <\/div><\/div>","td_block_id":"td_uid_1_5ba12b8ab88ef","td_hide_prev":true,"td_hide_next":false}));
                                                    tmpObj = JSON.parse(JSON.stringify(block_td_uid_1_5ba12b8ab88ef));
                            tmpObj.is_ajax_running = true;
                            tmpObj.td_current_page = 1;
                            tmpObj.td_filter_value = 152;
                            var currentBlockObjSignature = JSON.stringify(tmpObj);
                            tdLocalCache.set(currentBlockObjSignature, JSON.stringify({"td_data":"<div class=\"td-mega-row\"><div class=\"td-mega-span\">\n        <div class=\"td_module_mega_menu td_mod_mega_menu\">\n            <div class=\"td-module-image\">\n                <div class=\"td-module-thumb\"><a href=\"https:\/\/www.ab2l.org.br\/bolsa-de-valores-jamaicana-introduzira-criptomoedas-ainda-em-2018\/\" rel=\"bookmark\" title=\"Bolsa de valores jamaicana introduzir\u00e1 criptomoedas ainda em 2018\"><img width=\"218\" height=\"150\" class=\"entry-thumb\" src=\"https:\/\/www.ab2l.org.br\/wp-content\/uploads\/2018\/08\/pic63f89c4abe22da0f941fc6500e39163a-218x150.jpg\" alt=\"\" title=\"Bolsa de valores jamaicana introduzir\u00e1 criptomoedas ainda em 2018\"\/><\/a><\/div>                <a href=\"https:\/\/www.ab2l.org.br\/category\/noticias\/criptomoeda\/\" class=\"td-post-category\">Criptomoeda<\/a>            <\/div>\n\n            <div class=\"item-details\">\n                <h3 class=\"entry-title td-module-title\"><a href=\"https:\/\/www.ab2l.org.br\/bolsa-de-valores-jamaicana-introduzira-criptomoedas-ainda-em-2018\/\" rel=\"bookmark\" title=\"Bolsa de valores jamaicana introduzir\u00e1 criptomoedas ainda em 2018\">Bolsa de valores jamaicana introduzir\u00e1 criptomoedas ainda em 2018<\/a><\/h3>            <\/div>\n        <\/div>\n        <\/div><div class=\"td-mega-span\">\n        <div class=\"td_module_mega_menu td_mod_mega_menu\">\n            <div class=\"td-module-image\">\n                <div class=\"td-module-thumb\"><a href=\"https:\/\/www.ab2l.org.br\/juiza-dos-eua-volta-atras-em-decisao-de-aceitar-criptomoedas-para-pagar-fianca\/\" rel=\"bookmark\" title=\"Ju\u00edza dos EUA volta atr\u00e1s em decis\u00e3o de aceitar criptomoedas para pagar fian\u00e7a\"><img width=\"218\" height=\"150\" class=\"entry-thumb\" src=\"https:\/\/www.ab2l.org.br\/wp-content\/uploads\/2018\/08\/moeda-bitcoin-218x150.png\" alt=\"\" title=\"Ju\u00edza dos EUA volta atr\u00e1s em decis\u00e3o de aceitar criptomoedas para pagar fian\u00e7a\"\/><\/a><\/div>                <a href=\"https:\/\/www.ab2l.org.br\/category\/noticias\/criptomoeda\/\" class=\"td-post-category\">Criptomoeda<\/a>            <\/div>\n\n            <div class=\"item-details\">\n                <h3 class=\"entry-title td-module-title\"><a href=\"https:\/\/www.ab2l.org.br\/juiza-dos-eua-volta-atras-em-decisao-de-aceitar-criptomoedas-para-pagar-fianca\/\" rel=\"bookmark\" title=\"Ju\u00edza dos EUA volta atr\u00e1s em decis\u00e3o de aceitar criptomoedas para pagar fian\u00e7a\">Ju\u00edza dos EUA volta atr\u00e1s em decis\u00e3o de aceitar criptomoedas para...<\/a><\/h3>            <\/div>\n        <\/div>\n        <\/div><div class=\"td-mega-span\">\n        <div class=\"td_module_mega_menu td_mod_mega_menu\">\n            <div class=\"td-module-image\">\n                <div class=\"td-module-thumb\"><a href=\"https:\/\/www.ab2l.org.br\/mercado-p2p-de-emprestimos-de-criptomoedas-torna-se-cada-vez-mais-popular-na-china\/\" rel=\"bookmark\" title=\"Mercado P2P de empr\u00e9stimos de criptomoedas torna-se cada vez mais popular na China\"><img width=\"218\" height=\"150\" class=\"entry-thumb\" src=\"https:\/\/www.ab2l.org.br\/wp-content\/uploads\/2018\/08\/china-218x150.jpg\" alt=\"\" title=\"Mercado P2P de empr\u00e9stimos de criptomoedas torna-se cada vez mais popular na China\"\/><\/a><\/div>                <a href=\"https:\/\/www.ab2l.org.br\/category\/noticias\/criptomoeda\/\" class=\"td-post-category\">Criptomoeda<\/a>            <\/div>\n\n            <div class=\"item-details\">\n                <h3 class=\"entry-title td-module-title\"><a href=\"https:\/\/www.ab2l.org.br\/mercado-p2p-de-emprestimos-de-criptomoedas-torna-se-cada-vez-mais-popular-na-china\/\" rel=\"bookmark\" title=\"Mercado P2P de empr\u00e9stimos de criptomoedas torna-se cada vez mais popular na China\">Mercado P2P de empr\u00e9stimos de criptomoedas torna-se cada vez mais popular...<\/a><\/h3>            <\/div>\n        <\/div>\n        <\/div><div class=\"td-mega-span\">\n        <div class=\"td_module_mega_menu td_mod_mega_menu\">\n            <div class=\"td-module-image\">\n                <div class=\"td-module-thumb\"><a href=\"https:\/\/www.ab2l.org.br\/banco-central-da-tailandia-evolui-no-desenvolvimento-de-sua-criptomoeda-estatal\/\" rel=\"bookmark\" title=\"Banco central da Tail\u00e2ndia evolui no desenvolvimento de sua criptomoeda estatal\"><img width=\"218\" height=\"150\" class=\"entry-thumb\" src=\"https:\/\/www.ab2l.org.br\/wp-content\/uploads\/2018\/08\/c1_1331731_620x413-218x150.jpg\" alt=\"\" title=\"Banco central da Tail\u00e2ndia evolui no desenvolvimento de sua criptomoeda estatal\"\/><\/a><\/div>                <a href=\"https:\/\/www.ab2l.org.br\/category\/noticias\/criptomoeda\/\" class=\"td-post-category\">Criptomoeda<\/a>            <\/div>\n\n            <div class=\"item-details\">\n                <h3 class=\"entry-title td-module-title\"><a href=\"https:\/\/www.ab2l.org.br\/banco-central-da-tailandia-evolui-no-desenvolvimento-de-sua-criptomoeda-estatal\/\" rel=\"bookmark\" title=\"Banco central da Tail\u00e2ndia evolui no desenvolvimento de sua criptomoeda estatal\">Banco central da Tail\u00e2ndia evolui no desenvolvimento de sua criptomoeda estatal<\/a><\/h3>            <\/div>\n        <\/div>\n        <\/div><\/div>","td_block_id":"td_uid_1_5ba12b8ab88ef","td_hide_prev":true,"td_hide_next":false}));
                                                    tmpObj = JSON.parse(JSON.stringify(block_td_uid_1_5ba12b8ab88ef));
                            tmpObj.is_ajax_running = true;
                            tmpObj.td_current_page = 1;
                            tmpObj.td_filter_value = 85;
                            var currentBlockObjSignature = JSON.stringify(tmpObj);
                            tdLocalCache.set(currentBlockObjSignature, JSON.stringify({"td_data":"<div class=\"td-mega-row\"><div class=\"td-mega-span\">\n        <div class=\"td_module_mega_menu td_mod_mega_menu\">\n            <div class=\"td-module-image\">\n                <div class=\"td-module-thumb\"><a href=\"https:\/\/www.ab2l.org.br\/empresas-e-escritorios-discordam-sobre-melhor-software-juridico-aponta-pesquisa\/\" rel=\"bookmark\" title=\"Empresas e escrit\u00f3rios discordam sobre melhor software jur\u00eddico, aponta pesquisa\"><img width=\"218\" height=\"150\" class=\"entry-thumb\" src=\"https:\/\/www.ab2l.org.br\/wp-content\/uploads\/2018\/01\/computador-218x150.jpeg\" alt=\"\" title=\"Empresas e escrit\u00f3rios discordam sobre melhor software jur\u00eddico, aponta pesquisa\"\/><\/a><\/div>                <a href=\"https:\/\/www.ab2l.org.br\/category\/noticias\/gestao-escritorios-departamentos\/\" class=\"td-post-category\">Gest\u00e3o de escrit\u00f3rios e departamentos<\/a>            <\/div>\n\n            <div class=\"item-details\">\n                <h3 class=\"entry-title td-module-title\"><a href=\"https:\/\/www.ab2l.org.br\/empresas-e-escritorios-discordam-sobre-melhor-software-juridico-aponta-pesquisa\/\" rel=\"bookmark\" title=\"Empresas e escrit\u00f3rios discordam sobre melhor software jur\u00eddico, aponta pesquisa\">Empresas e escrit\u00f3rios discordam sobre melhor software jur\u00eddico, aponta pesquisa<\/a><\/h3>            <\/div>\n        <\/div>\n        <\/div><div class=\"td-mega-span\">\n        <div class=\"td_module_mega_menu td_mod_mega_menu\">\n            <div class=\"td-module-image\">\n                <div class=\"td-module-thumb\"><a href=\"https:\/\/www.ab2l.org.br\/automacao-do-trabalho-permite-que-advogados-foquem-em-teses\/\" rel=\"bookmark\" title=\"&#8220;Automa\u00e7\u00e3o do trabalho permite que advogados foquem em teses&#8221;\"><img width=\"218\" height=\"150\" class=\"entry-thumb\" src=\"https:\/\/www.ab2l.org.br\/wp-content\/uploads\/2018\/01\/robo-advogado-androide1-1-218x150.jpeg\" alt=\"\" title=\"&#8220;Automa\u00e7\u00e3o do trabalho permite que advogados foquem em teses&#8221;\"\/><\/a><\/div>                <a href=\"https:\/\/www.ab2l.org.br\/category\/noticias\/gestao-escritorios-departamentos\/\" class=\"td-post-category\">Gest\u00e3o de escrit\u00f3rios e departamentos<\/a>            <\/div>\n\n            <div class=\"item-details\">\n                <h3 class=\"entry-title td-module-title\"><a href=\"https:\/\/www.ab2l.org.br\/automacao-do-trabalho-permite-que-advogados-foquem-em-teses\/\" rel=\"bookmark\" title=\"&#8220;Automa\u00e7\u00e3o do trabalho permite que advogados foquem em teses&#8221;\">&#8220;Automa\u00e7\u00e3o do trabalho permite que advogados foquem em teses&#8221;<\/a><\/h3>            <\/div>\n        <\/div>\n        <\/div><div class=\"td-mega-span\">\n        <div class=\"td_module_mega_menu td_mod_mega_menu\">\n            <div class=\"td-module-image\">\n                <div class=\"td-module-thumb\"><a href=\"https:\/\/www.ab2l.org.br\/escritorio-investe-em-inteligencia-artificial-para-auxiliar-em-servicos-juridicos\/\" rel=\"bookmark\" title=\"Escrit\u00f3rio investe em intelig\u00eancia artificial para auxiliar em servi\u00e7os jur\u00eddicos\"><img width=\"218\" height=\"150\" class=\"entry-thumb\" src=\"https:\/\/www.ab2l.org.br\/wp-content\/uploads\/2018\/01\/aiescritorio-218x150.jpg\" alt=\"\" title=\"Escrit\u00f3rio investe em intelig\u00eancia artificial para auxiliar em servi\u00e7os jur\u00eddicos\"\/><\/a><\/div>                <a href=\"https:\/\/www.ab2l.org.br\/category\/noticias\/gestao-escritorios-departamentos\/\" class=\"td-post-category\">Gest\u00e3o de escrit\u00f3rios e departamentos<\/a>            <\/div>\n\n            <div class=\"item-details\">\n                <h3 class=\"entry-title td-module-title\"><a href=\"https:\/\/www.ab2l.org.br\/escritorio-investe-em-inteligencia-artificial-para-auxiliar-em-servicos-juridicos\/\" rel=\"bookmark\" title=\"Escrit\u00f3rio investe em intelig\u00eancia artificial para auxiliar em servi\u00e7os jur\u00eddicos\">Escrit\u00f3rio investe em intelig\u00eancia artificial para auxiliar em servi\u00e7os jur\u00eddicos<\/a><\/h3>            <\/div>\n        <\/div>\n        <\/div><div class=\"td-mega-span\">\n        <div class=\"td_module_mega_menu td_mod_mega_menu\">\n            <div class=\"td-module-image\">\n                <div class=\"td-module-thumb\"><a href=\"https:\/\/www.ab2l.org.br\/qr-code-usado-em-peticao-inicial-garante-antecipacao-de-tutela\/\" rel=\"bookmark\" title=\"QR Code usado em peti\u00e7\u00e3o inicial garante antecipa\u00e7\u00e3o de tutela\"><img width=\"218\" height=\"150\" class=\"entry-thumb\" src=\"https:\/\/www.ab2l.org.br\/wp-content\/uploads\/2017\/10\/qrcode-ia-direito-justica-ab2l-218x150.png\" alt=\"\" title=\"QR Code usado em peti\u00e7\u00e3o inicial garante antecipa\u00e7\u00e3o de tutela\"\/><\/a><\/div>                <a href=\"https:\/\/www.ab2l.org.br\/category\/noticias\/gestao-escritorios-departamentos\/\" class=\"td-post-category\">Gest\u00e3o de escrit\u00f3rios e departamentos<\/a>            <\/div>\n\n            <div class=\"item-details\">\n                <h3 class=\"entry-title td-module-title\"><a href=\"https:\/\/www.ab2l.org.br\/qr-code-usado-em-peticao-inicial-garante-antecipacao-de-tutela\/\" rel=\"bookmark\" title=\"QR Code usado em peti\u00e7\u00e3o inicial garante antecipa\u00e7\u00e3o de tutela\">QR Code usado em peti\u00e7\u00e3o inicial garante antecipa\u00e7\u00e3o de tutela<\/a><\/h3>            <\/div>\n        <\/div>\n        <\/div><\/div>","td_block_id":"td_uid_1_5ba12b8ab88ef","td_hide_prev":true,"td_hide_next":false}));
                                                    tmpObj = JSON.parse(JSON.stringify(block_td_uid_1_5ba12b8ab88ef));
                            tmpObj.is_ajax_running = true;
                            tmpObj.td_current_page = 1;
                            tmpObj.td_filter_value = 77;
                            var currentBlockObjSignature = JSON.stringify(tmpObj);
                            tdLocalCache.set(currentBlockObjSignature, JSON.stringify({"td_data":"<div class=\"td-mega-row\"><div class=\"td-mega-span\">\n        <div class=\"td_module_mega_menu td_mod_mega_menu\">\n            <div class=\"td-module-image\">\n                <div class=\"td-module-thumb\"><a href=\"https:\/\/www.ab2l.org.br\/uniao-europeia-discute-um-padrao-para-icos-sob-as-regras-de-crowdfunding\/\" rel=\"bookmark\" title=\"Uni\u00e3o Europeia discute um \u201cpadr\u00e3o\u201d para ICOs sob as regras de crowdfunding\"><img width=\"218\" height=\"150\" class=\"entry-thumb\" src=\"https:\/\/www.ab2l.org.br\/wp-content\/uploads\/2018\/09\/uniao-europeia-218x150.jpg\" alt=\"\" title=\"Uni\u00e3o Europeia discute um \u201cpadr\u00e3o\u201d para ICOs sob as regras de crowdfunding\"\/><\/a><\/div>                <a href=\"https:\/\/www.ab2l.org.br\/category\/noticias\/inovacao-empreendedorismo-noticias\/\" class=\"td-post-category\">Inova\u00e7\u00e3o &amp; Empreendedorismo<\/a>            <\/div>\n\n            <div class=\"item-details\">\n                <h3 class=\"entry-title td-module-title\"><a href=\"https:\/\/www.ab2l.org.br\/uniao-europeia-discute-um-padrao-para-icos-sob-as-regras-de-crowdfunding\/\" rel=\"bookmark\" title=\"Uni\u00e3o Europeia discute um \u201cpadr\u00e3o\u201d para ICOs sob as regras de crowdfunding\">Uni\u00e3o Europeia discute um \u201cpadr\u00e3o\u201d para ICOs sob as regras de...<\/a><\/h3>            <\/div>\n        <\/div>\n        <\/div><div class=\"td-mega-span\">\n        <div class=\"td_module_mega_menu td_mod_mega_menu\">\n            <div class=\"td-module-image\">\n                <div class=\"td-module-thumb\"><a href=\"https:\/\/www.ab2l.org.br\/centro-de-inovacao-em-sao-paulo-ira-estimular-tecnologia-no-direito\/\" rel=\"bookmark\" title=\"Centro de inova\u00e7\u00e3o em S\u00e3o Paulo ir\u00e1 estimular tecnologia no direito\"><img width=\"218\" height=\"150\" class=\"entry-thumb\" src=\"https:\/\/www.ab2l.org.br\/wp-content\/uploads\/2018\/09\/flic_ambientes_3-218x150.jpg\" alt=\"\" title=\"Centro de inova\u00e7\u00e3o em S\u00e3o Paulo ir\u00e1 estimular tecnologia no direito\"\/><\/a><\/div>                <a href=\"https:\/\/www.ab2l.org.br\/category\/noticias\/inovacao-empreendedorismo-noticias\/\" class=\"td-post-category\">Inova\u00e7\u00e3o &amp; Empreendedorismo<\/a>            <\/div>\n\n            <div class=\"item-details\">\n                <h3 class=\"entry-title td-module-title\"><a href=\"https:\/\/www.ab2l.org.br\/centro-de-inovacao-em-sao-paulo-ira-estimular-tecnologia-no-direito\/\" rel=\"bookmark\" title=\"Centro de inova\u00e7\u00e3o em S\u00e3o Paulo ir\u00e1 estimular tecnologia no direito\">Centro de inova\u00e7\u00e3o em S\u00e3o Paulo ir\u00e1 estimular tecnologia no direito<\/a><\/h3>            <\/div>\n        <\/div>\n        <\/div><div class=\"td-mega-span\">\n        <div class=\"td_module_mega_menu td_mod_mega_menu\">\n            <div class=\"td-module-image\">\n                <div class=\"td-module-thumb\"><a href=\"https:\/\/www.ab2l.org.br\/robos-podem-ler-processos-e-ate-escrever-peticoes\/\" rel=\"bookmark\" title=\"Rob\u00f4s podem ler processos e at\u00e9 escrever peti\u00e7\u00f5es\"><img width=\"218\" height=\"150\" class=\"entry-thumb\" src=\"https:\/\/www.ab2l.org.br\/wp-content\/uploads\/2018\/08\/1534209098941-218x150.jpg\" alt=\"\" title=\"Rob\u00f4s podem ler processos e at\u00e9 escrever peti\u00e7\u00f5es\"\/><\/a><\/div>                <a href=\"https:\/\/www.ab2l.org.br\/category\/noticias\/inovacao-empreendedorismo-noticias\/\" class=\"td-post-category\">Inova\u00e7\u00e3o &amp; Empreendedorismo<\/a>            <\/div>\n\n            <div class=\"item-details\">\n                <h3 class=\"entry-title td-module-title\"><a href=\"https:\/\/www.ab2l.org.br\/robos-podem-ler-processos-e-ate-escrever-peticoes\/\" rel=\"bookmark\" title=\"Rob\u00f4s podem ler processos e at\u00e9 escrever peti\u00e7\u00f5es\">Rob\u00f4s podem ler processos e at\u00e9 escrever peti\u00e7\u00f5es<\/a><\/h3>            <\/div>\n        <\/div>\n        <\/div><div class=\"td-mega-span\">\n        <div class=\"td_module_mega_menu td_mod_mega_menu\">\n            <div class=\"td-module-image\">\n                <div class=\"td-module-thumb\"><a href=\"https:\/\/www.ab2l.org.br\/aurum-summit-2018-debate-revolucao-tecnologica-na-advocacia\/\" rel=\"bookmark\" title=\"Aurum Summit 2018 debate revolu\u00e7\u00e3o tecnol\u00f3gica na advocacia\"><img width=\"218\" height=\"150\" class=\"entry-thumb\" src=\"https:\/\/www.ab2l.org.br\/wp-content\/uploads\/2018\/08\/89d25ac0212a9963df64a103628d5d5e-1024x682-218x150.jpg\" alt=\"\" title=\"Aurum Summit 2018 debate revolu\u00e7\u00e3o tecnol\u00f3gica na advocacia\"\/><\/a><\/div>                <a href=\"https:\/\/www.ab2l.org.br\/category\/noticias\/inovacao-empreendedorismo-noticias\/\" class=\"td-post-category\">Inova\u00e7\u00e3o &amp; Empreendedorismo<\/a>            <\/div>\n\n            <div class=\"item-details\">\n                <h3 class=\"entry-title td-module-title\"><a href=\"https:\/\/www.ab2l.org.br\/aurum-summit-2018-debate-revolucao-tecnologica-na-advocacia\/\" rel=\"bookmark\" title=\"Aurum Summit 2018 debate revolu\u00e7\u00e3o tecnol\u00f3gica na advocacia\">Aurum Summit 2018 debate revolu\u00e7\u00e3o tecnol\u00f3gica na advocacia<\/a><\/h3>            <\/div>\n        <\/div>\n        <\/div><\/div>","td_block_id":"td_uid_1_5ba12b8ab88ef","td_hide_prev":true,"td_hide_next":false}));
                                                    tmpObj = JSON.parse(JSON.stringify(block_td_uid_1_5ba12b8ab88ef));
                            tmpObj.is_ajax_running = true;
                            tmpObj.td_current_page = 1;
                            tmpObj.td_filter_value = 80;
                            var currentBlockObjSignature = JSON.stringify(tmpObj);
                            tdLocalCache.set(currentBlockObjSignature, JSON.stringify({"td_data":"<div class=\"td-mega-row\"><div class=\"td-mega-span\">\n        <div class=\"td_module_mega_menu td_mod_mega_menu\">\n            <div class=\"td-module-image\">\n                <div class=\"td-module-thumb\"><a href=\"https:\/\/www.ab2l.org.br\/primeira-inteligencia-artificial-em-gestao-legal-do-mundo-e-brasileira\/\" rel=\"bookmark\" title=\"Primeira Intelig\u00eancia Artificial em gest\u00e3o legal do mundo \u00e9 brasileira\"><img width=\"218\" height=\"150\" class=\"entry-thumb\" src=\"https:\/\/www.ab2l.org.br\/wp-content\/uploads\/2018\/08\/lg-da23cb78-f4bf-4afe-b754-ff86342b4b51-218x150.jpg\" alt=\"\" title=\"Primeira Intelig\u00eancia Artificial em gest\u00e3o legal do mundo \u00e9 brasileira\"\/><\/a><\/div>                <a href=\"https:\/\/www.ab2l.org.br\/category\/noticias\/inteligenciaartificial-noticias\/\" class=\"td-post-category\">Intelig\u00eancia Artificial<\/a>            <\/div>\n\n            <div class=\"item-details\">\n                <h3 class=\"entry-title td-module-title\"><a href=\"https:\/\/www.ab2l.org.br\/primeira-inteligencia-artificial-em-gestao-legal-do-mundo-e-brasileira\/\" rel=\"bookmark\" title=\"Primeira Intelig\u00eancia Artificial em gest\u00e3o legal do mundo \u00e9 brasileira\">Primeira Intelig\u00eancia Artificial em gest\u00e3o legal do mundo \u00e9 brasileira<\/a><\/h3>            <\/div>\n        <\/div>\n        <\/div><div class=\"td-mega-span\">\n        <div class=\"td_module_mega_menu td_mod_mega_menu\">\n            <div class=\"td-module-image\">\n                <div class=\"td-module-thumb\"><a href=\"https:\/\/www.ab2l.org.br\/receita-testa-inteligencia-artificial-em-julgamentos\/\" rel=\"bookmark\" title=\"Receita testa intelig\u00eancia artificial em julgamentos\"><img width=\"218\" height=\"150\" class=\"entry-thumb\" src=\"https:\/\/www.ab2l.org.br\/wp-content\/uploads\/2018\/06\/site-218x150.jpg\" alt=\"\" title=\"Receita testa intelig\u00eancia artificial em julgamentos\"\/><\/a><\/div>                <a href=\"https:\/\/www.ab2l.org.br\/category\/noticias\/inteligenciaartificial-noticias\/\" class=\"td-post-category\">Intelig\u00eancia Artificial<\/a>            <\/div>\n\n            <div class=\"item-details\">\n                <h3 class=\"entry-title td-module-title\"><a href=\"https:\/\/www.ab2l.org.br\/receita-testa-inteligencia-artificial-em-julgamentos\/\" rel=\"bookmark\" title=\"Receita testa intelig\u00eancia artificial em julgamentos\">Receita testa intelig\u00eancia artificial em julgamentos<\/a><\/h3>            <\/div>\n        <\/div>\n        <\/div><div class=\"td-mega-span\">\n        <div class=\"td_module_mega_menu td_mod_mega_menu\">\n            <div class=\"td-module-image\">\n                <div class=\"td-module-thumb\"><a href=\"https:\/\/www.ab2l.org.br\/stj-inicia-testes-de-inteligencia-artificial-em-rotinas-de-processos\/\" rel=\"bookmark\" title=\"STJ inicia testes de intelig\u00eancia artificial em rotinas de processos\"><img width=\"218\" height=\"150\" class=\"entry-thumb\" src=\"https:\/\/www.ab2l.org.br\/wp-content\/uploads\/2018\/06\/judiciario-218x150.jpg\" alt=\"\" title=\"STJ inicia testes de intelig\u00eancia artificial em rotinas de processos\"\/><\/a><\/div>                <a href=\"https:\/\/www.ab2l.org.br\/category\/noticias\/inteligenciaartificial-noticias\/\" class=\"td-post-category\">Intelig\u00eancia Artificial<\/a>            <\/div>\n\n            <div class=\"item-details\">\n                <h3 class=\"entry-title td-module-title\"><a href=\"https:\/\/www.ab2l.org.br\/stj-inicia-testes-de-inteligencia-artificial-em-rotinas-de-processos\/\" rel=\"bookmark\" title=\"STJ inicia testes de intelig\u00eancia artificial em rotinas de processos\">STJ inicia testes de intelig\u00eancia artificial em rotinas de processos<\/a><\/h3>            <\/div>\n        <\/div>\n        <\/div><div class=\"td-mega-span\">\n        <div class=\"td_module_mega_menu td_mod_mega_menu\">\n            <div class=\"td-module-image\">\n                <div class=\"td-module-thumb\"><a href=\"https:\/\/www.ab2l.org.br\/justica-federal-discute-inteligencia-artificial-no-judiciario-e-escritorios\/\" rel=\"bookmark\" title=\"Justi\u00e7a Federal discute intelig\u00eancia artificial no Judici\u00e1rio e escrit\u00f3rios\"><img width=\"218\" height=\"150\" class=\"entry-thumb\" src=\"https:\/\/www.ab2l.org.br\/wp-content\/uploads\/2018\/06\/STF-1024x683-218x150.jpg\" alt=\"\" title=\"Justi\u00e7a Federal discute intelig\u00eancia artificial no Judici\u00e1rio e escrit\u00f3rios\"\/><\/a><\/div>                <a href=\"https:\/\/www.ab2l.org.br\/category\/noticias\/inteligenciaartificial-noticias\/\" class=\"td-post-category\">Intelig\u00eancia Artificial<\/a>            <\/div>\n\n            <div class=\"item-details\">\n                <h3 class=\"entry-title td-module-title\"><a href=\"https:\/\/www.ab2l.org.br\/justica-federal-discute-inteligencia-artificial-no-judiciario-e-escritorios\/\" rel=\"bookmark\" title=\"Justi\u00e7a Federal discute intelig\u00eancia artificial no Judici\u00e1rio e escrit\u00f3rios\">Justi\u00e7a Federal discute intelig\u00eancia artificial no Judici\u00e1rio e escrit\u00f3rios<\/a><\/h3>            <\/div>\n        <\/div>\n        <\/div><\/div>","td_block_id":"td_uid_1_5ba12b8ab88ef","td_hide_prev":true,"td_hide_next":false}));
                                    </script>
            <div class="td_block_wrap td_block_mega_menu td_uid_1_5ba12b8ab88ef_rand td_with_ajax_pagination td-pb-border-top"  data-td-block-uid="td_uid_1_5ba12b8ab88ef" ><div class="td_mega_menu_sub_cats"><div class="block-mega-child-cats"><a class="cur-sub-cat mega-menu-sub-cat-td_uid_1_5ba12b8ab88ef" id="td_uid_2_5ba12b8ac44c2" data-td_block_id="td_uid_1_5ba12b8ab88ef" data-td_filter_value="" href="//www.ab2l.org.br/category/noticias/">All</a><a class="mega-menu-sub-cat-td_uid_1_5ba12b8ab88ef"  id="td_uid_3_5ba12b8ac45a3" data-td_block_id="td_uid_1_5ba12b8ab88ef" data-td_filter_value="78" href="//www.ab2l.org.br/category/noticias/ab2l-noticias/">AB2L</a><a class="mega-menu-sub-cat-td_uid_1_5ba12b8ab88ef"  id="td_uid_4_5ba12b8ac46bc" data-td_block_id="td_uid_1_5ba12b8ab88ef" data-td_filter_value="424" href="//www.ab2l.org.br/category/noticias/big-data-noticias/">Big Data</a><a class="mega-menu-sub-cat-td_uid_1_5ba12b8ab88ef"  id="td_uid_5_5ba12b8ac47d0" data-td_block_id="td_uid_1_5ba12b8ab88ef" data-td_filter_value="79" href="//www.ab2l.org.br/category/noticias/blockchain-noticias/">Blockchain</a><a class="mega-menu-sub-cat-td_uid_1_5ba12b8ab88ef"  id="td_uid_6_5ba12b8ac48e3" data-td_block_id="td_uid_1_5ba12b8ab88ef" data-td_filter_value="152" href="//www.ab2l.org.br/category/noticias/criptomoeda/">Criptomoeda</a><a class="mega-menu-sub-cat-td_uid_1_5ba12b8ab88ef"  id="td_uid_7_5ba12b8ac49f4" data-td_block_id="td_uid_1_5ba12b8ab88ef" data-td_filter_value="85" href="//www.ab2l.org.br/category/noticias/gestao-escritorios-departamentos/">Gestão de escritórios e departamentos</a><a class="mega-menu-sub-cat-td_uid_1_5ba12b8ab88ef"  id="td_uid_8_5ba12b8ac4b05" data-td_block_id="td_uid_1_5ba12b8ab88ef" data-td_filter_value="77" href="//www.ab2l.org.br/category/noticias/inovacao-empreendedorismo-noticias/">Inovação &amp; Empreendedorismo</a><a class="mega-menu-sub-cat-td_uid_1_5ba12b8ab88ef"  id="td_uid_9_5ba12b8ac4c22" data-td_block_id="td_uid_1_5ba12b8ab88ef" data-td_filter_value="80" href="//www.ab2l.org.br/category/noticias/inteligenciaartificial-noticias/">Inteligência Artificial</a><a class="mega-menu-sub-cat-td_uid_1_5ba12b8ab88ef"  id="td_uid_10_5ba12b8ac4d36" data-td_block_id="td_uid_1_5ba12b8ab88ef" data-td_filter_value="94" href="//www.ab2l.org.br/category/noticias/jurimetria-noticias/">Jurimetria</a><a class="mega-menu-sub-cat-td_uid_1_5ba12b8ab88ef"  id="td_uid_11_5ba12b8ac4e49" data-td_block_id="td_uid_1_5ba12b8ab88ef" data-td_filter_value="159" href="//www.ab2l.org.br/category/noticias/lawtech/">Lawtech</a><a class="mega-menu-sub-cat-td_uid_1_5ba12b8ab88ef"  id="td_uid_12_5ba12b8ac4f5b" data-td_block_id="td_uid_1_5ba12b8ab88ef" data-td_filter_value="84" href="//www.ab2l.org.br/category/noticias/redes-de-profissionais-noticias/">Redes de Profissionais</a><a class="mega-menu-sub-cat-td_uid_1_5ba12b8ab88ef"  id="td_uid_13_5ba12b8ac5083" data-td_block_id="td_uid_1_5ba12b8ab88ef" data-td_filter_value="81" href="//www.ab2l.org.br/category/noticias/resolucao-disputas-on-line/">Resolução de disputas on-line</a></div></div><div id=td_uid_1_5ba12b8ab88ef class="td_block_inner"><div class="td-mega-row"><div class="td-mega-span">
        <div class="td_module_mega_menu td_mod_mega_menu">
            <div class="td-module-image">
                <div class="td-module-thumb"><a href="//www.ab2l.org.br/uniao-europeia-discute-um-padrao-para-icos-sob-as-regras-de-crowdfunding/" rel="bookmark" title="União Europeia discute um “padrão” para ICOs sob as regras de crowdfunding"><img width="218" height="150" class="entry-thumb" src="//www.ab2l.org.br/wp-content/uploads/2018/09/uniao-europeia-218x150.jpg" alt="" title="União Europeia discute um “padrão” para ICOs sob as regras de crowdfunding"/></a></div>                <a href="//www.ab2l.org.br/category/noticias/inovacao-empreendedorismo-noticias/" class="td-post-category">Inovação &amp; Empreendedorismo</a>            </div>

            <div class="item-details">
                <h3 class="entry-title td-module-title"><a href="//www.ab2l.org.br/uniao-europeia-discute-um-padrao-para-icos-sob-as-regras-de-crowdfunding/" rel="bookmark" title="União Europeia discute um “padrão” para ICOs sob as regras de crowdfunding">União Europeia discute um “padrão” para ICOs sob as regras de&#8230;</a></h3>            </div>
        </div>
        </div><div class="td-mega-span">
        <div class="td_module_mega_menu td_mod_mega_menu">
            <div class="td-module-image">
                <div class="td-module-thumb"><a href="//www.ab2l.org.br/barreiras-para-inovacao-no-direito/" rel="bookmark" title="Barreiras para inovação no direito"><img width="218" height="150" class="entry-thumb" src="//www.ab2l.org.br/wp-content/uploads/2018/09/ueno-218x150.jpg" alt="" title="Barreiras para inovação no direito"/></a></div>                <a href="//www.ab2l.org.br/category/direito-e-tecnologia-2/" class="td-post-category">Direito e Tecnologia</a>            </div>

            <div class="item-details">
                <h3 class="entry-title td-module-title"><a href="//www.ab2l.org.br/barreiras-para-inovacao-no-direito/" rel="bookmark" title="Barreiras para inovação no direito">Barreiras para inovação no direito</a></h3>            </div>
        </div>
        </div><div class="td-mega-span">
        <div class="td_module_mega_menu td_mod_mega_menu">
            <div class="td-module-image">
                <div class="td-module-thumb"><a href="//www.ab2l.org.br/centro-de-inovacao-em-sao-paulo-ira-estimular-tecnologia-no-direito/" rel="bookmark" title="Centro de inovação em São Paulo irá estimular tecnologia no direito"><img width="218" height="150" class="entry-thumb" src="//www.ab2l.org.br/wp-content/uploads/2018/09/flic_ambientes_3-218x150.jpg" alt="" title="Centro de inovação em São Paulo irá estimular tecnologia no direito"/></a></div>                <a href="//www.ab2l.org.br/category/noticias/inovacao-empreendedorismo-noticias/" class="td-post-category">Inovação &amp; Empreendedorismo</a>            </div>

            <div class="item-details">
                <h3 class="entry-title td-module-title"><a href="//www.ab2l.org.br/centro-de-inovacao-em-sao-paulo-ira-estimular-tecnologia-no-direito/" rel="bookmark" title="Centro de inovação em São Paulo irá estimular tecnologia no direito">Centro de inovação em São Paulo irá estimular tecnologia no direito</a></h3>            </div>
        </div>
        </div><div class="td-mega-span">
        <div class="td_module_mega_menu td_mod_mega_menu">
            <div class="td-module-image">
                <div class="td-module-thumb"><a href="//www.ab2l.org.br/cidade-do-japao-realiza-testes-com-sistema-de-votacao-baseado-em-blockchain/" rel="bookmark" title="Cidade do Japão realiza testes com sistema de votação baseado em blockchain"><img width="218" height="150" class="entry-thumb" src="//www.ab2l.org.br/wp-content/uploads/2018/09/1_gYDq_GRZXYE3YulX1XrfFw-218x150.jpeg" alt="" title="Cidade do Japão realiza testes com sistema de votação baseado em blockchain"/></a></div>                <a href="//www.ab2l.org.br/category/noticias/blockchain-noticias/" class="td-post-category">Blockchain</a>            </div>

            <div class="item-details">
                <h3 class="entry-title td-module-title"><a href="//www.ab2l.org.br/cidade-do-japao-realiza-testes-com-sistema-de-votacao-baseado-em-blockchain/" rel="bookmark" title="Cidade do Japão realiza testes com sistema de votação baseado em blockchain">Cidade do Japão realiza testes com sistema de votação baseado em&#8230;</a></h3>            </div>
        </div>
        </div></div></div><div class="td-next-prev-wrap"><a href="#" class="td-ajax-prev-page ajax-page-disabled" id="prev-page-td_uid_1_5ba12b8ab88ef" data-td_block_id="td_uid_1_5ba12b8ab88ef"><i class="td-icon-font td-icon-menu-left"></i></a><a href="#"  class="td-ajax-next-page" id="next-page-td_uid_1_5ba12b8ab88ef" data-td_block_id="td_uid_1_5ba12b8ab88ef"><i class="td-icon-font td-icon-menu-right"></i></a></div><div class="clearfix"></div></div> <!-- ./block1 --></div></div></li>
</ul>
</li>
<li class="menu-item menu-item-type-taxonomy menu-item-object-category td-menu-item td-normal-menu menu-item-5988"><a href="//www.ab2l.org.br/category/artigos/">Artigos</a></li>
<li class="menu-item menu-item-type-post_type menu-item-object-page td-menu-item td-normal-menu menu-item-6205"><a href="//www.ab2l.org.br/agenda/">Agenda</a></li>
<li class="menu-item menu-item-type-post_type menu-item-object-page menu-item-has-children td-menu-item td-normal-menu menu-item-5807"><a href="//www.ab2l.org.br/radar-lawtechs/">Radar</a>
<ul  class="sub-menu">
	<li class="menu-item menu-item-type-post_type menu-item-object-page td-menu-item td-normal-menu menu-item-13222"><a href="//www.ab2l.org.br/catalogo/">Catálogo</a></li>
	<li class="menu-item menu-item-type-post_type menu-item-object-page td-menu-item td-normal-menu menu-item-12393"><a href="//www.ab2l.org.br/radar-lawtechs/">Radar de Lawtechs e Legaltechs</a></li>
	<li class="menu-item menu-item-type-post_type menu-item-object-page td-menu-item td-normal-menu menu-item-12392"><a href="//www.ab2l.org.br/radar-escritorios/">Radar de Escritórios</a></li>
	<li class="menu-item menu-item-type-post_type menu-item-object-page td-menu-item td-normal-menu menu-item-13738"><a href="//www.ab2l.org.br/radar-early-stage/">Radar de Early Stage</a></li>
</ul>
</li>
<li class="menu-item menu-item-type-custom menu-item-object-custom menu-item-home menu-item-has-children td-menu-item td-normal-menu menu-item-5818"><a href="//www.ab2l.org.br/">Contato</a>
<ul  class="sub-menu">
	<li class="menu-item menu-item-type-post_type menu-item-object-page td-menu-item td-normal-menu menu-item-5819"><a href="//www.ab2l.org.br/contato-temas-gerais/">Contato – Temas gerais</a></li>
	<li class="menu-item menu-item-type-post_type menu-item-object-page td-menu-item td-normal-menu menu-item-5820"><a href="//www.ab2l.org.br/enviar-material/">Enviar material</a></li>
</ul>
</li>
</ul></div></div>


<div class="td-search-wrapper">
    <div id="td-top-search">
        <!-- Search -->
        <div class="header-search-wrap">
            <div class="dropdown header-search">
                <a id="td-header-search-button" href="#" role="button" class="dropdown-toggle " data-toggle="dropdown"><i class="td-icon-search"></i></a>
                <a id="td-header-search-button-mob" href="#" role="button" class="dropdown-toggle " data-toggle="dropdown"><i class="td-icon-search"></i></a>
            </div>
        </div>
    </div>
</div>

<div class="header-search-wrap">
	<div class="dropdown header-search">
		<div class="td-drop-down-search" aria-labelledby="td-header-search-button">
			<form method="get" class="td-search-form" action="//www.ab2l.org.br/">
				<div role="search" class="td-head-form-search-wrap">
					<input id="td-header-search" type="text" value="" name="s" autocomplete="off" /><input class="wpb_button wpb_btn-inverse btn" type="submit" id="td-header-search-top" value="Search" />
				</div>
			</form>
			<div id="td-aj-search"></div>
		</div>
	</div>
</div>            </div>
        </div>
    </div>

    <div class="td-banner-wrap-full td-banner-bg">
        <div class="td-container-header td-header-row td-header-header">
            <div class="td-header-sp-recs">
                <div class="td-header-rec-wrap">
    
</div>            </div>
        </div>
    </div>

</div><div class="td-main-content-wrap">

    <div class="td-container td-post-template-default ">
        <div class="td-crumb-container"></div>

        <div class="td-pb-row">
                                    <div class="td-pb-span8 td-main-content" role="main">
                            <div class="td-ss-main-content">
                                
    <article id="post-10052" class="post-10052 post type-post status-publish format-standard has-post-thumbnail hentry category-big-data-noticias category-noticias tag-big-data tag-inovacaodigital tag-tecnologia" itemscope itemtype="https://schema.org/Article">
        <div class="td-post-header">

            <ul class="td-category"><li class="entry-category"><a  href="//www.ab2l.org.br/category/noticias/">Notícias</a></li><li class="entry-category"><a  href="//www.ab2l.org.br/category/noticias/big-data-noticias/">Big Data</a></li></ul>
            <header class="td-post-title">
                <h1 class="entry-title">Ciência de Dados – Big Data, o primeiro curso de Graduação do Brasil</h1>

                

                <div class="td-module-meta-info">
                                        <span class="td-post-date"><time class="entry-date updated td-module-date" datetime="2018-03-21T07:00:34+00:00" >21/03/2018</time></span>                                                        </div>

            </header>

        </div>

        

        <div class="td-post-content">

        <div class="td-post-featured-image"><a href="//www.ab2l.org.br/wp-content/uploads/2018/02/2efa0335-7fe7-4d50-a2a5-00ffe1129944.jpg" data-caption=""><img width="680" height="453" class="entry-thumb td-modal-image" src="//www.ab2l.org.br/wp-content/uploads/2018/02/2efa0335-7fe7-4d50-a2a5-00ffe1129944.jpg" alt="" title="2efa0335-7fe7-4d50-a2a5-00ffe1129944"/></a></div>
        <p>O grande volume de dados que circula na internet (Big Data) e os algoritmos matemáticos que permitem a interpretação dessas informações (Machine Learning) fizeram surgir a profissão de Cientista de Dados, que tem forte demanda por contratação e abre muito espaço para o empreendedorismo.</p>
<p>De acordo com o Guia do Estudante*, o Cientista de Dados é uma função das mais requisitadas atualmente no mercado de trabalho. Segundo a publicação, “uma pesquisa feita pela Michael Page, líder mundial em recrutamento de executivos, aponta que esses profissionais estarão entre os mais procurados no segmento de Tecnologia da Informação nos próximos anos, com altas remunerações.”</p>
<p>Nesse sentido, o Centro Universitário Metodista Izabela Hendrix oferece o primeiro Curso Superior de Tecnologia em Ciência de Dados do Brasil, com formação específica para os profissionais que desejam atuar nesse novíssimo e movimentado segmento.</p>
<p>O Curso Superior de Tecnologia em Ciência de Dados tem duração de dois anos e meio. Proporciona formação sólida em programação, estatística e análise de dados avançada, bancos de dados, aplicações de inteligência artificial e negócios, aliando prática e teoria com experimentação e busca constante de soluções inovadoras para problemas complexos.</p>
<p>O Curso Superior de Tecnologia em Ciência de Dados do Izabela Hendrix tem parceria com duas instituições internacionais, que possibilita aos alunos valioso intercâmbio e troca de experiências.</p>
<p>Conheça mais sobre a matriz curricular, a proposta do curso no site<a href="//izabelahendrix.edu.br/ciencias-de-dados%0D%0A%0D%0APara">izabelahendrix </a>mais informações, acesse: <a href="//izabelahendrix.edu.br/">http://izabelahendrix.edu.br</a></p>
<p>&nbsp;</p>
<p>Por Dino</p>
<p>Fonte:<a href="//exame.abril.com.br/negocios/dino/ciencia-de-dados-big-data-o-primeiro-curso-de-graduacao-do-brasil/"> https://exame.abril.com.br/negocios/dino/ciencia-de-dados-big-data-o-primeiro-curso-de-graduacao-do-brasil/</a></p>
<!-- Facebook Comments Plugin for WordPress: http://peadig.com/wordpress-plugins/facebook-comments/ --><h3>Comentários</h3><p><fb:comments-count href=https://www.ab2l.org.br/ciencia-de-dados-big-data-o-primeiro-curso-de-graduacao-do-brasil/></fb:comments-count> Comentários</p><div class="fb-comments" data-href="https://www.ab2l.org.br/ciencia-de-dados-big-data-o-primeiro-curso-de-graduacao-do-brasil/" data-numposts="5" data-width="100%" data-colorscheme="light"></div><div class="td-a-rec td-a-rec-id-content_bottom "><div class="td-all-devices"><a href="#"><img src="//www.ab2l.org.br/wp-content/uploads/2017/09/AB2L-VERTICAL.png"/></a></div>


</div>        </div>


        <footer>
                        
            <div class="td-post-source-tags">
                                <ul class="td-tags td-post-small-box clearfix"><li><span>TAGS</span></li><li><a href="//www.ab2l.org.br/tag/big-data/">Big Data</a></li><li><a href="//www.ab2l.org.br/tag/inovacaodigital/">inovacaodigital</a></li><li><a href="//www.ab2l.org.br/tag/tecnologia/">tecnologia</a></li></ul>            </div>

                        <div class="td-block-row td-post-next-prev"><div class="td-block-span6 td-post-prev-post"><div class="td-post-next-prev-content"><span>Previous article</span><a href="//www.ab2l.org.br/inspirar-conectar-e-capacitar-os-participantes-para-o-lawtech-floripa-hackathon-2018/">Inspirar, conectar e capacitar os participantes para o LAWTECH FLORIPA HACKATHON 2018</a></div></div><div class="td-next-prev-separator"></div><div class="td-block-span6 td-post-next-post"><div class="td-post-next-prev-content"><span>Next article</span><a href="//www.ab2l.org.br/como-aplicar-os-principios-de-marcos-lemonis-o-socio-nos-escritorios-de-advocacia/">Como aplicar os princípios de Marcos Lemonis, “O Sócio”, nos escritórios de advocacia</a></div></div></div>            <div class="td-author-name vcard author" style="display: none"><span class="fn"><a href="//www.ab2l.org.br/author/kempson/">Kempson</a></span></div>	        <span style="display: none;" itemprop="author" itemscope itemtype="https://schema.org/Person"><meta itemprop="name" content="Kempson"></span><meta itemprop="datePublished" content="2018-03-21T07:00:34+00:00"><meta itemprop="dateModified" content="2018-02-28T11:03:35+00:00"><meta itemscope itemprop="mainEntityOfPage" itemType="https://schema.org/WebPage" itemid="https://www.ab2l.org.br/ciencia-de-dados-big-data-o-primeiro-curso-de-graduacao-do-brasil/"/><span style="display: none;" itemprop="publisher" itemscope itemtype="https://schema.org/Organization"><span style="display: none;" itemprop="logo" itemscope itemtype="https://schema.org/ImageObject"><meta itemprop="url" content="//www.ab2l.org.br/wp-content/uploads/2017/08/AB2L-Logo-e1505777208301.png"></span><meta itemprop="name" content="AB2L"></span><meta itemprop="headline " content="Ciência de Dados – Big Data, o primeiro curso de Graduação do Brasil"><span style="display: none;" itemprop="image" itemscope itemtype="https://schema.org/ImageObject"><meta itemprop="url" content="https://www.ab2l.org.br/wp-content/uploads/2018/02/2efa0335-7fe7-4d50-a2a5-00ffe1129944.jpg"><meta itemprop="width" content="680"><meta itemprop="height" content="453"></span>        </footer>

    </article> <!-- /.post -->

    
                            </div>
                        </div>
                        <div class="td-pb-span4 td-main-sidebar" role="complementary">
                            <div class="td-ss-main-sidebar">
                                <aside class="widget widget_gtranslate"><!-- GTranslate: https://gtranslate.io/ -->
<a href="#" onclick="doGTranslate('pt|en');return false;" title="English" class="glink nturl notranslate"><img src="//www.ab2l.org.br/wp-content/plugins/gtranslate/flags/24/en.png" height="24" width="24" alt="English" /></a><a href="#" onclick="doGTranslate('pt|fr');return false;" title="French" class="glink nturl notranslate"><img src="//www.ab2l.org.br/wp-content/plugins/gtranslate/flags/24/fr.png" height="24" width="24" alt="French" /></a><a href="#" onclick="doGTranslate('pt|de');return false;" title="German" class="glink nturl notranslate"><img src="//www.ab2l.org.br/wp-content/plugins/gtranslate/flags/24/de.png" height="24" width="24" alt="German" /></a><a href="#" onclick="doGTranslate('pt|pt');return false;" title="Portuguese" class="glink nturl notranslate"><img src="//www.ab2l.org.br/wp-content/plugins/gtranslate/flags/24/pt.png" height="24" width="24" alt="Portuguese" /></a><a href="#" onclick="doGTranslate('pt|es');return false;" title="Spanish" class="glink nturl notranslate"><img src="//www.ab2l.org.br/wp-content/plugins/gtranslate/flags/24/es.png" height="24" width="24" alt="Spanish" /></a><br /><select onchange="doGTranslate(this);" class="notranslate" id="gtranslate_selector"><option value="">Select Language</option><option value="pt|en">English</option><option value="pt|fr">French</option><option value="pt|de">German</option><option value="pt|pt">Portuguese</option><option value="pt|es">Spanish</option></select><style type="text/css">
#goog-gt-tt {display:none !important;}
.goog-te-banner-frame {display:none !important;}
.goog-te-menu-value:hover {text-decoration:none !important;}
.goog-text-highlight {background-color:transparent !important;box-shadow:none !important;}
body {top:0 !important;}
#google_translate_element2 {display:none!important;}
</style>

<div id="google_translate_element2"></div>
<script type="text/javascript">
function googleTranslateElementInit2() {new google.translate.TranslateElement({pageLanguage: 'pt',autoDisplay: false}, 'google_translate_element2');}
</script><script type="text/javascript" src="//translate.google.com/translate_a/element.js?cb=googleTranslateElementInit2"></script>


<script type="text/javascript">
function GTranslateGetCurrentLang() {var keyValue = document['cookie'].match('(^|;) ?googtrans=([^;]*)(;|$)');return keyValue ? keyValue[2].split('/')[2] : null;}
function GTranslateFireEvent(element,event){try{if(document.createEventObject){var evt=document.createEventObject();element.fireEvent('on'+event,evt)}else{var evt=document.createEvent('HTMLEvents');evt.initEvent(event,true,true);element.dispatchEvent(evt)}}catch(e){}}
function doGTranslate(lang_pair){if(lang_pair.value)lang_pair=lang_pair.value;if(lang_pair=='')return;var lang=lang_pair.split('|')[1];if(GTranslateGetCurrentLang() == null && lang == lang_pair.split('|')[0])return;var teCombo;var sel=document.getElementsByTagName('select');for(var i=0;i<sel.length;i++)if(/goog-te-combo/.test(sel[i].className)){teCombo=sel[i];break;}if(document.getElementById('google_translate_element2')==null||document.getElementById('google_translate_element2').innerHTML.length==0||teCombo.length==0||teCombo.innerHTML.length==0){setTimeout(function(){doGTranslate(lang_pair)},500)}else{teCombo.value=lang;GTranslateFireEvent(teCombo,'change');GTranslateFireEvent(teCombo,'change')}}
</script>
<script>jQuery(document).ready(function() {var allowed_languages = ["en","fr","de","pt","es"];var accept_language = navigator.language.toLowerCase() || navigator.userLanguage.toLowerCase();switch(accept_language) {case 'zh-cn': var preferred_language = 'zh-CN'; break;case 'zh': var preferred_language = 'zh-CN'; break;case 'zh-tw': var preferred_language = 'zh-TW'; break;case 'zh-hk': var preferred_language = 'zh-TW'; break;default: var preferred_language = accept_language.substr(0, 2); break;}if(preferred_language != 'pt' && GTranslateGetCurrentLang() == null && document.cookie.match('gt_auto_switch') == null && allowed_languages.indexOf(preferred_language) >= 0){doGTranslate('pt|'+preferred_language);document.cookie = 'gt_auto_switch=1; expires=Thu, 05 Dec 2030 08:08:08 UTC; path=/;';}});</script></aside><aside class="widget_text widget widget_custom_html"><div class="textwidget custom-html-widget"><div class="box-associe-se-container">
        <div class="box-associe-se-titulo-principal">
            <span class="box-associe-se-titulo-principal-item">Faça parte dessa comunidade</span>
        </div>
        <div class="box-associe-se-titulo-secundario">
            <span class="box-associe-se-titulo-secundario-item">
                Conheça alguns dos benefícios de
                <b>se tornar associado da AB2L</b>.
            </span>
        </div>
        <div class="box-associe-se-lista">
            <span class="box-associe-se-lista-marcador">■</span>
            <span class="box-associe-se-lista-item">Conexão e networking para inovação;</span>
        </div>
        <div class="box-associe-se-lista">
            <span class="box-associe-se-lista-marcador">■</span>
            <span class="box-associe-se-lista-item">Grupos de trabalho exclusivos;</span>
        </div>
        <div class="box-associe-se-lista">
            <span class="box-associe-se-lista-marcador">■</span>
            <span class="box-associe-se-lista-item">Descontos em ingressos e stands;</span>
        </div>
        <div class="box-associe-se-leia-mais">
            <span class="box-associe-se-leia-mais-item">
                <a href="//www.ab2l.org.br/associe-se/" target="_self" class="box-associe-se-leia-mais-link">Clique e leia mais...</a>
            </span>
        </div>
        <a href="//www.ab2l.org.br/associe-se/" target="_self" class="box-associe-se-link">
            <div class="box-associe-se-btn">
                <div class="box-associe-se-btn-frase">
                    <span class="box-associe-se-btn-frase-item">Associe-se já!</span>
                </div>
                <div class="box-associe-se-btn-icon">
                    <span class="box-associe-se-btn-icon-item">
                        >
                    </span>
                </div>
            </div>
        </a>
    </div></div></aside><aside class="widget_text widget widget_custom_html"><div class="block-title"><span>Cadastre-se em nossa Newsletter</span></div><div class="textwidget custom-html-widget"><script>(function() {
	if (!window.mc4wp) {
		window.mc4wp = {
			listeners: [],
			forms    : {
				on: function (event, callback) {
					window.mc4wp.listeners.push({
						event   : event,
						callback: callback
					});
				}
			}
		}
	}
})();
</script><!-- MailChimp for WordPress v4.2.5 - https://wordpress.org/plugins/mailchimp-for-wp/ --><form id="mc4wp-form-1" class="mc4wp-form mc4wp-form-7890" method="post" data-id="7890" data-name="Newslatter AB2L" ><div class="mc4wp-form-fields"><p>
    <label>Nome</label>
    <input type="text" name="FNAME">
</p>
<p>
    <label>Telefone</label>
    <input type="tel" name="MMERGE2" placeholder="(ddd) + numero de telefone">
</p>
<p>
    <label>Estado</label>
    <input type="text" name="MMERGE3" required="">
</p>
<p>
    <label>Quer participar do grupo no Telegram?</label>
    <select name="MMERGE4" required="">
        <option value="Sim" selected="true">Sim</option>
        <option value="Não">Não</option>
    </select>
</p>

<p>
	<label>E-mail: </label>
	<input type="email" name="EMAIL" placeholder="insira seu principal e-mail" required />
</p>

<p>
	<input type="submit" value="Enviar" />
</p></div><label style="display: none !important;">Leave this field empty if you're human: <input type="text" name="_mc4wp_honeypot" value="" tabindex="-1" autocomplete="off" /></label><input type="hidden" name="_mc4wp_timestamp" value="1537289099" /><input type="hidden" name="_mc4wp_form_id" value="7890" /><input type="hidden" name="_mc4wp_form_element_id" value="mc4wp-form-1" /><div class="mc4wp-response"></div></form><!-- / MailChimp for WordPress Plugin --></div></aside><aside class="widget widget_ai1ec_agenda_widget">

	<div class="block-title"><span>Os próximos 15 eventos do nosso ecossistema: </span></div>

<style>
<!--

-->
</style>
<div class="timely ai1ec-agenda-widget-view ai1ec-clearfix">

			<div>
													<div class="ai1ec-date
					ai1ec-today">
					<a class="ai1ec-date-title ai1ec-load-view"
						href="https&#x3A;&#x2F;&#x2F;www.ab2l.org.br&#x2F;agenda&#x2F;action&#x7E;oneday&#x2F;exact_date&#x7E;18-9-2018&#x2F;">
						<div class="ai1ec-month">set</div>
						<div class="ai1ec-day">18</div>
						<div class="ai1ec-weekday">ter</div>
											</a>
					<div class="ai1ec-date-events">
																					<div class="ai1ec-event
									ai1ec-event-id-12893
									ai1ec-event-instance-id-707
									ai1ec-allday">

									<a href="https&#x3A;&#x2F;&#x2F;www.ab2l.org.br&#x2F;event&#x2F;mind-the-sec-sao-paulo&#x2F;&#x3F;instance_id&#x3D;707"
										class="ai1ec-popup-trigger ai1ec-load-event">
																					<span class="ai1ec-allday-badge">
												dia inteiro
											</span>
										
										<span class="ai1ec-event-title">
											Mind The Sec S&atilde;o Paulo
																							<span class="ai1ec-event-location"
													>@GRAND HYATT</span>
																					</span>
									</a>

									<div class="ai1ec-popover ai1ec-popup 
	ai1ec-event-instance-id-707">

		
	<span class="ai1ec-popup-title">
		<a href="https&#x3A;&#x2F;&#x2F;www.ab2l.org.br&#x2F;event&#x2F;mind-the-sec-sao-paulo&#x2F;&#x3F;instance_id&#x3D;707"
		   class="ai1ec-load-event"
			>Mind The Sec S&atilde;o Paulo</a>
					<span class="ai1ec-event-location"
				>@GRAND HYATT</span>
					</span>

	
	<div class="ai1ec-event-time">
					set 18 – set 19 <span class="ai1ec-allday-badge">dia inteiro</span>
			</div>

			<a class="ai1ec-load-event"
			href="https&#x3A;&#x2F;&#x2F;www.ab2l.org.br&#x2F;event&#x2F;mind-the-sec-sao-paulo&#x2F;&#x3F;instance_id&#x3D;707">
			<div class="ai1ec-event-avatar timely  ai1ec-post_thumbnail ai1ec-landscape"><img src="//www.ab2l.org.br/wp-content/uploads/2018/07/mind-the-sec-sao-paulo-eventostech-800x450-300x169.jpg" alt="Mind The Sec São Paulo @ GRAND HYATT" width="300" height="169" /></div>
		</a>
	
			<div class="ai1ec-popup-excerpt">Keynotes MARCUS RANUM Principal Consultant Palestrantes WILLIAM MALIK VP, Infrastructure Strategies na Trend Micro MARIANA PEREIRA Diretora na Darktrace Painelistas GALENO GARBE CSO do Mercado Bitcoin GILMAR ESTEVES CISO na Stone Pagamentos RICARDO NILSEN Coordenador[...]</div>
	
</div>

								</div>
							 																					<div class="ai1ec-event
									ai1ec-event-id-13482
									ai1ec-event-instance-id-778
									">

									<a href="https&#x3A;&#x2F;&#x2F;www.ab2l.org.br&#x2F;event&#x2F;contratos-de-tecnologia-e-inovacao&#x2F;&#x3F;instance_id&#x3D;778"
										class="ai1ec-popup-trigger ai1ec-load-event">
																					<span class="ai1ec-event-time">
												19:00
											</span>
										
										<span class="ai1ec-event-title">
											Contratos de tecnologia e inova&ccedil;&atilde;o
																							<span class="ai1ec-event-location"
													>@ANPEI</span>
																					</span>
									</a>

									<div class="ai1ec-popover ai1ec-popup 
	ai1ec-event-instance-id-778">

		
	<span class="ai1ec-popup-title">
		<a href="https&#x3A;&#x2F;&#x2F;www.ab2l.org.br&#x2F;event&#x2F;contratos-de-tecnologia-e-inovacao&#x2F;&#x3F;instance_id&#x3D;778"
		   class="ai1ec-load-event"
			>Contratos de tecnologia e inova&ccedil;&atilde;o</a>
					<span class="ai1ec-event-location"
				>@ANPEI</span>
					</span>

	
	<div class="ai1ec-event-time">
					set 18@19:00 – set 19@18:00
			</div>

			<a class="ai1ec-load-event"
			href="https&#x3A;&#x2F;&#x2F;www.ab2l.org.br&#x2F;event&#x2F;contratos-de-tecnologia-e-inovacao&#x2F;&#x3F;instance_id&#x3D;778">
			<div class="ai1ec-event-avatar timely  ai1ec-post_thumbnail ai1ec-landscape"><img src="//www.ab2l.org.br/wp-content/uploads/2018/08/5890e96dec757-lg-300x110.png" alt="Contratos de tecnologia e inovação @ ANPEI" width="300" height="110" /></div>
		</a>
	
			<div class="ai1ec-popup-excerpt">Contratos de Tecnologia e Inovação � DESCRIÇÃO Capacitar os participantes nos assuntos técnicos dos contratos de transferência de tecnologia e contratos de pesquisa, desenvolvimento e inovação tecnológica (PD&amp;I) e assuntos jurídicos� � incidentes á validade[...]</div>
	
</div>

								</div>
															<div class="ai1ec-event
									ai1ec-event-id-13913
									ai1ec-event-instance-id-812
									">

									<a href="https&#x3A;&#x2F;&#x2F;www.ab2l.org.br&#x2F;event&#x2F;leis-de-crimes-digitais&#x2F;&#x3F;instance_id&#x3D;812"
										class="ai1ec-popup-trigger ai1ec-load-event">
																					<span class="ai1ec-event-time">
												19:00
											</span>
										
										<span class="ai1ec-event-title">
											Leis de crimes digitais
																							<span class="ai1ec-event-location"
													>@Casa da Advocacia e da Cidadania de Marília</span>
																					</span>
									</a>

									<div class="ai1ec-popover ai1ec-popup 
	ai1ec-event-instance-id-812">

		
	<span class="ai1ec-popup-title">
		<a href="https&#x3A;&#x2F;&#x2F;www.ab2l.org.br&#x2F;event&#x2F;leis-de-crimes-digitais&#x2F;&#x3F;instance_id&#x3D;812"
		   class="ai1ec-load-event"
			>Leis de crimes digitais</a>
					<span class="ai1ec-event-location"
				>@Casa da Advocacia e da Cidadania de Marília</span>
					</span>

	
	<div class="ai1ec-event-time">
					set 18@19:00
			</div>

			<a class="ai1ec-load-event"
			href="https&#x3A;&#x2F;&#x2F;www.ab2l.org.br&#x2F;event&#x2F;leis-de-crimes-digitais&#x2F;&#x3F;instance_id&#x3D;812">
			<div class="ai1ec-event-avatar timely  ai1ec-post_thumbnail ai1ec-landscape"><img src="//www.ab2l.org.br/wp-content/uploads/2018/08/hacking-2964100_960_720-1-300x200.jpg" alt="Leis de crimes digitais @ Casa da Advocacia e da Cidadania de Marília" width="300" height="200" /></div>
		</a>
	
			<div class="ai1ec-popup-excerpt">Expositor Prof.� FERNANDO DE PINHO BARREIRA Perito Criminal; Especialista em Direito Digital e em Perícia Criminal; Especialista em Sociedade da Informação e Direito de Autor pela Universidade de Lisboa; Bacharel em Direito; Administrador de Empresas[...]</div>
	
</div>

								</div>
							 						 					</div>
				</div>
							<div class="ai1ec-date
					">
					<a class="ai1ec-date-title ai1ec-load-view"
						href="https&#x3A;&#x2F;&#x2F;www.ab2l.org.br&#x2F;agenda&#x2F;action&#x7E;oneday&#x2F;exact_date&#x7E;19-9-2018&#x2F;">
						<div class="ai1ec-month">set</div>
						<div class="ai1ec-day">19</div>
						<div class="ai1ec-weekday">qua</div>
											</a>
					<div class="ai1ec-date-events">
													 																					<div class="ai1ec-event
									ai1ec-event-id-13054
									ai1ec-event-instance-id-722
									">

									<a href="https&#x3A;&#x2F;&#x2F;www.ab2l.org.br&#x2F;event&#x2F;17o-cafe-comtecnologia-necessidade-da-boa-elaboracao-de-termos-de-uso-pelas-empresas-de-tic&#x2F;&#x3F;instance_id&#x3D;722"
										class="ai1ec-popup-trigger ai1ec-load-event">
																					<span class="ai1ec-event-time">
												08:30
											</span>
										
										<span class="ai1ec-event-title">
											17&ordm; Caf&eacute;.com+tecnologia: Necessi...
																							<span class="ai1ec-event-location"
													>@Auditório do Parque Tecnológico da Bahia - Salvador, BA</span>
																					</span>
									</a>

									<div class="ai1ec-popover ai1ec-popup 
	ai1ec-event-instance-id-722">

		
	<span class="ai1ec-popup-title">
		<a href="https&#x3A;&#x2F;&#x2F;www.ab2l.org.br&#x2F;event&#x2F;17o-cafe-comtecnologia-necessidade-da-boa-elaboracao-de-termos-de-uso-pelas-empresas-de-tic&#x2F;&#x3F;instance_id&#x3D;722"
		   class="ai1ec-load-event"
			>17&ordm; Caf&eacute;.com+tecnologia: Necessi...</a>
					<span class="ai1ec-event-location"
				>@Auditório do Parque Tecnológico da Bahia - Salvador, BA</span>
					</span>

	
	<div class="ai1ec-event-time">
					set 19@08:30 – 11:30
			</div>

			<a class="ai1ec-load-event"
			href="https&#x3A;&#x2F;&#x2F;www.ab2l.org.br&#x2F;event&#x2F;17o-cafe-comtecnologia-necessidade-da-boa-elaboracao-de-termos-de-uso-pelas-empresas-de-tic&#x2F;&#x3F;instance_id&#x3D;722">
			<div class="ai1ec-event-avatar timely  ai1ec-post_thumbnail ai1ec-landscape"><img src="//www.ab2l.org.br/wp-content/uploads/2018/07/tytytytyt-300x100.png" alt="17º Café.com+tecnologia: Necessidade da Boa Elaboração de Termos de Uso pelas Empresas de TIC @ Auditório do Parque Tecnológico da Bahia - Salvador, BA" width="300" height="100" /></div>
		</a>
	
			<div class="ai1ec-popup-excerpt">A palestra será um bate papo acerca da necessidade técnica e legal que detém as empresas de tecnologia de construir termos de uso bem estruturados para seus produtos em conformidade com as suas especificidades próprias,[...]</div>
	
</div>

								</div>
															<div class="ai1ec-event
									ai1ec-event-id-14081
									ai1ec-event-instance-id-823
									">

									<a href="https&#x3A;&#x2F;&#x2F;www.ab2l.org.br&#x2F;event&#x2F;curso-de-metodos-online-de-resolucao-de-disputas-odr&#x2F;&#x3F;instance_id&#x3D;823"
										class="ai1ec-popup-trigger ai1ec-load-event">
																					<span class="ai1ec-event-time">
												19:00
											</span>
										
										<span class="ai1ec-event-title">
											Curso de M&eacute;todos Online de Resol...
																							<span class="ai1ec-event-location"
													>@FLIC - Future Law Innovation Center</span>
																					</span>
									</a>

									<div class="ai1ec-popover ai1ec-popup 
	ai1ec-event-instance-id-823">

		
	<span class="ai1ec-popup-title">
		<a href="https&#x3A;&#x2F;&#x2F;www.ab2l.org.br&#x2F;event&#x2F;curso-de-metodos-online-de-resolucao-de-disputas-odr&#x2F;&#x3F;instance_id&#x3D;823"
		   class="ai1ec-load-event"
			>Curso de M&eacute;todos Online de Resol...</a>
					<span class="ai1ec-event-location"
				>@FLIC - Future Law Innovation Center</span>
					</span>

	
	<div class="ai1ec-event-time">
					set 19@19:00 – 22:30
			</div>

			<a class="ai1ec-load-event"
			href="https&#x3A;&#x2F;&#x2F;www.ab2l.org.br&#x2F;event&#x2F;curso-de-metodos-online-de-resolucao-de-disputas-odr&#x2F;&#x3F;instance_id&#x3D;823">
			<div class="ai1ec-event-avatar timely  ai1ec-post_thumbnail ai1ec-landscape"><img src="//www.ab2l.org.br/wp-content/uploads/2018/09/c0542e105080-ODR___AB2L__PSD_-1-300x201.jpg" alt="Curso de Métodos Online de Resolução de Disputas (ODR) @ FLIC - Future Law Innovation Center" width="300" height="201" /></div>
		</a>
	
			<div class="ai1ec-popup-excerpt">Curso de Métodos Online de Resolução de Disputas (ODR) &#8211; 19, 20, 26 e 27 de Setembro &#8211; SP Estão abertas as inscrições para o Curso Métodos Online de Resolução de Disputas (ODR) com a[...]</div>
	
</div>

								</div>
															<div class="ai1ec-event
									ai1ec-event-id-13832
									ai1ec-event-instance-id-809
									">

									<a href="https&#x3A;&#x2F;&#x2F;www.ab2l.org.br&#x2F;event&#x2F;tributacao-para-tecnologia&#x2F;&#x3F;instance_id&#x3D;809"
										class="ai1ec-popup-trigger ai1ec-load-event">
																					<span class="ai1ec-event-time">
												19:00
											</span>
										
										<span class="ai1ec-event-title">
											Tributa&ccedil;&atilde;o para tecnologia
																							<span class="ai1ec-event-location"
													>@Casa da Advocacia e da Cidadania de Marília</span>
																					</span>
									</a>

									<div class="ai1ec-popover ai1ec-popup 
	ai1ec-event-instance-id-809">

		
	<span class="ai1ec-popup-title">
		<a href="https&#x3A;&#x2F;&#x2F;www.ab2l.org.br&#x2F;event&#x2F;tributacao-para-tecnologia&#x2F;&#x3F;instance_id&#x3D;809"
		   class="ai1ec-load-event"
			>Tributa&ccedil;&atilde;o para tecnologia</a>
					<span class="ai1ec-event-location"
				>@Casa da Advocacia e da Cidadania de Marília</span>
					</span>

	
	<div class="ai1ec-event-time">
					set 19@19:00
			</div>

			<a class="ai1ec-load-event"
			href="https&#x3A;&#x2F;&#x2F;www.ab2l.org.br&#x2F;event&#x2F;tributacao-para-tecnologia&#x2F;&#x3F;instance_id&#x3D;809">
			<div class="ai1ec-event-avatar timely  ai1ec-post_thumbnail ai1ec-landscape"><img src="//www.ab2l.org.br/wp-content/uploads/2018/08/man-791049_960_720-300x200.jpg" alt="Tributação para tecnologia @ Casa da Advocacia e da Cidadania de Marília" width="300" height="200" /></div>
		</a>
	
			<div class="ai1ec-popup-excerpt">Expositor Dr.� EMERSON ALVAREZ PREDOLIM Advogado; MBA em Direito Eletrônico pela Escola Paulista de Direito; Especialista em Crimes Eletrônicos por meio de intercâmbio com a CaldwellCommunity College – Carolina do Norte – USA; Pós-Graduado em[...]</div>
	
</div>

								</div>
							 						 					</div>
				</div>
							<div class="ai1ec-date
					">
					<a class="ai1ec-date-title ai1ec-load-view"
						href="https&#x3A;&#x2F;&#x2F;www.ab2l.org.br&#x2F;agenda&#x2F;action&#x7E;oneday&#x2F;exact_date&#x7E;20-9-2018&#x2F;">
						<div class="ai1ec-month">set</div>
						<div class="ai1ec-day">20</div>
						<div class="ai1ec-weekday">qui</div>
											</a>
					<div class="ai1ec-date-events">
													 																					<div class="ai1ec-event
									ai1ec-event-id-14270
									ai1ec-event-instance-id-840
									">

									<a href="https&#x3A;&#x2F;&#x2F;www.ab2l.org.br&#x2F;event&#x2F;ii-jornada-meios-eletronicos-para-solucao-de-conflitos&#x2F;&#x3F;instance_id&#x3D;840"
										class="ai1ec-popup-trigger ai1ec-load-event">
																					<span class="ai1ec-event-time">
												08:30
											</span>
										
										<span class="ai1ec-event-title">
											II Jornada &ldquo;Meios Eletr&ocirc;nicos pa...
																							<span class="ai1ec-event-location"
													>@Instituto de Estudos Avançados da USP, São Paulo, SP</span>
																					</span>
									</a>

									<div class="ai1ec-popover ai1ec-popup 
	ai1ec-event-instance-id-840">

		
	<span class="ai1ec-popup-title">
		<a href="https&#x3A;&#x2F;&#x2F;www.ab2l.org.br&#x2F;event&#x2F;ii-jornada-meios-eletronicos-para-solucao-de-conflitos&#x2F;&#x3F;instance_id&#x3D;840"
		   class="ai1ec-load-event"
			>II Jornada &ldquo;Meios Eletr&ocirc;nicos pa...</a>
					<span class="ai1ec-event-location"
				>@Instituto de Estudos Avançados da USP, São Paulo, SP</span>
					</span>

	
	<div class="ai1ec-event-time">
					set 20@08:30 – 13:00
			</div>

			<a class="ai1ec-load-event"
			href="https&#x3A;&#x2F;&#x2F;www.ab2l.org.br&#x2F;event&#x2F;ii-jornada-meios-eletronicos-para-solucao-de-conflitos&#x2F;&#x3F;instance_id&#x3D;840">
			<div class="ai1ec-event-avatar timely  ai1ec-post_thumbnail ai1ec-landscape"><img src="//www.ab2l.org.br/wp-content/uploads/2018/09/jornada-300x94.png" alt="II Jornada &quot;Meios Eletrônicos para Solução de Conflitos&quot; @ Instituto de Estudos Avançados da USP, São Paulo, SP" width="300" height="94" /></div>
		</a>
	
			<div class="ai1ec-popup-excerpt">Sobre Vivemos no Brasil em uma cultura de litigiosidade. Todos os conflitos buscam solução na justiça, gerando uma sobrecarga de processos de proporções alarmantes. Há mais de 100 milhões de processos nas diversas instâncias, o[...]</div>
	
</div>

								</div>
															<div class="ai1ec-event
									ai1ec-event-id-13881
									ai1ec-event-instance-id-811
									">

									<a href="https&#x3A;&#x2F;&#x2F;www.ab2l.org.br&#x2F;event&#x2F;preambulo-legal-day&#x2F;&#x3F;instance_id&#x3D;811"
										class="ai1ec-popup-trigger ai1ec-load-event">
																					<span class="ai1ec-event-time">
												08:30
											</span>
										
										<span class="ai1ec-event-title">
											Pre&acirc;mbulo Legal Day
																							<span class="ai1ec-event-location"
													>@ Encontro da Amazônia - Curitiba, PR</span>
																					</span>
									</a>

									<div class="ai1ec-popover ai1ec-popup 
	ai1ec-event-instance-id-811">

		
	<span class="ai1ec-popup-title">
		<a href="https&#x3A;&#x2F;&#x2F;www.ab2l.org.br&#x2F;event&#x2F;preambulo-legal-day&#x2F;&#x3F;instance_id&#x3D;811"
		   class="ai1ec-load-event"
			>Pre&acirc;mbulo Legal Day</a>
					<span class="ai1ec-event-location"
				>@ Encontro da Amazônia - Curitiba, PR</span>
					</span>

	
	<div class="ai1ec-event-time">
					set 20@08:30 – 20:30
			</div>

			<a class="ai1ec-load-event"
			href="https&#x3A;&#x2F;&#x2F;www.ab2l.org.br&#x2F;event&#x2F;preambulo-legal-day&#x2F;&#x3F;instance_id&#x3D;811">
			<div class="ai1ec-event-avatar timely  ai1ec-post_thumbnail ai1ec-portrait"><img src="//www.ab2l.org.br/wp-content/uploads/2018/08/0ef7c147b5ca-Divulga_C3_A7_C3_A3o_AB2L___logo-300x300.png" alt="Preâmbulo Legal Day @  Encontro da Amazônia - Curitiba, PR" width="300" height="300" /></div>
		</a>
	
			<div class="ai1ec-popup-excerpt">Preâmbulo Legal Day &#8211; 20/Setembro &#8211; PR O Legal Day é uma iniciativa da Preâmbulo em comemoração aos seus 30 anos de expertise para trazer ao advogado moderno uma troca de experiências única, focando nos[...]</div>
	
</div>

								</div>
															<div class="ai1ec-event
									ai1ec-event-id-13777
									ai1ec-event-instance-id-802
									">

									<a href="https&#x3A;&#x2F;&#x2F;www.ab2l.org.br&#x2F;event&#x2F;a-ciencia-hoje-e-as-tecnologias-do-futuro&#x2F;&#x3F;instance_id&#x3D;802"
										class="ai1ec-popup-trigger ai1ec-load-event">
																					<span class="ai1ec-event-time">
												09:00
											</span>
										
										<span class="ai1ec-event-title">
											A ci&ecirc;ncia hoje e as tecnologias ...
																							<span class="ai1ec-event-location"
													>@Sede Institucional</span>
																					</span>
									</a>

									<div class="ai1ec-popover ai1ec-popup 
	ai1ec-event-instance-id-802">

		
	<span class="ai1ec-popup-title">
		<a href="https&#x3A;&#x2F;&#x2F;www.ab2l.org.br&#x2F;event&#x2F;a-ciencia-hoje-e-as-tecnologias-do-futuro&#x2F;&#x3F;instance_id&#x3D;802"
		   class="ai1ec-load-event"
			>A ci&ecirc;ncia hoje e as tecnologias ...</a>
					<span class="ai1ec-event-location"
				>@Sede Institucional</span>
					</span>

	
	<div class="ai1ec-event-time">
					set 20@09:00 – 17:00
			</div>

			<a class="ai1ec-load-event"
			href="https&#x3A;&#x2F;&#x2F;www.ab2l.org.br&#x2F;event&#x2F;a-ciencia-hoje-e-as-tecnologias-do-futuro&#x2F;&#x3F;instance_id&#x3D;802">
			<div class="ai1ec-event-avatar timely  ai1ec-post_thumbnail ai1ec-landscape"><img src="//www.ab2l.org.br/wp-content/uploads/2018/08/artificial-intelligence-2167835_960_720-300x201.jpg" alt="A ciência hoje e as tecnologias do futuro @ Sede Institucional" width="300" height="201" /></div>
		</a>
	
			<div class="ai1ec-popup-excerpt">Abertura� &#8211;� 9h30 Dr.� MARCOS DA COSTA Presidente da OAB SP. Dr.� VITOR HUGO D. FREITAS Presidente da Comissão de Ciência e Tecnologia da OAB SP. Dr.� MARCELO STRAMA Presidente da Junta Comercial do Estado[...]</div>
	
</div>

								</div>
															<div class="ai1ec-event
									ai1ec-event-id-13517
									ai1ec-event-instance-id-783
									">

									<a href="https&#x3A;&#x2F;&#x2F;www.ab2l.org.br&#x2F;event&#x2F;blockchain-conference&#x2F;&#x3F;instance_id&#x3D;783"
										class="ai1ec-popup-trigger ai1ec-load-event">
																					<span class="ai1ec-event-time">
												14:00
											</span>
										
										<span class="ai1ec-event-title">
											Blockchain Conference
																							<span class="ai1ec-event-location"
													>@Auditório da Sede da Ordem dos Engenheiros – Região Sul</span>
																					</span>
									</a>

									<div class="ai1ec-popover ai1ec-popup 
	ai1ec-event-instance-id-783">

		
	<span class="ai1ec-popup-title">
		<a href="https&#x3A;&#x2F;&#x2F;www.ab2l.org.br&#x2F;event&#x2F;blockchain-conference&#x2F;&#x3F;instance_id&#x3D;783"
		   class="ai1ec-load-event"
			>Blockchain Conference</a>
					<span class="ai1ec-event-location"
				>@Auditório da Sede da Ordem dos Engenheiros – Região Sul</span>
					</span>

	
	<div class="ai1ec-event-time">
					set 20@14:00 – 19:00
			</div>

			<a class="ai1ec-load-event"
			href="https&#x3A;&#x2F;&#x2F;www.ab2l.org.br&#x2F;event&#x2F;blockchain-conference&#x2F;&#x3F;instance_id&#x3D;783">
			<div class="ai1ec-event-avatar timely  ai1ec-post_thumbnail ai1ec-landscape"><img src="//www.ab2l.org.br/wp-content/uploads/2018/08/conference-300x119.png" alt="Blockchain Conference @ Auditório da Sede da Ordem dos Engenheiros – Região Sul" width="300" height="119" /></div>
		</a>
	
			<div class="ai1ec-popup-excerpt">The conference “Blockchain powered by Startup Lisboa“ will be half-day dedicated to the blockchain ecosystem, designed both for newcomers that want to learn about the subject and professionals from all industries who wish to deep[...]</div>
	
</div>

								</div>
															<div class="ai1ec-event
									ai1ec-event-id-13809
									ai1ec-event-instance-id-807
									">

									<a href="https&#x3A;&#x2F;&#x2F;www.ab2l.org.br&#x2F;event&#x2F;os-limites-da-liberdade-de-expressao-no-ambiente-virtual&#x2F;&#x3F;instance_id&#x3D;807"
										class="ai1ec-popup-trigger ai1ec-load-event">
																					<span class="ai1ec-event-time">
												19:00
											</span>
										
										<span class="ai1ec-event-title">
											Os limites da liberdade de expre...
																							<span class="ai1ec-event-location"
													>@Casa da Advocacia e da Cidadania de Marília</span>
																					</span>
									</a>

									<div class="ai1ec-popover ai1ec-popup 
	ai1ec-event-instance-id-807">

		
	<span class="ai1ec-popup-title">
		<a href="https&#x3A;&#x2F;&#x2F;www.ab2l.org.br&#x2F;event&#x2F;os-limites-da-liberdade-de-expressao-no-ambiente-virtual&#x2F;&#x3F;instance_id&#x3D;807"
		   class="ai1ec-load-event"
			>Os limites da liberdade de expre...</a>
					<span class="ai1ec-event-location"
				>@Casa da Advocacia e da Cidadania de Marília</span>
					</span>

	
	<div class="ai1ec-event-time">
					set 20@19:00
			</div>

			<a class="ai1ec-load-event"
			href="https&#x3A;&#x2F;&#x2F;www.ab2l.org.br&#x2F;event&#x2F;os-limites-da-liberdade-de-expressao-no-ambiente-virtual&#x2F;&#x3F;instance_id&#x3D;807">
			<div class="ai1ec-event-avatar timely  ai1ec-post_thumbnail ai1ec-landscape"><img src="//www.ab2l.org.br/wp-content/uploads/2018/08/office-620817_960_720-2-300x199.jpg" alt="Os limites da liberdade de expressão no ambiente virtual @ Casa da Advocacia e da Cidadania de Marília" width="300" height="199" /></div>
		</a>
	
			<div class="ai1ec-popup-excerpt">Expositor Dr.� GILBERTO MARQUES BRUNO� Advogado; Especialista em Direito Empresarial, Direito Tributário, Direito Público, Direito sobre Internet e Telecomunicações; Conselheiro da Primeira Turma do Conselho de Direitos e Prerrogativas, Membro Efetivo da Coordenadoria de Ação[...]</div>
	
</div>

								</div>
							 						 					</div>
				</div>
							<div class="ai1ec-date
					">
					<a class="ai1ec-date-title ai1ec-load-view"
						href="https&#x3A;&#x2F;&#x2F;www.ab2l.org.br&#x2F;agenda&#x2F;action&#x7E;oneday&#x2F;exact_date&#x7E;21-9-2018&#x2F;">
						<div class="ai1ec-month">set</div>
						<div class="ai1ec-day">21</div>
						<div class="ai1ec-weekday">sex</div>
											</a>
					<div class="ai1ec-date-events">
																					<div class="ai1ec-event
									ai1ec-event-id-13272
									ai1ec-event-instance-id-749
									ai1ec-allday">

									<a href="https&#x3A;&#x2F;&#x2F;www.ab2l.org.br&#x2F;event&#x2F;curso-r-para-jurimetria&#x2F;&#x3F;instance_id&#x3D;749"
										class="ai1ec-popup-trigger ai1ec-load-event">
																					<span class="ai1ec-allday-badge">
												dia inteiro
											</span>
										
										<span class="ai1ec-event-title">
											Curso R para jurimetria
																					</span>
									</a>

									<div class="ai1ec-popover ai1ec-popup 
	ai1ec-event-instance-id-749">

		
	<span class="ai1ec-popup-title">
		<a href="https&#x3A;&#x2F;&#x2F;www.ab2l.org.br&#x2F;event&#x2F;curso-r-para-jurimetria&#x2F;&#x3F;instance_id&#x3D;749"
		   class="ai1ec-load-event"
			>Curso R para jurimetria</a>
					</span>

	
	<div class="ai1ec-event-time">
					set 21 <span class="ai1ec-allday-badge">dia inteiro</span>
			</div>

			<a class="ai1ec-load-event"
			href="https&#x3A;&#x2F;&#x2F;www.ab2l.org.br&#x2F;event&#x2F;curso-r-para-jurimetria&#x2F;&#x3F;instance_id&#x3D;749">
			<div class="ai1ec-event-avatar timely  ai1ec-post_thumbnail ai1ec-landscape"><img src="//www.ab2l.org.br/wp-content/uploads/2018/08/curso-r-300x125.png" alt="Curso R para jurimetria" width="300" height="125" /></div>
		</a>
	
			<div class="ai1ec-popup-excerpt">Sobre o cursoEste curso foi pensado para os entusiastas de Jurimetria e da linguagem R que possuem vontade de se aprofundar nesta área de pesquisa, que desejam seguir carreira como cientistas de dados, desenvolver projetos[...]</div>
	
</div>

								</div>
							 																					<div class="ai1ec-event
									ai1ec-event-id-13715
									ai1ec-event-instance-id-799
									">

									<a href="https&#x3A;&#x2F;&#x2F;www.ab2l.org.br&#x2F;event&#x2F;i-congresso-de-gestao-juridica&#x2F;&#x3F;instance_id&#x3D;799"
										class="ai1ec-popup-trigger ai1ec-load-event">
																					<span class="ai1ec-event-time">
												08:00
											</span>
										
										<span class="ai1ec-event-title">
											I Congresso de Gest&atilde;o Jur&iacute;dica
																							<span class="ai1ec-event-location"
													>@Auditório Térreo da OAB/DF</span>
																					</span>
									</a>

									<div class="ai1ec-popover ai1ec-popup 
	ai1ec-event-instance-id-799">

		
	<span class="ai1ec-popup-title">
		<a href="https&#x3A;&#x2F;&#x2F;www.ab2l.org.br&#x2F;event&#x2F;i-congresso-de-gestao-juridica&#x2F;&#x3F;instance_id&#x3D;799"
		   class="ai1ec-load-event"
			>I Congresso de Gest&atilde;o Jur&iacute;dica</a>
					<span class="ai1ec-event-location"
				>@Auditório Térreo da OAB/DF</span>
					</span>

	
	<div class="ai1ec-event-time">
					set 21@08:00
			</div>

			<a class="ai1ec-load-event"
			href="https&#x3A;&#x2F;&#x2F;www.ab2l.org.br&#x2F;event&#x2F;i-congresso-de-gestao-juridica&#x2F;&#x3F;instance_id&#x3D;799">
			<div class="ai1ec-event-avatar timely  ai1ec-post_thumbnail ai1ec-portrait"><img src="//www.ab2l.org.br/wp-content/uploads/2018/08/gestao-j-300x300.png" alt="I Congresso de Gestão Jurídica @ Auditório Térreo da OAB/DF" width="300" height="300" /></div>
		</a>
	
			<div class="ai1ec-popup-excerpt">Organizadores Comissão de Gestão de Escritórios de Advocacia do Distrito Federal &nbsp; Programação Completa� AQUI &nbsp; Inscrições: Estudante e Jovem Advocacia:� R$ 35,00 Advocacia e Público Geral:� R$ 60,00 &nbsp; Para realizar sua inscrição, escolha[...]</div>
	
</div>

								</div>
															<div class="ai1ec-event
									ai1ec-event-id-13799
									ai1ec-event-instance-id-803
									">

									<a href="https&#x3A;&#x2F;&#x2F;www.ab2l.org.br&#x2F;event&#x2F;a-ciencia-hoje-e-as-tecnologias-do-futuro-2&#x2F;&#x3F;instance_id&#x3D;803"
										class="ai1ec-popup-trigger ai1ec-load-event">
																					<span class="ai1ec-event-time">
												09:00
											</span>
										
										<span class="ai1ec-event-title">
											A ci&ecirc;ncia hoje e as tecnologias ...
																							<span class="ai1ec-event-location"
													>@Sede Institucional</span>
																					</span>
									</a>

									<div class="ai1ec-popover ai1ec-popup 
	ai1ec-event-instance-id-803">

		
	<span class="ai1ec-popup-title">
		<a href="https&#x3A;&#x2F;&#x2F;www.ab2l.org.br&#x2F;event&#x2F;a-ciencia-hoje-e-as-tecnologias-do-futuro-2&#x2F;&#x3F;instance_id&#x3D;803"
		   class="ai1ec-load-event"
			>A ci&ecirc;ncia hoje e as tecnologias ...</a>
					<span class="ai1ec-event-location"
				>@Sede Institucional</span>
					</span>

	
	<div class="ai1ec-event-time">
					set 21@09:00
			</div>

			<a class="ai1ec-load-event"
			href="https&#x3A;&#x2F;&#x2F;www.ab2l.org.br&#x2F;event&#x2F;a-ciencia-hoje-e-as-tecnologias-do-futuro-2&#x2F;&#x3F;instance_id&#x3D;803">
			<div class="ai1ec-event-avatar timely  ai1ec-post_thumbnail ai1ec-landscape"><img src="//www.ab2l.org.br/wp-content/uploads/2018/08/laptop-3190194_960_720-300x200.jpg" alt="A ciência hoje e as tecnologias do futuro @ Sede Institucional" width="300" height="200" /></div>
		</a>
	
			<div class="ai1ec-popup-excerpt">1º Período 1º Painel� &#8211;� 9h40 STARTUPS DIGITAIS Expositora DESAFIOS LEGAIS NA CRIAÇÃO DAS STARTUPS� Drª.� MARIANNE LARA GASPAR Expositor CAPTAÇÃO DE RECURSOS PARA STARTUPS� Dr.� JOSÉ ALVES RIBEIRO JÚNIOR Expositor ASPECTOS SOCIETÁRIOS DAS STARTUPS[...]</div>
	
</div>

								</div>
															<div class="ai1ec-event
									ai1ec-event-id-13050
									ai1ec-event-instance-id-721
									">

									<a href="https&#x3A;&#x2F;&#x2F;www.ab2l.org.br&#x2F;event&#x2F;impactos-da-lei-de-protecao-de-dados-pessoais-para-as-empresas-de-ti&#x2F;&#x3F;instance_id&#x3D;721"
										class="ai1ec-popup-trigger ai1ec-load-event">
																					<span class="ai1ec-event-time">
												09:00
											</span>
										
										<span class="ai1ec-event-title">
											Impactos da lei de prote&ccedil;&atilde;o de d...
																							<span class="ai1ec-event-location"
													>@ Auditório MGTI - Belo Horizonte, MG</span>
																					</span>
									</a>

									<div class="ai1ec-popover ai1ec-popup 
	ai1ec-event-instance-id-721">

		
	<span class="ai1ec-popup-title">
		<a href="https&#x3A;&#x2F;&#x2F;www.ab2l.org.br&#x2F;event&#x2F;impactos-da-lei-de-protecao-de-dados-pessoais-para-as-empresas-de-ti&#x2F;&#x3F;instance_id&#x3D;721"
		   class="ai1ec-load-event"
			>Impactos da lei de prote&ccedil;&atilde;o de d...</a>
					<span class="ai1ec-event-location"
				>@ Auditório MGTI - Belo Horizonte, MG</span>
					</span>

	
	<div class="ai1ec-event-time">
					set 21@09:00 – 11:00
			</div>

			<a class="ai1ec-load-event"
			href="https&#x3A;&#x2F;&#x2F;www.ab2l.org.br&#x2F;event&#x2F;impactos-da-lei-de-protecao-de-dados-pessoais-para-as-empresas-de-ti&#x2F;&#x3F;instance_id&#x3D;721">
			<div class="ai1ec-event-avatar timely  ai1ec-post_thumbnail ai1ec-landscape"><img src="//www.ab2l.org.br/wp-content/uploads/2018/07/cafe-300x101.png" alt="Impactos da lei de proteção de dados pessoais para as empresas de TI @  Auditório MGTI - Belo Horizonte, MG" width="300" height="101" /></div>
		</a>
	
			<div class="ai1ec-popup-excerpt">Após a aprovação da Lei Geral de Proteção de Dados Pessoais no Brasil (LGPD), empresas de diferentes ramos, sobretudo da área de TI, precisarão se adequar � s novas regras estabelecidas, sob pena de sanções[...]</div>
	
</div>

								</div>
							 						 					</div>
				</div>
			 		</div>
	 
			<div class="ai1ec-subscribe-buttons-widget">
							<a class="ai1ec-btn ai1ec-btn-default ai1ec-btn-xs ai1ec-pull-right
					ai1ec-calendar-link"
					href="https&#x3A;&#x2F;&#x2F;www.ab2l.org.br&#x2F;agenda&#x2F;">
					Ver calendário
					<i class="ai1ec-fa ai1ec-fa-arrow-right"></i>
				</a>
			
							<div class="ai1ec-subscribe-dropdown ai1ec-dropdown ai1ec-btn
	ai1ec-btn-default ai1ec-btn-xs">
	<span role="button" class="ai1ec-dropdown-toggle ai1ec-subscribe"
			data-toggle="ai1ec-dropdown">
		<i class="ai1ec-fa ai1ec-icon-rss ai1ec-fa-lg ai1ec-fa-fw"></i>
		<span class="ai1ec-hidden-xs">
							Adicionar
						<span class="ai1ec-caret"></span>
		</span>
	</span>
			<ul class="ai1ec-dropdown-menu ai1ec-pull-left" role="menu">
		<li>
			<a class="ai1ec-tooltip-trigger ai1ec-tooltip-auto" target="_blank"
				data-placement="right" title="Copie esta URL para o seu próprio calendário Timely ou clique para adicionar ao seu calendário dinâmico"
				href="http&#x3A;&#x2F;&#x2F;www.ab2l.org.br&#x2F;&#x3F;plugin&#x3D;all-in-one-event-calendar&amp;controller&#x3D;ai1ec_exporter_controller&amp;action&#x3D;export_events">
				<i class="ai1ec-fa ai1ec-fa-lg ai1ec-fa-fw ai1ec-icon-timely"></i>
				Adicione ao Calendário Timely
			</a>
		</li>
		<li>
			<a class="ai1ec-tooltip-trigger ai1ec-tooltip-auto" target="_blank"
			  data-placement="right" title="Adicione este calendário ao seu Calendário Google"
			  href="//www.google.com/calendar/render?cid=http&#x25;3A&#x25;2F&#x25;2Fwww.ab2l.org.br&#x25;2F&#x25;3Fplugin&#x25;3Dall-in-one-event-calendar&#x25;26controller&#x25;3Dai1ec_exporter_controller&#x25;26action&#x25;3Dexport_events&#x25;26no_html&#x25;3Dtrue&#x25;26&#x25;26">
				<i class="ai1ec-fa ai1ec-icon-google ai1ec-fa-lg ai1ec-fa-fw"></i>
				Adicione ao Google
			</a>
		</li>
		<li>
			<a class="ai1ec-tooltip-trigger ai1ec-tooltip-auto" target="_blank"
			  data-placement="right" title="Adicione este calendário ao MS Outlook"
			  href="webcal&#x3A;&#x2F;&#x2F;www.ab2l.org.br&#x2F;&#x3F;plugin&#x3D;all-in-one-event-calendar&amp;controller&#x3D;ai1ec_exporter_controller&amp;action&#x3D;export_events&amp;no_html&#x3D;true">
				<i class="ai1ec-fa ai1ec-icon-windows ai1ec-fa-lg ai1ec-fa-fw"></i>
				Adicione ao Outlook
			</a>
		</li>
		<li>
			<a class="ai1ec-tooltip-trigger ai1ec-tooltip-auto" target="_blank"
			  data-placement="right" title="Adicione este calendário no calendário Apple/iCal"
			  href="webcal&#x3A;&#x2F;&#x2F;www.ab2l.org.br&#x2F;&#x3F;plugin&#x3D;all-in-one-event-calendar&amp;controller&#x3D;ai1ec_exporter_controller&amp;action&#x3D;export_events&amp;no_html&#x3D;true">
				<i class="ai1ec-fa ai1ec-icon-apple ai1ec-fa-lg ai1ec-fa-fw"></i>
				Adicione ao calendário Apple
			</a>
		</li>
		<li>
						<a class="ai1ec-tooltip-trigger ai1ec-tooltip-auto"
			  data-placement="right" title="Assinar este calendário em outro calendário de texto simples"
			  href="http&#x3A;&#x2F;&#x2F;www.ab2l.org.br&#x2F;&#x3F;plugin&#x3D;all-in-one-event-calendar&amp;controller&#x3D;ai1ec_exporter_controller&amp;action&#x3D;export_events&amp;no_html&#x3D;true">
				<i class="ai1ec-fa ai1ec-icon-calendar ai1ec-fa-fw"></i>
				Adicione a outro calendário
			</a>
		</li>
		<li>
			<a class="ai1ec-tooltip-trigger ai1ec-tooltip-auto"
			  data-placement="right" title=""
			  href="http&#x3A;&#x2F;&#x2F;www.ab2l.org.br&#x2F;&#x3F;plugin&#x3D;all-in-one-event-calendar&amp;controller&#x3D;ai1ec_exporter_controller&amp;action&#x3D;export_events&xml=true">
				<i class="ai1ec-fa ai1ec-fa-file-text ai1ec-fa-lg ai1ec-fa-fw"></i>
				Export to XML
			</a>
		</li>
	</ul>
</div>

					</div>
	 
</div>



</aside><aside class="widget widget_cool_tag_cloud"><div class="block-title"><span>Tags</span></div><div class="cool-tag-cloud"><div class="ctcdefault"><div class="ctcleft"><div class="arial" style="text-transform:none!important;"><a href="//www.ab2l.org.br/tag/analise-de-dados/" class="tag-cloud-link tag-link-124 tag-link-position-1" style="font-size: 10px;">análise de dados</a><a href="//www.ab2l.org.br/tag/ecossistema/" class="tag-cloud-link tag-link-481 tag-link-position-2" style="font-size: 10px;">ecossistema</a><a href="//www.ab2l.org.br/tag/direito/" class="tag-cloud-link tag-link-217 tag-link-position-3" style="font-size: 10px;">direito</a><a href="//www.ab2l.org.br/tag/universidade/" class="tag-cloud-link tag-link-161 tag-link-position-4" style="font-size: 10px;">universidade</a><a href="//www.ab2l.org.br/tag/advocacia-2-0/" class="tag-cloud-link tag-link-137 tag-link-position-5" style="font-size: 10px;">advocacia 2.0</a><a href="//www.ab2l.org.br/tag/big-data/" class="tag-cloud-link tag-link-191 tag-link-position-6" style="font-size: 10px;">Big Data</a><a href="//www.ab2l.org.br/tag/disrupcao/" class="tag-cloud-link tag-link-458 tag-link-position-7" style="font-size: 10px;">disrupção</a><a href="//www.ab2l.org.br/tag/legaltechs/" class="tag-cloud-link tag-link-100 tag-link-position-8" style="font-size: 10px;">legaltechs</a><a href="//www.ab2l.org.br/tag/gestao-juridica/" class="tag-cloud-link tag-link-472 tag-link-position-9" style="font-size: 10px;">gestão jurídica</a><a href="//www.ab2l.org.br/tag/negocios/" class="tag-cloud-link tag-link-216 tag-link-position-10" style="font-size: 10px;">negócios</a><a href="//www.ab2l.org.br/tag/educacao/" class="tag-cloud-link tag-link-149 tag-link-position-11" style="font-size: 10px;">educação</a><a href="//www.ab2l.org.br/tag/protecao-de-dados/" class="tag-cloud-link tag-link-463 tag-link-position-12" style="font-size: 10px;">proteção de dados</a><a href="//www.ab2l.org.br/tag/advogados/" class="tag-cloud-link tag-link-280 tag-link-position-13" style="font-size: 10px;">advogados</a><a href="//www.ab2l.org.br/tag/investimento/" class="tag-cloud-link tag-link-292 tag-link-position-14" style="font-size: 10px;">investimento</a><a href="//www.ab2l.org.br/tag/hub/" class="tag-cloud-link tag-link-417 tag-link-position-15" style="font-size: 10px;">Hub</a><a href="//www.ab2l.org.br/tag/direitodigital/" class="tag-cloud-link tag-link-333 tag-link-position-16" style="font-size: 10px;">direitodigital</a><a href="//www.ab2l.org.br/tag/ia/" class="tag-cloud-link tag-link-151 tag-link-position-17" style="font-size: 10px;">IA</a><a href="//www.ab2l.org.br/tag/brasil/" class="tag-cloud-link tag-link-218 tag-link-position-18" style="font-size: 10px;">Brasil</a><a href="//www.ab2l.org.br/tag/advocacia2-0/" class="tag-cloud-link tag-link-127 tag-link-position-19" style="font-size: 10px;">advocacia2.0</a><a href="//www.ab2l.org.br/tag/legaltech/" class="tag-cloud-link tag-link-139 tag-link-position-20" style="font-size: 10px;">legaltech</a><a href="//www.ab2l.org.br/tag/startups/" class="tag-cloud-link tag-link-130 tag-link-position-21" style="font-size: 10px;">Startups</a><a href="//www.ab2l.org.br/tag/regulacao/" class="tag-cloud-link tag-link-181 tag-link-position-22" style="font-size: 10px;">regulacao</a><a href="//www.ab2l.org.br/tag/startup/" class="tag-cloud-link tag-link-98 tag-link-position-23" style="font-size: 10px;">Startup</a><a href="//www.ab2l.org.br/tag/direitoetecnologia/" class="tag-cloud-link tag-link-285 tag-link-position-24" style="font-size: 10px;">direitoetecnologia</a><a href="//www.ab2l.org.br/tag/empreendedorismo/" class="tag-cloud-link tag-link-96 tag-link-position-25" style="font-size: 10px;">Empreendedorismo</a><a href="//www.ab2l.org.br/tag/internacional/" class="tag-cloud-link tag-link-422 tag-link-position-26" style="font-size: 10px;">internacional</a><a href="//www.ab2l.org.br/tag/implementacao-de-tecnologia/" class="tag-cloud-link tag-link-105 tag-link-position-27" style="font-size: 10px;">Implementação de Tecnologia</a><a href="//www.ab2l.org.br/tag/lawtech/" class="tag-cloud-link tag-link-99 tag-link-position-28" style="font-size: 10px;">Lawtech</a><a href="//www.ab2l.org.br/tag/bitcoin/" class="tag-cloud-link tag-link-195 tag-link-position-29" style="font-size: 10px;">bitcoin</a><a href="//www.ab2l.org.br/tag/mercado/" class="tag-cloud-link tag-link-220 tag-link-position-30" style="font-size: 10px;">Mercado</a><a href="//www.ab2l.org.br/tag/ab2l/" class="tag-cloud-link tag-link-101 tag-link-position-31" style="font-size: 10px;">AB2L</a><a href="//www.ab2l.org.br/tag/criptomoeda/" class="tag-cloud-link tag-link-153 tag-link-position-32" style="font-size: 10px;">Criptomoeda</a><a href="//www.ab2l.org.br/tag/inteligencia-artificial/" class="tag-cloud-link tag-link-155 tag-link-position-33" style="font-size: 10px;">Inteligencia Artificial</a><a href="//www.ab2l.org.br/tag/inovacaodigital/" class="tag-cloud-link tag-link-281 tag-link-position-34" style="font-size: 10px;">inovacaodigital</a><a href="//www.ab2l.org.br/tag/inovacao/" class="tag-cloud-link tag-link-126 tag-link-position-35" style="font-size: 10px;">inovacao</a><a href="//www.ab2l.org.br/tag/futuro/" class="tag-cloud-link tag-link-129 tag-link-position-36" style="font-size: 10px;">futuro</a><a href="//www.ab2l.org.br/tag/blockchain/" class="tag-cloud-link tag-link-154 tag-link-position-37" style="font-size: 10px;">Blockchain</a><a href="//www.ab2l.org.br/tag/advocacia4-0/" class="tag-cloud-link tag-link-176 tag-link-position-38" style="font-size: 10px;">advocacia4.0</a><a href="//www.ab2l.org.br/tag/transformacao-digital/" class="tag-cloud-link tag-link-138 tag-link-position-39" style="font-size: 10px;">transformacao digital</a><a href="//www.ab2l.org.br/tag/tecnologia/" class="tag-cloud-link tag-link-212 tag-link-position-40" style="font-size: 10px;">tecnologia</a></div></div></div></div></aside>                            </div>
                        </div>
                            </div> <!-- /.td-pb-row -->
    </div> <!-- /.td-container -->
</div> <!-- /.td-main-content-wrap -->


<!-- Instagram -->



<!-- Footer -->


<!-- Sub Footer -->
</div><!--close td-outer-wrap-->



    <!--

        Theme: Newspaper by tagDiv 2016
        Version: 7.1.1 (rara)
        Deploy mode: deploy
        Speed booster: v4.4

        uid: 5ba12b8b77b38
    -->

    <script>(function() {function addEventListener(element,event,handler) {
	if(element.addEventListener) {
		element.addEventListener(event,handler, false);
	} else if(element.attachEvent){
		element.attachEvent('on'+event,handler);
	}
}function maybePrefixUrlField() {
	if(this.value.trim() !== '' && this.value.indexOf('http') !== 0) {
		this.value = "http://" + this.value;
	}
}

var urlFields = document.querySelectorAll('.mc4wp-form input[type="url"]');
if( urlFields && urlFields.length > 0 ) {
	for( var j=0; j < urlFields.length; j++ ) {
		addEventListener(urlFields[j],'blur',maybePrefixUrlField);
	}
}/* test if browser supports date fields */
var testInput = document.createElement('input');
testInput.setAttribute('type', 'date');
if( testInput.type !== 'date') {

	/* add placeholder & pattern to all date fields */
	var dateFields = document.querySelectorAll('.mc4wp-form input[type="date"]');
	for(var i=0; i<dateFields.length; i++) {
		if(!dateFields[i].placeholder) {
			dateFields[i].placeholder = 'YYYY-MM-DD';
		}
		if(!dateFields[i].pattern) {
			dateFields[i].pattern = '[0-9]{4}-(0[1-9]|1[012])-(0[1-9]|1[0-9]|2[0-9]|3[01])';
		}
	}
}

})();</script><script type='text/javascript' src='//www.ab2l.org.br/wp-includes/js/comment-reply.min.js?ver=4.8.7'></script>
<script type='text/javascript'>
/* <![CDATA[ */
var wpcf7 = {"apiSettings":{"root":"https:\/\/www.ab2l.org.br\/wp-json\/contact-form-7\/v1","namespace":"contact-form-7\/v1"},"recaptcha":{"messages":{"empty":"Verifique se voc\u00ea n\u00e3o \u00e9 um rob\u00f4."}},"cached":"1"};
/* ]]> */
</script>
<script type='text/javascript' src='//www.ab2l.org.br/wp-content/plugins/contact-form-7/includes/js/scripts.js?ver=5.0.4'></script>
<script type='text/javascript' src='//www.ab2l.org.br/wp-content/themes/Newspaper/js/tagdiv_theme.min.js?ver=7.1.1'></script>
<script type='text/javascript' src='//www.ab2l.org.br/wp-content/plugins/wp-gallery-custom-links/wp-gallery-custom-links.js?ver=1.1'></script>
<script type='text/javascript' src='//www.ab2l.org.br/wp-includes/js/wp-embed.min.js?ver=4.8.7'></script>
<script type='text/javascript' src='//www.ab2l.org.br/?ai1ec_render_js=common_frontend&#038;is_backend=false&#038;ver=2.5.32'></script>
<script type='text/javascript'>
/* <![CDATA[ */
var mc4wp_forms_config = [];
/* ]]> */
</script>
<script type='text/javascript' src='//www.ab2l.org.br/wp-content/plugins/mailchimp-for-wp/assets/js/forms-api.min.js?ver=4.2.5'></script>
<!--[if lte IE 9]>
<script type='text/javascript' src='//www.ab2l.org.br/wp-content/plugins/mailchimp-for-wp/assets/js/third-party/placeholders.min.js?ver=4.2.5'></script>
<![endif]-->
<!-- Facebook Comments Plugin for WordPress: http://peadig.com/wordpress-plugins/facebook-comments/ -->
<div id="fb-root"></div>
<script>(function(d, s, id) {
  var js, fjs = d.getElementsByTagName(s)[0];
  if (d.getElementById(id)) return;
  js = d.createElement(s); js.id = id;
  js.src = "//connect.facebook.net/pt_BR/sdk.js#xfbml=1&appId=574884342853313&version=v2.3";
  fjs.parentNode.insertBefore(js, fjs);
}(document, 'script', 'facebook-jssdk'));</script>

<!-- JS generated by theme -->

<script>
    

	

		(function(){
			var html_jquery_obj = jQuery('html');

			if (html_jquery_obj.length && (html_jquery_obj.is('.ie8') || html_jquery_obj.is('.ie9'))) {

				var path = 'https://www.ab2l.org.br/wp-content/themes/Newspaper/style.css?v=1536000920';

				jQuery.get(path, function(data) {

					var str_split_separator = '#td_css_split_separator';
					var arr_splits = data.split(str_split_separator);
					var arr_length = arr_splits.length;

					if (arr_length > 1) {

						var dir_path = 'https://www.ab2l.org.br/wp-content/themes/Newspaper';
						var splited_css = '';

						for (var i = 0; i < arr_length; i++) {
							if (i > 0) {
								arr_splits[i] = str_split_separator + ' ' + arr_splits[i];
							}
							//jQuery('head').append('<style>' + arr_splits[i] + '</style>');

							var formated_str = arr_splits[i].replace(/\surl\(\'(?!data\:)/gi, function regex_function(str) {
								return ' url(\'' + dir_path + '/' + str.replace(/url\(\'/gi, '').replace(/^\s+|\s+$/gm,'');
							});

							splited_css += "<style>" + formated_str + "</style>";
						}

						var td_theme_css = jQuery('link#td-theme-css');

						if (td_theme_css.length) {
							td_theme_css.after(splited_css);
						}
					}
				});
			}
		})();

	
	
</script>


<!-- Header style compiled by theme -->

<style>
    
.td-footer-wrapper::before {
        background-size: 100% auto;
    }

    
    .td-footer-wrapper::before {
        opacity: 0.6;
    }
</style>


</body>
</html>
<!-- Dynamic page generated in 1.826 seconds. -->
<!-- Cached page generated by WP-Super-Cache on 2018-09-18 13:44:59 -->

<!-- Super Cache dynamic page detected but late init not set. See the readme.txt for further details. -->
<!-- Dynamic Super Cache -->