<!DOCTYPE html>
<!--[if lt IE 7]><html lang="pt-br" class="no-js lt-ie9 lt-ie8 lt-ie7"><![endif]-->
<!--[if IE 7]><html lang="pt-br" class="no-js lt-ie9 lt-ie8"><![endif]-->
<!--[if IE 8]><html lang="pt-br" class="no-js lt-ie9"><![endif]-->
<!--[if gt IE 8]><!-->
<html class="no-js" lang="pt-BR">
<!--<![endif]-->

<head>
  <title>Eleições 2018: Saiba por que Minas está na rota dos presidenciáveis - Politica - Estado de Minas</title>
  <meta name="keywords" content="presidência da república eleicoes2018 eleitoral 'campanha" />
  <meta name="description" content="Segundo colégio eleitoral do país é parada obrigatória dos candidatos a presidente. Nesta campanha, quase todos já passaram pelo estado" />
  <meta name="DC.date.created" content="2018-09-13 06:00:00" />
  <meta name="DC.date.modified" content="2018-09-13 09:40:00" />
  <meta name="cms" content="Presslab" />
  <meta name="editoria" content="Politica"/>
    <link rel="amphtml" href="https://www.em.com.br/app/noticia/politica/2018/09/13/interna_politica,988383/amp.html">


    
    <link rel="manifest" href="https://www.em.com.br/manifest.json">
    <meta charset="ISO-8859-1" />
    <meta name="referrer" content="always" />
    <meta name="robots" content="index, follow" />
    <meta name="viewport" content="width=device-width, user-scalable=no, initial-scale=1.0, maximum-scale=1.0, minimum-scale=1.0">
    <meta name="theme-color" content="#194A6E">
    <meta name="google-signin-client_id" content="692287899617-6mq9m4bcrqmo18hija9b3q2r3e473q6v.apps.googleusercontent.com">
    <link rel="shortcut icon" type="image/gif" href="https://imgs.em.com.br/em/icons/16x16.gif" />
    <link href="https://imgs.em.com.br/em/icons/57x57.png" rel="apple-touch-icon" sizes="57x57" />
    <link href="https://imgs.em.com.br/em/icons/72x72.png" rel="apple-touch-icon" sizes="72x72" />
    <link href="https://imgs.em.com.br/em/icons/114x114.png" rel="apple-touch-icon" sizes="114x114" />
    <link href="https://imgs.em.com.br/em/icons/144x144.png" rel="apple-touch-icon" sizes="144x144" />
    <link rel="preload" href="https://css.em.com.br/em/fonts/roboto-regular.woff2" as="font" type="font/woff2" crossorigin />
    <link rel="preload" href="https://css.em.com.br/em/fonts/merriweather.woff2" as="font" type="font/woff2" crossorigin />
    
        <script type="text/javascript">var BASEXJ = "https://app.em.com.br/";
var BASEDX = "https://app.em.com.br/";
</script>
    
    



    <!-- Google -->
    <meta name="application-name"
          content="Estado de Minas - Notícias" />
    <meta name="description"
          content="Segundo colégio eleitoral do país é parada obrigatória dos candidatos a presidente. Nesta campanha, quase todos já passaram pelo estado" />
    <meta name="abstract"
          content="Segundo colégio eleitoral do país é parada obrigatória dos candidatos a presidente. Nesta campanha, quase todos já passaram pelo estado" />
    <meta name="author" content="Estado de Minas" />
    <meta itemprop="datePublished"
          content="2018-09-13T06:00:00-03:00" />
    <meta itemprop="dateModified"
          content="2018-09-13T09:40:00-03:00" />

    <!-- Facebook -->
    <meta property="fb:app_id" content="1696538654001366" />
    <meta property="og:site_name"
          itemprop="sourceOrganization"
          content="Estado de Minas" />
    <meta property="og:type" content="article" />
    <meta itemprop="author" name="author"
          content="Estado de Minas" />
    <meta itemprop="name"
          content="Eleições 2018: Saiba por que Minas está na rota dos presidenciáveis">
    <meta itemprop="image"
          content="https://imgsapp.em.com.br/app/noticia_127983242361/2018/09/13/988383/20180913090503863229i.jpg">
    <meta property="article:publisher" content="https://www.facebook.com/EstadodeMinas/" />
    <meta property="article:section" content="Politica">
    <meta property="article:tag" itemprop="keywords"
          content="presidência da república, eleicoes2018, eleitoral, 'campanha">
    <meta property="article:published_time"
          content="2018-09-13T06:00:00-03:00" />
    <meta property="article:modified_time"
          content="2018-09-13T09:40:00-03:00" />
    <meta property="og:title" itemprop="headline"
          content="Eleições 2018: Saiba por que Minas está na rota dos presidenciáveis" />
    <meta property="og:description" itemprop="description"
          content="Segundo colégio eleitoral do país é parada obrigatória dos candidatos a presidente. Nesta campanha, quase todos já passaram pelo estado" />
    <meta property="og:image"
          content="https://imgsapp.em.com.br/app/noticia_127983242361/2018/09/13/988383/20180913090503863229i.jpg" />
    <meta property="og:locale" content="pt_BR" />
    <meta property="og:url"
          content="https://www.em.com.br/app/noticia/politica/2018/09/13/interna_politica,988383/eleicoes-2018-saiba-por-que-minas-esta-na-rota-dos-presidenciaveis.shtml" />
    <!-- canonical -->
    <link rel="canonical"
          href="https://www.em.com.br/app/noticia/politica/2018/09/13/interna_politica,988383/eleicoes-2018-saiba-por-que-minas-esta-na-rota-dos-presidenciaveis.shtml" />
    <!-- Twitter -->
    <meta name="twitter:card" content="summary_large_image">
    <meta name="twitter:site" content="@em_com">
    <meta name="twitter:title"
          content="Eleições 2018: Saiba por que Minas está na rota dos presidenciáveis" />
    <meta name="twitter:description"
          content="Segundo colégio eleitoral do país é parada obrigatória dos candidatos a presidente. Nesta campanha, quase todos já passaram pelo estado" />
    <meta name="twitter:image:src"
          content="https://imgsapp.em.com.br/app/noticia_127983242361/2018/09/13/988383/20180913090503863229i.jpg" />








<script type='text/javascript'>
var AUTORES_NOTICIA = ['Isabella Souto ', 'Juliana Cipriani', 'Vera Schmitz '];
</script>

<script>var noticias_recomendadas = {"ultimas": {"noticia/capa do dia": [{"categoria": null, "imagem_330x220": "https://i.em.com.br/b0RYfxQLzpguH8vX9FA0xUJRnOA=/330x220/smart/filters:format(jpg)/imgsapp.em.com.br/app/noticia_127983242361/2018/09/18/989630/20180918040339866486o.jpg", "imagem": "https://imgsapp.em.com.br/app/noticia_127983242361/2018/09/18/989630/20180918040339866486o.jpg", "url": "https://www.em.com.br/app/noticia/capa-do-dia/2018/09/18/noticia-capa-do-dia,989630/confira-a-capa-do-jornal-estado-de-minas-do-dia-18-09-2018.shtml", "v": 2, "pasta": "Noticia/Capa do Dia", "conteudo": "noticia", "data": "04:00 - 18/09/2018", "titulo": "Confira a Capa do Jornal Estado de Minas do dia 18/09/2018", "descricao": null}, {"categoria": null, "imagem_330x220": "https://i.em.com.br/L1x0ekoVkeyBGLb64mpIEd6Old4=/330x220/smart/filters:format(jpg)/imgsapp.em.com.br/app/noticia_127983242361/2018/09/17/989316/20180917040335575767a.jpg", "imagem": "https://imgsapp.em.com.br/app/noticia_127983242361/2018/09/17/989316/20180917040335575767a.jpg", "url": "https://www.em.com.br/app/noticia/capa-do-dia/2018/09/17/noticia-capa-do-dia,989316/confira-a-capa-do-jornal-estado-de-minas-do-dia-17-09-2018.shtml", "v": 2, "pasta": "Noticia/Capa do Dia", "conteudo": "noticia", "data": "04:00 - 17/09/2018", "titulo": "Confira a Capa do Jornal Estado de Minas do dia 17/09/2018", "descricao": null}, {"categoria": null, "imagem_330x220": "https://i.em.com.br/VXhU698ktC2HG4Ei-sXabM8RR4w=/330x220/smart/filters:format(jpg)/imgsapp.em.com.br/app/noticia_127983242361/2018/09/16/989147/20180916040338254144e.jpg", "imagem": "https://imgsapp.em.com.br/app/noticia_127983242361/2018/09/16/989147/20180916040338254144e.jpg", "url": "https://www.em.com.br/app/noticia/capa-do-dia/2018/09/16/noticia-capa-do-dia,989147/confira-a-capa-do-jornal-estado-de-minas-do-dia-16-09-2018.shtml", "v": 2, "pasta": "Noticia/Capa do Dia", "conteudo": "noticia", "data": "04:00 - 16/09/2018", "titulo": "Confira a Capa do Jornal Estado de Minas do dia 16/09/2018", "descricao": null}, {"categoria": null, "imagem_330x220": "https://i.em.com.br/JK0gbW6Hev9vsgszfFZxTxYkJjc=/330x220/smart/filters:format(jpg)/imgsapp.em.com.br/app/noticia_127983242361/2018/09/15/988995/20180915040645176096a.jpg", "imagem": "https://imgsapp.em.com.br/app/noticia_127983242361/2018/09/15/988995/20180915040645176096a.jpg", "url": "https://www.em.com.br/app/noticia/capa-do-dia/2018/09/15/noticia-capa-do-dia,988995/confira-a-capa-do-jornal-estado-de-minas-do-dia-15-09-2018.shtml", "v": 2, "pasta": "Noticia/Capa do Dia", "conteudo": "noticia", "data": "04:00 - 15/09/2018", "titulo": "Confira a Capa do Jornal Estado de Minas do dia 15/09/2018", "descricao": null}, {"categoria": null, "imagem_330x220": "https://i.em.com.br/75gXqm48VPbqIosTN4HSaWJ1c_E=/330x220/smart/filters:format(jpg)/imgsapp.em.com.br/app/noticia_127983242361/2018/09/14/988716/20180914040338931490o.jpg", "imagem": "https://imgsapp.em.com.br/app/noticia_127983242361/2018/09/14/988716/20180914040338931490o.jpg", "url": "https://www.em.com.br/app/noticia/capa-do-dia/2018/09/14/noticia-capa-do-dia,988716/confira-a-capa-do-jornal-estado-de-minas-do-dia-14-09-2018.shtml", "v": 2, "pasta": "Noticia/Capa do Dia", "conteudo": "noticia", "data": "04:00 - 14/09/2018", "titulo": "Confira a Capa do Jornal Estado de Minas do dia 14/09/2018", "descricao": null}, {"categoria": null, "imagem_330x220": "https://i.em.com.br/I7p_XWpDKWUsCgTnI3ZgJ7XP2GA=/330x220/smart/filters:format(jpg)/imgsapp.em.com.br/app/noticia_127983242361/2018/09/13/988393/20180913040040698995i.jpg", "imagem": "https://imgsapp.em.com.br/app/noticia_127983242361/2018/09/13/988393/20180913040040698995i.jpg", "url": "https://www.em.com.br/app/noticia/capa-do-dia/2018/09/13/noticia-capa-do-dia,988393/confira-a-capa-do-jornal-estado-de-minas-do-dia-13-09-2018.shtml", "v": 2, "pasta": "Noticia/Capa do Dia", "conteudo": "noticia", "data": "04:00 - 13/09/2018", "titulo": "Confira a Capa do Jornal Estado de Minas do dia 13/09/2018", "descricao": null}, {"categoria": null, "imagem_330x220": "https://i.em.com.br/dj1EWkHxpyx35GR0rYEux9s7_NQ=/330x220/smart/filters:format(jpg)/imgsapp.em.com.br/app/noticia_127983242361/2018/09/12/988067/20180912040042418368u.jpg", "imagem": "https://imgsapp.em.com.br/app/noticia_127983242361/2018/09/12/988067/20180912040042418368u.jpg", "url": "https://www.em.com.br/app/noticia/capa-do-dia/2018/09/12/noticia-capa-do-dia,988067/confira-a-capa-do-jornal-estado-de-minas-do-dia-12-09-2018.shtml", "v": 2, "pasta": "Noticia/Capa do Dia", "conteudo": "noticia", "data": "04:00 - 12/09/2018", "titulo": "Confira a Capa do Jornal Estado de Minas do dia 12/09/2018", "descricao": null}, {"categoria": null, "imagem_330x220": "https://i.em.com.br/-qDXaQ44AekTfKlCSLtusmUD-Vg=/330x220/smart/filters:format(jpg)/imgsapp.em.com.br/app/noticia_127983242361/2018/09/11/987745/20180911040609296037e.jpg", "imagem": "https://imgsapp.em.com.br/app/noticia_127983242361/2018/09/11/987745/20180911040609296037e.jpg", "url": "https://www.em.com.br/app/noticia/capa-do-dia/2018/09/11/noticia-capa-do-dia,987745/confira-a-capa-do-jornal-estado-de-minas-do-dia-11-09-2018.shtml", "v": 2, "pasta": "Noticia/Capa do Dia", "conteudo": "noticia", "data": "04:00 - 11/09/2018", "titulo": "Confira a Capa do Jornal Estado de Minas do dia 11/09/2018", "descricao": null}, {"categoria": null, "imagem_330x220": "https://i.em.com.br/1oEmGxCcjFmdiBDvB5EVj03l_0I=/330x220/smart/filters:format(jpg)/imgsapp.em.com.br/app/noticia_127983242361/2018/09/10/987471/20180910040307683162u.jpg", "imagem": "https://imgsapp.em.com.br/app/noticia_127983242361/2018/09/10/987471/20180910040307683162u.jpg", "url": "https://www.em.com.br/app/noticia/capa-do-dia/2018/09/10/noticia-capa-do-dia,987471/confira-a-capa-do-jornal-estado-de-minas-do-dia-10-09-2018.shtml", "v": 2, "pasta": "Noticia/Capa do Dia", "conteudo": "noticia", "data": "04:00 - 10/09/2018", "titulo": "Confira a Capa do Jornal Estado de Minas do dia 10/09/2018", "descricao": null}, {"categoria": null, "imagem_330x220": "https://i.em.com.br/ra_c0du7I-uzsW_aImjS_UYRSJA=/330x220/smart/filters:format(jpg)/imgsapp.em.com.br/app/noticia_127983242361/2018/09/09/987286/20180909040329981999e.jpg", "imagem": "https://imgsapp.em.com.br/app/noticia_127983242361/2018/09/09/987286/20180909040329981999e.jpg", "url": "https://www.em.com.br/app/noticia/capa-do-dia/2018/09/09/noticia-capa-do-dia,987286/confira-a-capa-do-jornal-estado-de-minas-do-dia-09-09-2018.shtml", "v": 2, "pasta": "Noticia/Capa do Dia", "conteudo": "noticia", "data": "04:00 - 09/09/2018", "titulo": "Confira a Capa do Jornal Estado de Minas do dia 09/09/2018", "descricao": null}, {"categoria": null, "imagem_330x220": "https://i.em.com.br/jEL51b3bfPhIgOuGySzPC8lP1CI=/330x220/smart/filters:format(jpg)/imgsapp.em.com.br/app/noticia_127983242361/2018/09/08/987109/20180908040908932104e.jpg", "imagem": "https://imgsapp.em.com.br/app/noticia_127983242361/2018/09/08/987109/20180908040908932104e.jpg", "url": "https://www.em.com.br/app/noticia/capa-do-dia/2018/09/08/noticia-capa-do-dia,987109/confira-a-capa-do-jornal-estado-de-minas-do-dia-08-09-2018.shtml", "v": 2, "pasta": "Noticia/Capa do Dia", "conteudo": "noticia", "data": "04:00 - 08/09/2018", "titulo": "Confira a Capa do Jornal Estado de Minas do dia 08/09/2018", "descricao": null}, {"categoria": null, "imagem_330x220": "https://i.em.com.br/PpRxioqO7B-0pfBP4V37zvREuxU=/330x220/smart/filters:format(jpg)/imgsapp.em.com.br/app/noticia_127983242361/2018/09/07/986875/20180907041510520710i.jpg", "imagem": "https://imgsapp.em.com.br/app/noticia_127983242361/2018/09/07/986875/20180907041510520710i.jpg", "url": "https://www.em.com.br/app/noticia/capa-do-dia/2018/09/07/noticia-capa-do-dia,986875/confira-a-capa-do-jornal-estado-de-minas-do-dia-07-09-2018.shtml", "v": 2, "pasta": "Noticia/Capa do Dia", "conteudo": "noticia", "data": "04:00 - 07/09/2018", "titulo": "Confira a Capa do Jornal Estado de Minas do dia 07/09/2018", "descricao": null}, {"categoria": null, "imagem_330x220": "https://i.em.com.br/uQppfoVBmDdeFg_eotiaZV7rIAQ=/330x220/smart/filters:format(jpg)/imgsapp.em.com.br/app/noticia_127983242361/2018/09/06/986506/20180906041210368348o.jpg", "imagem": "https://imgsapp.em.com.br/app/noticia_127983242361/2018/09/06/986506/20180906041210368348o.jpg", "url": "https://www.em.com.br/app/noticia/capa-do-dia/2018/09/06/noticia-capa-do-dia,986506/confira-a-capa-do-jornal-estado-de-minas-do-dia-06-09-2018.shtml", "v": 2, "pasta": "Noticia/Capa do Dia", "conteudo": "noticia", "data": "04:00 - 06/09/2018", "titulo": "Confira a Capa do Jornal Estado de Minas do dia 06/09/2018", "descricao": null}, {"categoria": null, "imagem_330x220": "https://i.em.com.br/ljZXoU0Cdr2OyboW-VOqWOaZrw8=/330x220/smart/filters:format(jpg)/imgsapp.em.com.br/app/noticia_127983242361/2018/09/06/986795/20180906201434186743a.jpg", "imagem": "https://imgsapp.em.com.br/app/noticia_127983242361/2018/09/06/986795/20180906201434186743a.jpg", "url": "https://www.em.com.br/app/noticia/capa-do-dia/2018/09/06/noticia-capa-do-dia,986795/confira-a-capa-do-jornal-estado-de-minas-do-dia-06-09-2018.shtml", "v": 2, "pasta": "Noticia/Capa do Dia", "conteudo": "noticia", "data": "04:00 - 06/09/2018", "titulo": "Confira a Capa do Jornal Estado de Minas do dia 06/09/2018", "descricao": null}, {"categoria": null, "imagem_330x220": "https://i.em.com.br/19tv9Q2qLaD4TiL2QOHmZj3AAgA=/330x220/smart/filters:format(jpg)/imgsapp.em.com.br/app/noticia_127983242361/2018/09/05/986188/20180905041209895113u.jpg", "imagem": "https://imgsapp.em.com.br/app/noticia_127983242361/2018/09/05/986188/20180905041209895113u.jpg", "url": "https://www.em.com.br/app/noticia/capa-do-dia/2018/09/05/noticia-capa-do-dia,986188/confira-a-capa-do-jornal-estado-de-minas-do-dia-05-09-2018.shtml", "v": 2, "pasta": "Noticia/Capa do Dia", "conteudo": "noticia", "data": "04:00 - 05/09/2018", "titulo": "Confira a Capa do Jornal Estado de Minas do dia 05/09/2018", "descricao": null}, {"categoria": null, "imagem_330x220": "https://i.em.com.br/VWBZs21PMC9yJodFVkcJJiPcuYI=/330x220/smart/filters:format(jpg)/imgsapp.em.com.br/app/noticia_127983242361/2018/09/04/985869/20180904042107946505u.jpg", "imagem": "https://imgsapp.em.com.br/app/noticia_127983242361/2018/09/04/985869/20180904042107946505u.jpg", "url": "https://www.em.com.br/app/noticia/capa-do-dia/2018/09/04/noticia-capa-do-dia,985869/confira-a-capa-do-jornal-estado-de-minas-do-dia-04-09-2018.shtml", "v": 2, "pasta": "Noticia/Capa do Dia", "conteudo": "noticia", "data": "04:00 - 04/09/2018", "titulo": "Confira a Capa do Jornal Estado de Minas do dia 04/09/2018", "descricao": null}, {"categoria": null, "imagem_330x220": "https://i.em.com.br/zGaY3lz9JZr2jSU583kv0qQ5-KM=/330x220/smart/filters:format(jpg)/imgsapp.em.com.br/app/noticia_127983242361/2018/09/03/985546/20180903041208402426i.jpg", "imagem": "https://imgsapp.em.com.br/app/noticia_127983242361/2018/09/03/985546/20180903041208402426i.jpg", "url": "https://www.em.com.br/app/noticia/capa-do-dia/2018/09/03/noticia-capa-do-dia,985546/confira-a-capa-do-jornal-estado-de-minas-do-dia-03-09-2018.shtml", "v": 2, "pasta": "Noticia/Capa do Dia", "conteudo": "noticia", "data": "04:00 - 03/09/2018", "titulo": "Confira a Capa do Jornal Estado de Minas do dia 03/09/2018", "descricao": null}, {"categoria": null, "imagem_330x220": "https://i.em.com.br/RPLzx6xY0cAWXc4Y9SD5elOKVSk=/330x220/smart/filters:format(jpg)/imgsapp.em.com.br/app/noticia_127983242361/2018/09/02/985383/20180902040608113192e.jpg", "imagem": "https://imgsapp.em.com.br/app/noticia_127983242361/2018/09/02/985383/20180902040608113192e.jpg", "url": "https://www.em.com.br/app/noticia/capa-do-dia/2018/09/02/noticia-capa-do-dia,985383/confira-a-capa-do-jornal-estado-de-minas-do-dia-02-09-2018.shtml", "v": 2, "pasta": "Noticia/Capa do Dia", "conteudo": "noticia", "data": "04:00 - 02/09/2018", "titulo": "Confira a Capa do Jornal Estado de Minas do dia 02/09/2018", "descricao": null}, {"categoria": null, "imagem_330x220": "https://i.em.com.br/kIgRZy8YOSObjUj681UYdh0RPBA=/330x220/smart/filters:format(jpg)/imgsapp.em.com.br/app/noticia_127983242361/2018/09/01/985217/20180901040608445873u.jpg", "imagem": "https://imgsapp.em.com.br/app/noticia_127983242361/2018/09/01/985217/20180901040608445873u.jpg", "url": "https://www.em.com.br/app/noticia/capa-do-dia/2018/09/01/noticia-capa-do-dia,985217/confira-a-capa-do-jornal-estado-de-minas-do-dia-01-09-2018.shtml", "v": 2, "pasta": "Noticia/Capa do Dia", "conteudo": "noticia", "data": "04:00 - 01/09/2018", "titulo": "Confira a Capa do Jornal Estado de Minas do dia 01/09/2018", "descricao": null}, {"categoria": null, "imagem_330x220": "https://i.em.com.br/foPCuHLvVuI4PYOdPs77o1M36YU=/330x220/smart/filters:format(jpg)/imgsapp.em.com.br/app/noticia_127983242361/2018/08/31/984896/20180831040612780055u.jpg", "imagem": "https://imgsapp.em.com.br/app/noticia_127983242361/2018/08/31/984896/20180831040612780055u.jpg", "url": "https://www.em.com.br/app/noticia/capa-do-dia/2018/08/31/noticia-capa-do-dia,984896/confira-a-capa-do-jornal-estado-de-minas-do-dia-31-08-2018.shtml", "v": 2, "pasta": "Noticia/Capa do Dia", "conteudo": "noticia", "data": "04:00 - 31/08/2018", "titulo": "Confira a Capa do Jornal Estado de Minas do dia 31/08/2018", "descricao": null}], "noticia/especiais": [{"categoria": "Revis\u00e3o Enem Gratuita", "imagem_330x220": "https://i.em.com.br/8tD2A3qjuiLjErSWakP9wqMWppA=/330x220/smart/filters:format(jpg)/imgsapp.em.com.br/app/noticia_127983242361/2018/09/17/989443/20180917125333764425e.png", "imagem": "https://imgsapp.em.com.br/app/noticia_127983242361/2018/09/17/989443/20180917125333764425e.png", "url": "https://www.em.com.br/app/noticia/especiais/educacao/enem/2018/09/17/noticia-especial-enem,989443/estreia-hoje-a-primeira-aula-de-revisao-para-o-enem-razao-e-proporcao.shtml", "v": 2, "pasta": "Noticia/Especiais/Educa\u00e7\u00e3o/Enem", "conteudo": "noticia", "data": "13:00 - 17/09/2018", "titulo": "Estreia hoje a primeira aula de revis\u00e3o para o Enem: Raz\u00e3o e Propor\u00e7\u00e3o ", "descricao": "Dispon\u00edvel a aula 1 de Matem\u00e1tica Comercial para o Enem com o prof. Renato do Determinante."}, {"categoria": null, "imagem_330x220": "https://i.em.com.br/XwPiaHusDbOXnLBq0_Fsemvz5T0=/330x220/smart/filters:format(jpg)/imgsapp.em.com.br/app/noticia_127983242361/2018/09/16/989208/20180916101339238313e.jpg", "imagem": "https://imgsapp.em.com.br/app/noticia_127983242361/2018/09/16/989208/20180916101339238313e.jpg", "url": "https://www.em.com.br/app/noticia/especiais/mpe/2018/09/16/mpe,989208/a-forca-vem-dos-pequenos-negocios.shtml", "v": 2, "pasta": "Noticia/Especiais/MPE", "conteudo": "noticia", "data": "10:11 - 16/09/2018", "titulo": "A for\u00e7a vem dos pequenos neg\u00f3cios", "descricao": null}, {"categoria": "Motor da economia", "imagem_330x220": "https://i.em.com.br/PHggul_9IHaDYHOhblw7uAWwfOM=/330x220/smart/filters:format(jpg)/imgsapp.em.com.br/app/noticia_127983242361/2018/09/16/989207/20180916100948599239e.jpg", "imagem": "https://imgsapp.em.com.br/app/noticia_127983242361/2018/09/16/989207/20180916100948599239e.jpg", "url": "https://www.em.com.br/app/noticia/especiais/mpe/2018/09/16/mpe,989207/minas-tem-2-milhoes-de-pequenos-negocios-maior-parte-no-comercio-e-se.shtml", "v": 2, "pasta": "Noticia/Especiais/MPE", "conteudo": "noticia", "data": "10:07 - 16/09/2018", "titulo": "Minas tem 2 milh\u00f5es de pequenos neg\u00f3cios, maior parte no com\u00e9rcio e servi\u00e7os", "descricao": null}, {"categoria": " Planejamento tribut\u00e1rio", "imagem_330x220": "https://i.em.com.br/AbNl1gGBPl7hzOSa8pDPRyTNxjY=/330x220/smart/filters:format(jpg)/imgsapp.em.com.br/app/noticia_127983242361/2018/09/16/989206/20180916100628436123a.jpg", "imagem": "https://imgsapp.em.com.br/app/noticia_127983242361/2018/09/16/989206/20180916100628436123a.jpg", "url": "https://www.em.com.br/app/noticia/especiais/mpe/2018/09/16/mpe,989206/impostos-nao-podem-ser-vistos-como-uma-barreira-limitante-para-o-negoc.shtml", "v": 2, "pasta": "Noticia/Especiais/MPE", "conteudo": "noticia", "data": "10:01 - 16/09/2018", "titulo": "Impostos n\u00e3o podem ser vistos como uma barreira limitante para o neg\u00f3cio", "descricao": null}, {"categoria": " Chave do sucesso", "imagem_330x220": "https://i.em.com.br/eie7PyM2Rrj-djrbaRc9Zd356DE=/330x220/smart/filters:format(jpg)/imgsapp.em.com.br/app/noticia_127983242361/2018/09/16/989202/20180916095317380992e.jpg", "imagem": "https://imgsapp.em.com.br/app/noticia_127983242361/2018/09/16/989202/20180916095317380992e.jpg", "url": "https://www.em.com.br/app/noticia/especiais/mpe/2018/09/16/mpe,989202/inovacao-e-o-diferencial-no-desempenho-das-mpes.shtml", "v": 2, "pasta": "Noticia/Especiais/MPE", "conteudo": "noticia", "data": "09:50 - 16/09/2018", "titulo": "Inova\u00e7\u00e3o \u00e9 o diferencial no desempenho das MPEs", "descricao": "Startups se destacam no cen\u00e1rio empreendedor"}, {"categoria": "Transforma\u00e7\u00e3o digital", "imagem_330x220": "https://i.em.com.br/XIvJTuYV_AM7nqDerxfK_0NIqFo=/330x220/smart/filters:format(jpg)/imgsapp.em.com.br/app/noticia_127983242361/2018/09/16/989200/20180916094927649186u.jpg", "imagem": "https://imgsapp.em.com.br/app/noticia_127983242361/2018/09/16/989200/20180916094927649186u.jpg", "url": "https://www.em.com.br/app/noticia/especiais/mpe/2018/09/16/mpe,989200/competitividade-exige-estar-atento-as-inovacoes-tecnologicas.shtml", "v": 2, "pasta": "Noticia/Especiais/MPE", "conteudo": "noticia", "data": "09:45 - 16/09/2018", "titulo": "Competitividade exige estar atento \u00e0s inova\u00e7\u00f5es tecnol\u00f3gicas ", "descricao": null}, {"categoria": "Desafios da profissionaliza\u00e7\u00e3o", "imagem_330x220": "https://i.em.com.br/vuDXY2dvR8X6gr-HU-MLrDklvZ0=/330x220/smart/filters:format(jpg)/imgsapp.em.com.br/app/noticia_127983242361/2018/09/16/989199/20180916094035423504u.jpg", "imagem": "https://imgsapp.em.com.br/app/noticia_127983242361/2018/09/16/989199/20180916094035423504u.jpg", "url": "https://www.em.com.br/app/noticia/especiais/mpe/2018/09/16/mpe,989199/descubra-por-que-maioria-das-empresas-familiares-nao-chegam-a-3-gerac.shtml", "v": 2, "pasta": "Noticia/Especiais/MPE", "conteudo": "noticia", "data": "09:36 - 16/09/2018", "titulo": "Descubra por que maioria das empresas familiares n\u00e3o chegam \u00e0 3\u00aa gera\u00e7\u00e3o no Brasil", "descricao": null}, {"categoria": "Revis\u00e3o Enem", "imagem_330x220": "https://i.em.com.br/c8WGkec-KWIkV_w8tSbMwWzhseM=/330x220/smart/filters:format(jpg)/imgsapp.em.com.br/app/noticia_127983242361/2018/09/14/988857/20180914144422575663i.jpg", "imagem": "https://imgsapp.em.com.br/app/noticia_127983242361/2018/09/14/988857/20180914144422575663i.jpg", "url": "https://www.em.com.br/app/noticia/especiais/educacao/enem/2018/09/14/noticia-especial-enem,988857/cursinho-oferece-superintensivo-de-revisao-gratuito-para-o-enem.shtml", "v": 2, "pasta": "Noticia/Especiais/Educa\u00e7\u00e3o/Enem", "conteudo": "noticia", "data": "15:00 - 14/09/2018", "titulo": "Cursinho oferece superintensivo de revis\u00e3o gratuito para o Enem", "descricao": "Fa\u00e7a online aulas de revis\u00e3o de Matem\u00e1tica e Reda\u00e7\u00e3o todas as segundas e quartas at\u00e9 o Enem,"}, {"categoria": null, "imagem_330x220": "https://i.em.com.br/zwkamaFSGSjzKc9yOyXG54SmlFQ=/330x220/smart/filters:format(jpg)/imgsapp.em.com.br/app/noticia_127983242361/2018/09/14/988835/20180914124508376609o.jpg", "imagem": "https://imgsapp.em.com.br/app/noticia_127983242361/2018/09/14/988835/20180914124508376609o.jpg", "url": "https://www.em.com.br/app/noticia/especiais/educacao/2018/09/14/internas_educacao,988835/jean-yves-leloup-visita-escola-onde-criancas-meditam-na-bahia.shtml", "v": 2, "pasta": "Noticia/Especiais/Educa\u00e7\u00e3o", "conteudo": "noticia", "data": "12:45 - 14/09/2018", "titulo": "Jean Yves Leloup visita escola onde crian\u00e7as meditam na Bahia", "descricao": "Com mais de 50 livros publicados fil\u00f3sofo defende benef\u00edcios da pr\u00e1tica meditativa"}, {"categoria": null, "imagem_330x220": "https://i.em.com.br/AKARS1bIoPnpKsFDK0DN01JoyLk=/330x220/smart/filters:format(jpg)/imgsapp.em.com.br/app/noticia_127983242361/2018/09/13/988591/20180913164210285412e.jpg", "imagem": "https://imgsapp.em.com.br/app/noticia_127983242361/2018/09/13/988591/20180913164210285412e.jpg", "url": "https://www.em.com.br/app/noticia/especiais/educacao/2018/09/13/internas_educacao,988591/o-que-faz-um-programador-conheca-o-profissional-ligado-a-tecnologia-d.shtml", "v": 2, "pasta": "Noticia/Especiais/Educa\u00e7\u00e3o", "conteudo": "noticia", "data": "16:42 - 13/09/2018", "titulo": "O que faz um programador? Conhe\u00e7a o profissional ligado \u00e0 Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o", "descricao": "Dia do Programador \u00e9 comemorado em 13 se setembro, o 256\u00ba dia de 2018"}, {"categoria": null, "imagem_330x220": "https://i.em.com.br/qdHtHtaq7ejIWEPHk46YhWu1Dq0=/330x220/smart/filters:format(jpg)/imgsapp.em.com.br/app/noticia_127983242361/2018/09/13/988590/20180913163308463223o.jpg", "imagem": "https://imgsapp.em.com.br/app/noticia_127983242361/2018/09/13/988590/20180913163308463223o.jpg", "url": "https://www.em.com.br/app/noticia/especiais/educacao/2018/09/13/internas_educacao,988590/o-que-faz-um-programador-conheca-o-profissional-ligado-a-tecnologia-d.shtml", "v": 2, "pasta": "Noticia/Especiais/Educa\u00e7\u00e3o", "conteudo": "noticia", "data": "16:33 - 13/09/2018", "titulo": "O que faz um programador? Conhe\u00e7a o profissional ligado \u00e0 Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o", "descricao": "Dia do Programador \u00e9 comemorado em 13 se setembro, o 256\u00ba dia de 2018"}, {"categoria": null, "imagem_330x220": "https://i.em.com.br/WhoERZAKGDQtc6m1Hk2nw-hvKnI=/330x220/smart/filters:format(jpg)/imgsapp.em.com.br/app/noticia_127983242361/2018/09/13/988511/20180913112710159987u.jpg", "imagem": "https://imgsapp.em.com.br/app/noticia_127983242361/2018/09/13/988511/20180913112710159987u.jpg", "url": "https://www.em.com.br/app/noticia/especiais/educacao/2018/09/13/internas_educacao,988511/medicina-x-enfermagem-existe-rivalidade-entre-as-profissoes.shtml", "v": 2, "pasta": "Noticia/Especiais/Educa\u00e7\u00e3o", "conteudo": "noticia", "data": "11:27 - 13/09/2018", "titulo": "Medicina X enfermagem: existe rivalidade entre as profiss\u00f5es?", "descricao": "Estudantes de enfermagem precisam conviver com o estere\u00f3tipo de que s\u00e3o m\u00e9dicos frustrados"}, {"categoria": null, "imagem_330x220": "https://i.em.com.br/xE4XtgnLQaxWN0dwXxGb23hGeYQ=/330x220/smart/filters:format(jpg)/imgsapp.em.com.br/app/noticia_127983242361/2018/09/11/987939/20180911160908159245i.jpg", "imagem": "https://imgsapp.em.com.br/app/noticia_127983242361/2018/09/11/987939/20180911160908159245i.jpg", "url": "https://www.em.com.br/app/noticia/especiais/educacao/2018/09/11/internas_educacao,987939/aulas-de-ioga-e-meditacao-sao-usadas-em-salas-de-aula.shtml", "v": 2, "pasta": "Noticia/Especiais/Educa\u00e7\u00e3o", "conteudo": "noticia", "data": "16:09 - 11/09/2018", "titulo": "Aulas de ioga e medita\u00e7\u00e3o s\u00e3o usadas em salas de aula para melhorar desempenho dos alunos", "descricao": "Pr\u00e1ticas trabalham a autoestima, a paci\u00eancia e a confian\u00e7a das crian\u00e7as"}, {"categoria": null, "imagem_330x220": "https://i.em.com.br/-Frs2Eb3d2KYRo1RJi03FHvS-PI=/330x220/smart/filters:format(jpg)/imgsapp.em.com.br/app/noticia_127983242361/2018/09/11/987921/20180911150309496119a.jpg", "imagem": "https://imgsapp.em.com.br/app/noticia_127983242361/2018/09/11/987921/20180911150309496119a.jpg", "url": "https://www.em.com.br/app/noticia/especiais/educacao/2018/09/11/internas_educacao,987921/e-commerce-avanca-no-mercado-e-alcanca-crescimento-de-12.shtml", "v": 2, "pasta": "Noticia/Especiais/Educa\u00e7\u00e3o", "conteudo": "noticia", "data": "15:03 - 11/09/2018", "titulo": "E-commerce avan\u00e7a no mercado e alcan\u00e7a crescimento de 12%", "descricao": "Empresas investem em criatividade para alcan\u00e7ar o mundo  n\u00famero de pedidos sobe para mais de 54 milh\u00f5es"}, {"categoria": "Sem perder tempo", "imagem_330x220": "https://i.em.com.br/rs9F5HFWBIC8jQrPD7tgPF--Mz4=/330x220/smart/filters:format(jpg)/imgsapp.em.com.br/app/noticia_127983242361/2018/09/10/987615/20180910152915586859u.jpg", "imagem": "https://imgsapp.em.com.br/app/noticia_127983242361/2018/09/10/987615/20180910152915586859u.jpg", "url": "https://www.em.com.br/app/noticia/especiais/bigideia/bigideia-noticia/2018/09/10/bigideia,987615/radar-virtual-vai-facilitar-o-encontro-de-passageiros-e-motoristas.shtml", "v": 2, "pasta": "Noticia/Especiais/BigIdeia/BigIdeia Noticia", "conteudo": "noticia", "data": "14:40 - 10/09/2018", "titulo": "Ferramenta de radar virtual vai facilitar o encontro de passageiros e motoristas", "descricao": "Com o uso da tecnologia de realidade aumentada, aplicativo vai recriar em 3D ambientes de aeroportos e shoppings para que usu\u00e1rios achem os carros em que ir\u00e3o embarcar mais rapidamente"}, {"categoria": null, "imagem_330x220": "https://i.em.com.br/2yLRam4fZMu6uNQnbkvRU4PEW0E=/330x220/smart/filters:format(jpg)/imgsapp.em.com.br/app/noticia_127983242361/2018/09/10/987546/20180910103016708098a.jpg", "imagem": "https://imgsapp.em.com.br/app/noticia_127983242361/2018/09/10/987546/20180910103016708098a.jpg", "url": "https://www.em.com.br/app/noticia/especiais/educacao/2018/09/10/internas_educacao,987546/enade-termina-hoje-o-prazo-para-atendimento-pelo-nome-social.shtml", "v": 2, "pasta": "Noticia/Especiais/Educa\u00e7\u00e3o", "conteudo": "noticia", "data": "10:30 - 10/09/2018", "titulo": "Enade: termina hoje o prazo para atendimento pelo nome social", "descricao": "O exame \u00e9 o principal indicador para medir a qualidade dos cursos e das institui\u00e7\u00f5es do ensino superior"}, {"categoria": null, "imagem_330x220": "https://i.em.com.br/SpcQ3fBxvOGtyi4yEUrCpJ_nZRQ=/330x220/smart/filters:format(jpg)/imgsapp.em.com.br/app/noticia_127983242361/2018/09/10/987451/20180910072122285991u.jpg", "imagem": "https://imgsapp.em.com.br/app/noticia_127983242361/2018/09/10/987451/20180910072122285991u.jpg", "url": "https://www.em.com.br/app/noticia/especiais/educacao/2018/09/10/internas_educacao,987451/em-minas-escolas-particulares-tambem-estao-abaixo-da-meta-do-ideb.shtml", "v": 2, "pasta": "Noticia/Especiais/Educa\u00e7\u00e3o", "conteudo": "noticia", "data": "06:00 - 10/09/2018", "titulo": "Em Minas, escolas particulares tamb\u00e9m est\u00e3o abaixo da meta de desempenho", "descricao": "Resultados do \u00cdndice de Desenvolvimento da Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica (Ideb) 2017 mostram que a inefici\u00eancia na educa\u00e7\u00e3o no pa\u00eds \u00e9 generalizada. Em Minas, redes p\u00fablica e privada ficaram abaixo da meta de aprendizado"}, {"categoria": null, "imagem_330x220": "https://i.em.com.br/6s7cigLsTi461UkExc1j3KvoMFc=/330x220/smart/filters:format(jpg)/imgsapp.em.com.br/app/noticia_127983242361/2018/09/06/986715/20180906165043525480o.jpg", "imagem": "https://imgsapp.em.com.br/app/noticia_127983242361/2018/09/06/986715/20180906165043525480o.jpg", "url": "https://www.em.com.br/app/noticia/especiais/educacao/2018/09/06/internas_educacao,986715/eleicao-2018-descubra-qual-a-formacao-dos-candidatos-a-presidencia.shtml", "v": 2, "pasta": "Noticia/Especiais/Educa\u00e7\u00e3o", "conteudo": "noticia", "data": "16:50 - 06/09/2018", "titulo": "Elei\u00e7\u00e3o 2018: descubra qual a forma\u00e7\u00e3o dos candidatos \u00e0 presid\u00eancia", "descricao": "A maioria dos presidenci\u00e1veis tem ensino superior em Humanas"}, {"categoria": null, "imagem_330x220": "https://i.em.com.br/XRRNFufmmqkovAOAV3m9_8nRQ6I=/330x220/smart/filters:format(jpg)/imgsapp.em.com.br/app/noticia_127983242361/2018/09/06/986711/20180906164736691783o.jpg", "imagem": "https://imgsapp.em.com.br/app/noticia_127983242361/2018/09/06/986711/20180906164736691783o.jpg", "url": "https://www.em.com.br/app/noticia/especiais/educacao/2018/09/06/internas_educacao,986711/dia-do-medico-veterinario.shtml", "v": 2, "pasta": "Noticia/Especiais/Educa\u00e7\u00e3o", "conteudo": "noticia", "data": "16:45 - 06/09/2018", "titulo": "Dia do M\u00e9dico Veterin\u00e1rio", "descricao": "Novas especializa\u00e7\u00f5es conquistam os profissionais atuantes nessa \u00e1rea"}, {"categoria": null, "imagem_330x220": "https://i.em.com.br/ki4g-Qu1eE0R-3gg-NpGpLjLwgY=/330x220/smart/filters:format(jpg)/imgsapp.em.com.br/app/noticia_127983242361/2018/09/05/986433/20180905200845483450o.jpg", "imagem": "https://imgsapp.em.com.br/app/noticia_127983242361/2018/09/05/986433/20180905200845483450o.jpg", "url": "https://www.em.com.br/app/noticia/especiais/bigideia/bigideia-noticia/2018/09/05/bigideia,986433/empresa-de-telefonia-lanca-servico-de-voz-em-alta-definicao-na-rede-4g.shtml", "v": 2, "pasta": "Noticia/Especiais/BigIdeia/BigIdeia Noticia", "conteudo": "noticia", "data": "19:23 - 05/09/2018", "titulo": "Empresa de telefonia lan\u00e7a servi\u00e7o de voz em alta defini\u00e7\u00e3o na rede 4G ", "descricao": "Muitos usu\u00e1rios da TIM j\u00e1 devem ter percebido a presen\u00e7a da palavra VoLTE em seus smartphones. A novidade trata-se de uma maior qualidade nas chamadas de voz e na redu\u00e7\u00e3o do consumo de bateria. O servi\u00e7o j\u00e1 est\u00e1 dispon\u00edvel em 176 munic\u00edpios de Minas Gerais\n"}], "noticia/internacional": [{"categoria": null, "imagem_330x220": "https://i.em.com.br/ZEtVsjIXSqBBLDLwfwxgeGIPLNc=/330x220/smart/filters:format(jpg)/imgsapp.em.com.br/app/noticia_127983242361/2018/09/18/989742/20180918115008977261u.jpg", "imagem": "https://imgsapp.em.com.br/app/noticia_127983242361/2018/09/18/989742/20180918115008977261u.jpg", "url": "https://www.em.com.br/app/noticia/internacional/2018/09/18/interna_internacional,989742/venezuelanos-passam-fome-mas-maduro-e-flagrado-em-restaurante-de-luxo.shtml", "v": 2, "pasta": "Noticia/Internacional", "conteudo": "noticia", "data": "11:05 - 18/09/2018", "titulo": "Venezuelanos passam fome, mas Maduro \u00e9 flagrado em restaurante de luxo na Turquia", "descricao": "Presidente do pa\u00eds sul-americano que vive uma crise sem precedentes visitou um dos restaurantes do famoso chef Salt Bae e ostentou carne e charutos"}, {"categoria": "INTERNACIONAL", "imagem_330x220": "https://i.em.com.br/-ootcILzUGnL1ZHrmRFXeHu8xPQ=/330x220/smart/filters:format(jpg)/imgsapp.em.com.br/app/noticia_127983242361/2018/09/16/989266/20180916212014815248e.jpg", "imagem": "https://imgsapp.em.com.br/app/noticia_127983242361/2018/09/16/989266/20180916212014815248e.jpg", "url": "https://www.em.com.br/app/noticia/internacional/2018/09/16/interna_internacional,989266/sobe-para-15-numero-de-mortes-decorrentes-de-tempestade-florence-nos.shtml", "v": 2, "pasta": "Noticia/Internacional", "conteudo": "noticia", "data": "17:50 - 16/09/2018", "titulo": "Sobe para 15 n\u00famero de mortes decorrentes de tempestade Florence, nos EUA", "descricao": null}, {"categoria": "INTERNACIONAL", "imagem_330x220": "https://i.em.com.br/spBkOtuq6F5qrpWBIHJ-9Nw2LxY=/330x220/smart/filters:format(jpg)/imgsapp.em.com.br/app/noticia_127983242361/2018/09/16/989242/20180916150919332519a.jpg", "imagem": "https://imgsapp.em.com.br/app/noticia_127983242361/2018/09/16/989242/20180916150919332519a.jpg", "url": "https://www.em.com.br/app/noticia/internacional/2018/09/16/interna_internacional,989242/chega-a-14-numero-de-mortos-nos-eua-com-passagem-da-florence.shtml", "v": 2, "pasta": "Noticia/Internacional", "conteudo": "noticia", "data": "14:18 - 16/09/2018", "titulo": "Chega a 14 n\u00famero de mortos nos EUA com passagem da Florence", "descricao": "Na Carolina do Sul, no condado de Columbus, equipes conseguiram resgatar 90 pessoas que estavam em \u00e1reas alagadas"}, {"categoria": null, "imagem_330x220": "https://i.em.com.br/XI1hgOV1OXqS-pBct3pSTKBsWgA=/330x220/smart/filters:format(jpg)/imgsapp.em.com.br/app/noticia_127983242361/2018/09/16/989194/20180916101020685445u.jpg", "imagem": "https://imgsapp.em.com.br/app/noticia_127983242361/2018/09/16/989194/20180916101020685445u.jpg", "url": "https://www.em.com.br/app/noticia/internacional/2018/09/16/interna_internacional,989194/supertufao-mangkhut-semeia-o-caos-em-hong-kong-e-mata-49-nas-filipinas.shtml", "v": 2, "pasta": "Noticia/Internacional", "conteudo": "noticia", "data": "09:00 - 16/09/2018", "titulo": "Supertuf\u00e3o Mangkhut semeia o caos em Hong Kong e mata 49 nas Filipinas", "descricao": "Observat\u00f3rio Meteorol\u00f3gico est\u00e1 em alerta m\u00e1ximo devido aos ventos de at\u00e9 180 km/h"}, {"categoria": null, "imagem_330x220": "https://i.em.com.br/RmOmOyqV2aQO52RQBSAbL73FBm8=/330x220/smart/filters:format(jpg)/imgsapp.em.com.br/app/noticia_127983242361/2018/09/15/989107/20180915193719497279o.jpg", "imagem": "https://imgsapp.em.com.br/app/noticia_127983242361/2018/09/15/989107/20180915193719497279o.jpg", "url": "https://www.em.com.br/app/noticia/internacional/2018/09/15/interna_internacional,989107/inundacoes-ameacam-a-costa-leste-dos-eua-apos-passagem-de-florence.shtml", "v": 2, "pasta": "Noticia/Internacional", "conteudo": "noticia", "data": "19:30 - 15/09/2018", "titulo": "Inunda\u00e7\u00f5es amea\u00e7am a costa leste dos EUA ap\u00f3s passagem de Florence", "descricao": "O governador da Carolina do Norte, Roy Cooper, confirmou a morte de cinco pessoas ligadas ao Florence e disse que v\u00e1rias outras est\u00e3o sendo averiguadas"}, {"categoria": null, "imagem_330x220": "https://i.em.com.br/2FUTpSwgktJwNa0dOjaTHJaAy8I=/330x220/smart/filters:format(jpg)/imgsapp.em.com.br/app/noticia_127983242361/2018/09/15/989042/20180915104334394780o.jpg", "imagem": "https://imgsapp.em.com.br/app/noticia_127983242361/2018/09/15/989042/20180915104334394780o.jpg", "url": "https://www.em.com.br/app/noticia/internacional/2018/09/15/interna_internacional,989042/furacao-florence-provoca-mortes-e-estragos-nos-eua-e-enfraquece.shtml", "v": 2, "pasta": "Noticia/Internacional", "conteudo": "noticia", "data": "08:53 - 15/09/2018", "titulo": "Furac\u00e3o Florence provoca mortes e estragos nos EUA ", "descricao": "EUA confirmam sete mortes ap\u00f3s passagem do furac\u00e3o Florence"}, {"categoria": null, "imagem_330x220": "https://i.em.com.br/DRWnmjVTx6Opp925GxSjF34qZmI=/330x220/smart/filters:format(jpg)/imgsapp.em.com.br/app/noticia_127983242361/2018/09/13/988668/20180913230501990271a.jpg", "imagem": "https://imgsapp.em.com.br/app/noticia_127983242361/2018/09/13/988668/20180913230501990271a.jpg", "url": "https://www.em.com.br/app/noticia/internacional/2018/09/13/interna_internacional,988668/explosoes-no-sistema-de-gas-abalam-tres-cidades-do-leste-dos-eua.shtml", "v": 2, "pasta": "Noticia/Internacional", "conteudo": "noticia", "data": "22:54 - 13/09/2018", "titulo": "Explos\u00f5es no sistema de g\u00e1s abalam tr\u00eas cidades do leste dos EUA", "descricao": "Segundo as autoridades, a pol\u00edcia recebeu 70 informes sobre inc\u00eandios, explos\u00f5es e cheiro de g\u00e1s em uma faixa que engloba as cidades de Lawrence, Andover e North Andover, na costa leste dos Estados Unidos"}, {"categoria": null, "imagem_330x220": "https://i.em.com.br/hPVpapto0Gjqb2obP228Uwe54t8=/330x220/smart/filters:format(jpg)/imgsapp.em.com.br/app/noticia_127983242361/2018/09/11/987998/20180911205548501376a.jpg", "imagem": "https://imgsapp.em.com.br/app/noticia_127983242361/2018/09/11/987998/20180911205548501376a.jpg", "url": "https://www.em.com.br/app/noticia/internacional/2018/09/11/interna_internacional,987998/papa-recebera-bispos-americanos-em-meio-a-escandalo-sobre-abusos.shtml", "v": 2, "pasta": "Noticia/Internacional", "conteudo": "noticia", "data": "19:36 - 11/09/2018", "titulo": "Papa receber\u00e1 bispos americanos em meio a esc\u00e2ndalo sobre abusos", "descricao": "Um arcebispo italiano, Carlo Maria Vigano, ex-embaixador da Santa S\u00e9 em Washington, acusou o papa Francisco de ter protegido o cardeal McCarrick"}, {"categoria": null, "imagem_330x220": "https://i.em.com.br/Rq2VJXPwO7uhMQhYiUQFnnIijks=/330x220/smart/filters:format(jpg)/imgsapp.em.com.br/app/noticia_127983242361/2018/09/11/987897/20180911132916555467u.jpg", "imagem": "https://imgsapp.em.com.br/app/noticia_127983242361/2018/09/11/987897/20180911132916555467u.jpg", "url": "https://www.em.com.br/app/noticia/internacional/2018/09/11/interna_internacional,987897/no-vietna-serpentes-sao-comidas-fritas-como-salsichas.shtml", "v": 2, "pasta": "Noticia/Internacional", "conteudo": "noticia", "data": "13:28 - 11/09/2018", "titulo": "No Vietn\u00e3, serpentes s\u00e3o comidas fritas como salsichas", "descricao": "\"A carne de cobra \u00e9 deliciosa e nutritiva\", assegura Nguyen Van Duc, cliente de um restaurante especializado na iguaria"}, {"categoria": null, "imagem_330x220": "https://i.em.com.br/ltgURc75WfplldO4_RoO8ctchjs=/330x220/smart/filters:format(jpg)/imgsapp.em.com.br/app/noticia_127983242361/2018/09/10/987522/20180910113843102176a.jpg", "imagem": "https://imgsapp.em.com.br/app/noticia_127983242361/2018/09/10/987522/20180910113843102176a.jpg", "url": "https://www.em.com.br/app/noticia/internacional/2018/09/10/interna_internacional,987522/homem-invade-pista-de-aeroporto-na-franca-com-um-carro-e-e-preso.shtml", "v": 2, "pasta": "Noticia/Internacional", "conteudo": "noticia", "data": "08:18 - 10/09/2018", "titulo": "Homem invade pista de aeroporto na Fran\u00e7a com um carro e \u00e9 preso", "descricao": "Motorista for\u00e7ou passagem em alta velocidade por dois port\u00f5es que d\u00e3o acesso ao Terminal 1 do aeroporto"}, {"categoria": null, "imagem_330x220": "https://i.em.com.br/73tITugrcXRM9ajl7TALUyKkn8A=/330x220/smart/filters:format(jpg)/imgsapp.em.com.br/app/noticia_127983242361/2018/09/09/987360/20180909143404391213u.jpg", "imagem": "https://imgsapp.em.com.br/app/noticia_127983242361/2018/09/09/987360/20180909143404391213u.jpg", "url": "https://www.em.com.br/app/noticia/internacional/2018/09/09/interna_internacional,987360/coreia-do-norte-faz-desfile-sem-misseis-trump-comemora.shtml", "v": 2, "pasta": "Noticia/Internacional", "conteudo": "noticia", "data": "14:00 - 09/09/2018", "titulo": "Coreia do Norte faz desfile  sem m\u00edsseis  intercontinentais; Trump comemora", "descricao": "Soldados, pe\u00e7as de artilharia e tanques desfilaram diante do l\u00edder norte-coreano, Kim Jong-un"}, {"categoria": null, "imagem_330x220": "https://i.em.com.br/Y0vc4MQtAL-rzlqBh22LDjQlJFA=/330x220/smart/filters:format(jpg)/imgsapp.em.com.br/app/noticia_127983242361/2018/09/09/987335/20180909114629211346u.jpg", "imagem": "https://imgsapp.em.com.br/app/noticia_127983242361/2018/09/09/987335/20180909114629211346u.jpg", "url": "https://www.em.com.br/app/noticia/internacional/2018/09/09/interna_internacional,987335/pessoas-de-bem-aprendem-a-atirar-e-apoiam-bolsonaro-por-medo.shtml", "v": 2, "pasta": "Noticia/Internacional", "conteudo": "noticia", "data": "11:18 - 09/09/2018", "titulo": "'Pessoas de bem' aprendem a atirar e apoiam Bolsonaro por medo da viol\u00eancia", "descricao": "No Brasil, para comprar armas de fogo, \u00e9 preciso ter ao menos 25 anos e apresentar prova de aptid\u00e3o psicol\u00f3gica e capacidade t\u00e9cnica, al\u00e9m de uma 'declara\u00e7\u00e3o de necessidade efetiva'"}, {"categoria": null, "imagem_330x220": "https://i.em.com.br/hg5TpAjEJHumxKIeYVK0M5fGOnI=/330x220/smart/filters:format(jpg)/imgsapp.em.com.br/app/noticia_127983242361/2018/09/07/987002/20180907142808309985o.jpg", "imagem": "https://imgsapp.em.com.br/app/noticia_127983242361/2018/09/07/987002/20180907142808309985o.jpg", "url": "https://www.em.com.br/app/noticia/internacional/2018/09/07/interna_internacional,987002/socorristas-buscam-sobreviventes-de-terremoto-que-matou-20-no-japao.shtml", "v": 2, "pasta": "Noticia/Internacional", "conteudo": "noticia", "data": "14:26 - 07/09/2018", "titulo": "Socorristas buscam sobreviventes de terremoto que matou 20 no Jap\u00e3o", "descricao": "Fotografias a\u00e9reas mostraram montanhas literalmente divididas em dois por deslizamentos de terra que arrancaram todas as \u00e1rvores na encosta e enterraram casas inteiras"}, {"categoria": null, "imagem_330x220": "https://i.em.com.br/tGT8OizUuWWczFXZxFwwTHZcsL8=/330x220/smart/filters:format(jpg)/imgsapp.em.com.br/app/noticia_127983242361/2018/09/06/986568/20180906100827910204a.jpg", "imagem": "https://imgsapp.em.com.br/app/noticia_127983242361/2018/09/06/986568/20180906100827910204a.jpg", "url": "https://www.em.com.br/app/noticia/internacional/2018/09/06/interna_internacional,986568/musicos-de-rua-e-igrejas-tem-maquina-de-cartao-de-credito-para-doacoes.shtml", "v": 2, "pasta": "Noticia/Internacional", "conteudo": "noticia", "data": "09:00 - 06/09/2018", "titulo": "M\u00fasicos de rua e igrejas usam m\u00e1quina de cart\u00e3o de cr\u00e9dito para receber doa\u00e7\u00f5es", "descricao": "Notas e moedas est\u00e3o com os dias contados nas ruas de Londres; especialistas alertam sobre riscos de n\u00e3o existir dinheiro vivo circulando"}, {"categoria": null, "imagem_330x220": "https://i.em.com.br/IXEKAxLy8xAlq9HA42IFHtSKnZE=/330x220/smart/filters:format(jpg)/imgsapp.em.com.br/app/noticia_127983242361/2018/09/06/986544/20180906082656651556i.jpg", "imagem": "https://imgsapp.em.com.br/app/noticia_127983242361/2018/09/06/986544/20180906082656651556i.jpg", "url": "https://www.em.com.br/app/noticia/internacional/2018/09/06/interna_internacional,986544/terremoto-no-japao-mata-oito-pessoas.shtml", "v": 2, "pasta": "Noticia/Internacional", "conteudo": "noticia", "data": "06:36 - 06/09/2018", "titulo": "Terremoto no Jap\u00e3o mata oito pessoas", "descricao": "Magnitude foi de 6,6 na escala Richter. Pelo menos 40 moradores da regi\u00e3o atingida est\u00e3o desaparecidos"}, {"categoria": null, "imagem_330x220": "https://i.em.com.br/GKa6e1-vCCHF6f9UY87eVW8euTg=/330x220/smart/filters:format(jpg)/imgsapp.em.com.br/app/noticia_127983242361/2018/09/06/986473/20180906081248822179i.jpg", "imagem": "https://imgsapp.em.com.br/app/noticia_127983242361/2018/09/06/986473/20180906081248822179i.jpg", "url": "https://www.em.com.br/app/noticia/internacional/2018/09/06/interna_internacional,986473/trump-exige-que-jornal-revele-identidade-de-funcionario-traidor.shtml", "v": 2, "pasta": "Noticia/Internacional", "conteudo": "noticia", "data": "01:00 - 06/09/2018", "titulo": "Trump exige que jornal revele identidade de funcion\u00e1rio 'traidor'", "descricao": "Presidente dos EUA ainda atacou o jornal The New York Times por publicar uma coluna \"covarde\" e exigiu esclarecimento sobre se o alto funcion\u00e1rio realmente existe"}, {"categoria": null, "imagem_330x220": "https://i.em.com.br/9aUKZh9NQQLu03u_aXZeAcPmDMs=/330x220/smart/filters:format(jpg)/imgsapp.em.com.br/app/noticia_127983242361/2018/09/05/986294/20180905171202661577o.jpg", "imagem": "https://imgsapp.em.com.br/app/noticia_127983242361/2018/09/05/986294/20180905171202661577o.jpg", "url": "https://www.em.com.br/app/noticia/internacional/2018/09/05/interna_internacional,986294/varios-passageiros-procedentes-de-dubai-chegam-doentes-a-nova-york.shtml", "v": 2, "pasta": "Noticia/Internacional", "conteudo": "noticia", "data": "12:12 - 05/09/2018", "titulo": "V\u00e1rios passageiros procedentes de Dubai chegam doentes a Nova York", "descricao": "Dez passageiros foram atendidos por autoridades de sa\u00fade locais por precau\u00e7\u00e3o. Ainda n\u00e3o est\u00e1 confirmado se foram colocados em quarentena"}, {"categoria": null, "imagem_330x220": "https://i.em.com.br/T5WpzJk1xvQUGMcplMW0n9_JeXc=/330x220/smart/filters:format(jpg)/imgsapp.em.com.br/app/noticia_127983242361/2018/09/05/986280/20180905145535825187u.jpg", "imagem": "https://imgsapp.em.com.br/app/noticia_127983242361/2018/09/05/986280/20180905145535825187u.jpg", "url": "https://www.em.com.br/app/noticia/internacional/2018/09/05/interna_internacional,986280/reino-unido-pede-a-prisao-de-russos-por-envenenamento-de-ex-espiao.shtml", "v": 2, "pasta": "Noticia/Internacional", "conteudo": "noticia", "data": "11:24 - 05/09/2018", "titulo": "Reino Unido identifica e pede a pris\u00e3o de dois russos por envenenamento de ex-espi\u00e3o", "descricao": "O governo brit\u00e2nico concluiu que os indiv\u00edduos s\u00e3o oficiais dos servi\u00e7os de Intelig\u00eancia militar russos"}, {"categoria": null, "imagem_330x220": "https://i.em.com.br/hhoY9jlMylJkTyxnzOKs-k1p92s=/330x220/smart/filters:format(jpg)/imgsapp.em.com.br/app/noticia_127983242361/2018/09/05/986246/20180905084800327545o.jpg", "imagem": "https://imgsapp.em.com.br/app/noticia_127983242361/2018/09/05/986246/20180905084800327545o.jpg", "url": "https://www.em.com.br/app/noticia/internacional/2018/09/05/interna_internacional,986246/papa-critica-a-sociedade-da-diversao-e-defende-descanso-dominical.shtml", "v": 2, "pasta": "Noticia/Internacional", "conteudo": "noticia", "data": "08:24 - 05/09/2018", "titulo": "Papa critica a sociedade da 'divers\u00e3o' e defende descanso dominical ", "descricao": "O domingo permite \"fazer as pazes com a vida\", disse Francisco, diante de milhares de fi\u00e9is na pra\u00e7a S\u00e3o Pedro do Vaticano "}, {"categoria": null, "imagem_330x220": "https://i.em.com.br/FfzJez8fKYSi54fbYs0LyskYrgE=/330x220/smart/filters:format(jpg)/imgsapp.em.com.br/app/noticia_127983242361/2018/09/05/986232/20180905073852694245e.jpg", "imagem": "https://imgsapp.em.com.br/app/noticia_127983242361/2018/09/05/986232/20180905073852694245e.jpg", "url": "https://www.em.com.br/app/noticia/internacional/2018/09/05/interna_internacional,986232/tempestade-tropical-gordon-chega-aos-estados-unidos-e-deixa-um-morto.shtml", "v": 2, "pasta": "Noticia/Internacional", "conteudo": "noticia", "data": "07:38 - 05/09/2018", "titulo": "Tempestade tropical Gordon chega aos Estados Unidos e deixa um morto", "descricao": "O fen\u00f4meno clim\u00e1tico alcan\u00e7ou a costa americana do Golfo e, com ventos acima de 100km/h, deixou milhares de casas sem energia el\u00e9trica"}], "noticia/assinante": [{"categoria": null, "imagem_330x220": "https://i.em.com.br/T6_YVf1XYRqg07XP-cZEBPxjnoI=/330x220/smart/filters:format(jpg)/imgsapp.em.com.br/app/noticia_127983242361/2018/09/18/989632/20180917222237106190u.jpg", "imagem": "https://imgsapp.em.com.br/app/noticia_127983242361/2018/09/18/989632/20180917222237106190u.jpg", "url": "https://www.em.com.br/app/noticia/assinante/gerais/2018/09/18/impresso-gerais,989632/encantando-se-pela-historia.shtml", "v": 2, "pasta": "Noticia/Assinante/Gerais", "conteudo": "noticia", "data": "06:04 - 18/09/2018", "titulo": "Encantando-se pela hist\u00f3ria", "descricao": "Na 12\u00aa Primavera dos Museus, s\u00e9rie do EM mostra os atrativos de equipamentos de BH.\nDoze institui\u00e7\u00f5es permitem um mergulho em documentos, pinturas, arte sacra e escultura "}, {"categoria": null, "imagem_330x220": "https://i.em.com.br/ai83fHVRAuC5PqZ_mDnh9yjfYq4=/330x220/smart/filters:format(jpg)/imgsapp.em.com.br/app/noticia_127983242361/2018/09/18/989633/20180917222640211684o.jpg", "imagem": "https://imgsapp.em.com.br/app/noticia_127983242361/2018/09/18/989633/20180917222640211684o.jpg", "url": "https://www.em.com.br/app/noticia/assinante/gerais/2018/09/18/impresso-gerais,989633/motoristas-fora-de-area-ou-desligados-motociclistas-ciclistas-e-pede.shtml", "v": 2, "pasta": "Noticia/Assinante/Gerais", "conteudo": "noticia", "data": "06:04 - 18/09/2018", "titulo": "Motoristas fora de \u00e1rea ou desligados (motociclistas, ciclistas e pedestres pagam a conta)", "descricao": "Disparada do uso de celular ao volante, tipo de desrespeito a regras de circula\u00e7\u00e3o mais flagrado por agentes em BH, tem como principais v\u00edtimas os que se deslocam sobre duas rodas ou a p\u00e9"}, {"categoria": null, "imagem_330x220": "https://i.em.com.br/xNjpKauANFAWq6KViJvb8uYjeGk=/330x220/smart/filters:format(jpg)/imgsapp.em.com.br/app/noticia_127983242361/2018/09/18/989635/20180917212112551250u.jpg", "imagem": "https://imgsapp.em.com.br/app/noticia_127983242361/2018/09/18/989635/20180917212112551250u.jpg", "url": "https://www.em.com.br/app/noticia/assinante/politica/2018/09/18/impresso-politica,989635/ciro-fala-em-tracinho-de-etica.shtml", "v": 2, "pasta": "Noticia/Assinante/Pol\u00edtica", "conteudo": "noticia", "data": "06:04 - 18/09/2018", "titulo": "Ciro fala em tracinho de \u00e9tica", "descricao": null}, {"categoria": null, "imagem_330x220": "https://i.em.com.br/tfrPVpTHGTyl54_4Bf3tvofeONA=/330x220/smart/filters:format(jpg)/imgsapp.em.com.br/app/noticia_127983242361/2018/09/18/989660/20180917205918149295e.jpg", "imagem": "https://imgsapp.em.com.br/app/noticia_127983242361/2018/09/18/989660/20180917205918149295e.jpg", "url": "https://www.em.com.br/app/noticia/assinante/economia/2018/09/18/impresso-economia,989660/veiculos-autonomos-no-transporte-pesado.shtml", "v": 2, "pasta": "Noticia/Assinante/Economia", "conteudo": "noticia", "data": "06:04 - 18/09/2018", "titulo": "Ve\u00edculos aut\u00f4nomos no transporte pesado", "descricao": "Grandes montadoras, como Mercedes-Benz e Volvo, consolidam suas tecnologias e j\u00e1 oferecem\ncaminh\u00e3o que quase anda sozinho, o que revolucionar\u00e1 setores como agroneg\u00f3cio e minera\u00e7\u00e3o"}, {"categoria": null, "imagem_330x220": "https://i.em.com.br/eVbIaHgBdBCIWMzwnPqMBgjX1uY=/330x220/smart/filters:format(jpg)/imgsapp.em.com.br/app/noticia_127983242361/2018/09/18/989662/20180917213452427331u.jpg", "imagem": "https://imgsapp.em.com.br/app/noticia_127983242361/2018/09/18/989662/20180917213452427331u.jpg", "url": "https://www.em.com.br/app/noticia/assinante/politica/2018/09/18/impresso-politica,989662/campanha-ganha-um-tom-a-mais.shtml", "v": 2, "pasta": "Noticia/Assinante/Pol\u00edtica", "conteudo": "noticia", "data": "06:04 - 18/09/2018", "titulo": "Campanha ganha um tom a mais", "descricao": "Na v\u00e9spera de novo debate na TV, Anastasia e Pimentel refor\u00e7am polariza\u00e7\u00e3o, confirmada\nem nova pesquisa, e trocam farpas. Crise no caixa do estado foi novamente tema de ataques"}, {"categoria": null, "imagem_330x220": "https://i.em.com.br/nZO7sPJwo6CxcVJn6U8FdmuXBsQ=/330x220/smart/filters:format(jpg)/imgsapp.em.com.br/app/noticia_127983242361/2018/09/18/989637/20180917225443960685u.jpg", "imagem": "https://imgsapp.em.com.br/app/noticia_127983242361/2018/09/18/989637/20180917225443960685u.jpg", "url": "https://www.em.com.br/app/noticia/assinante/gerais/2018/09/18/impresso-gerais,989637/bombeiros-procuram-por-turistas.shtml", "v": 2, "pasta": "Noticia/Assinante/Gerais", "conteudo": "noticia", "data": "06:04 - 18/09/2018", "titulo": "Bombeiros procuram por turistas", "descricao": null}, {"categoria": null, "imagem_330x220": "https://i.em.com.br/R-DLTED64IId9MtTYZ1YPRSzLIA=/330x220/smart/filters:format(jpg)/imgsapp.em.com.br/app/noticia_127983242361/2018/09/18/989639/20180917225336740114a.jpg", "imagem": "https://imgsapp.em.com.br/app/noticia_127983242361/2018/09/18/989639/20180917225336740114a.jpg", "url": "https://www.em.com.br/app/noticia/assinante/gerais/2018/09/18/impresso-gerais,989639/motosserra-nao-elimina-risco.shtml", "v": 2, "pasta": "Noticia/Assinante/Gerais", "conteudo": "noticia", "data": "06:04 - 18/09/2018", "titulo": "Motosserra n\u00e3o elimina risco", "descricao": "Apesar do intenso trabalho de realizar as podas em \u00e1rvores de Belo Horizonte, galhos de\num esp\u00e9cime ca\u00edram e atingiram dois carros no Bairro Buritis e afetaram a energia el\u00e9trica"}, {"categoria": null, "imagem_330x220": "https://i.em.com.br/C7N5PoNyFv1KnRvZ8OpDumOlivc=/330x220/smart/filters:format(jpg)/imgsapp.em.com.br/app/noticia_127983242361/2018/09/18/989643/20180917212945234110o.jpg", "imagem": "https://imgsapp.em.com.br/app/noticia_127983242361/2018/09/18/989643/20180917212945234110o.jpg", "url": "https://www.em.com.br/app/noticia/assinante/politica/2018/09/18/impresso-politica,989643/ligado-nas-eleicoes.shtml", "v": 2, "pasta": "Noticia/Assinante/Pol\u00edtica", "conteudo": "noticia", "data": "06:04 - 18/09/2018", "titulo": "Ligado nas elei\u00e7\u00f5es", "descricao": null}, {"categoria": null, "imagem_330x220": "https://i.em.com.br/cIXGRIy-qS2gVHn79AnI-1gTsoc=/330x220/smart/filters:format(jpg)/imgsapp.em.com.br/app/noticia_127983242361/2018/09/18/989644/20180917223514659003o.jpg", "imagem": "https://imgsapp.em.com.br/app/noticia_127983242361/2018/09/18/989644/20180917223514659003o.jpg", "url": "https://www.em.com.br/app/noticia/assinante/politica/2018/09/18/impresso-politica,989644/liberada-candidatura-de-dilma.shtml", "v": 2, "pasta": "Noticia/Assinante/Pol\u00edtica", "conteudo": "noticia", "data": "06:04 - 18/09/2018", "titulo": "Liberada candidatura de Dilma", "descricao": null}, {"categoria": null, "imagem_330x220": "https://i.em.com.br/dEO39GG2iqVxc5Mel5by5SBypb8=/330x220/smart/filters:format(jpg)/imgsapp.em.com.br/app/noticia_127983242361/2018/09/18/989647/20180917203608865968u.jpg", "imagem": "https://imgsapp.em.com.br/app/noticia_127983242361/2018/09/18/989647/20180917203608865968u.jpg", "url": "https://www.em.com.br/app/noticia/assinante/economia/2018/09/18/impresso-economia,989647/filantropia-questionavel.shtml", "v": 2, "pasta": "Noticia/Assinante/Economia", "conteudo": "noticia", "data": "06:04 - 18/09/2018", "titulo": "Filantropia question\u00e1vel", "descricao": "Depois de anunciar cria\u00e7\u00e3o de fundo bilion\u00e1rio para ajudar fam\u00edlias sem moradia, o fundador\nda Amazon, Jeff Bezos, \u00e9 acusado de impor condi\u00e7\u00f5es insalubres de trabalho a funcion\u00e1rios"}, {"categoria": null, "imagem_330x220": "https://i.em.com.br/z7X51qoiuIZ0ex-1QwbckCNhgro=/330x220/smart/filters:format(jpg)/imgsapp.em.com.br/app/noticia_127983242361/2018/09/18/989648/20180917203341303366i.jpg", "imagem": "https://imgsapp.em.com.br/app/noticia_127983242361/2018/09/18/989648/20180917203341303366i.jpg", "url": "https://www.em.com.br/app/noticia/assinante/economia/2018/09/18/impresso-economia,989648/advent-perto-de-fechar-negocio-com-netshoes.shtml", "v": 2, "pasta": "Noticia/Assinante/Economia", "conteudo": "noticia", "data": "06:04 - 18/09/2018", "titulo": "Advent perto de fechar neg\u00f3cio com Netshoes", "descricao": "Netshoes tem sofrido com o vazamento de dados"}, {"categoria": null, "imagem_330x220": "https://i.em.com.br/82ZEUdgFAJz5pq3se_BRr0FqCBw=/330x220/smart/filters:format(jpg)/imgsapp.em.com.br/app/noticia_127983242361/2018/09/18/989649/20180917212503657188o.jpg", "imagem": "https://imgsapp.em.com.br/app/noticia_127983242361/2018/09/18/989649/20180917212503657188o.jpg", "url": "https://www.em.com.br/app/noticia/assinante/politica/2018/09/18/impresso-politica,989649/toffoli-ironiza-critica-as-urnas.shtml", "v": 2, "pasta": "Noticia/Assinante/Pol\u00edtica", "conteudo": "noticia", "data": "06:04 - 18/09/2018", "titulo": " Toffoli ironiza cr\u00edtica \u00e0s urnas", "descricao": "Presidente do Supremo Tribunal Federal rebate suspeita de\nBolsonaro e diz: %u201CTem gente que acredita em Saci-Perer\u00ea%u201D"}, {"categoria": null, "imagem_330x220": "https://i.em.com.br/Z35Rp99_3ZlfMEq6ZWHUp-aUgbs=/330x220/smart/filters:format(jpg)/imgsapp.em.com.br/app/noticia_127983242361/2018/09/18/989654/20180917231712720462i.jpg", "imagem": "https://imgsapp.em.com.br/app/noticia_127983242361/2018/09/18/989654/20180917231712720462i.jpg", "url": "https://www.em.com.br/app/noticia/assinante/internacional/2018/09/18/impresso-internacional,989654/justica-pede-prisao-de-cristina-kirchner.shtml", "v": 2, "pasta": "Noticia/Assinante/Internacional", "conteudo": "noticia", "data": "06:04 - 18/09/2018", "titulo": "Justi\u00e7a pede pris\u00e3o de Cristina Kirchner", "descricao": "Acusada de corrup\u00e7\u00e3o em obras p\u00fablicas, ex-presidente tem foro privilegiado por ser senadora. Deten\u00e7\u00e3o depende do Congresso"}, {"categoria": null, "imagem_330x220": "https://i.em.com.br/rrFtFXNiYr-FozdAX0KcEhHq_UA=/330x220/smart/filters:format(jpg)/imgsapp.em.com.br/app/noticia_127983242361/2018/09/18/989655/20180917202620838859a.jpg", "imagem": "https://imgsapp.em.com.br/app/noticia_127983242361/2018/09/18/989655/20180917202620838859a.jpg", "url": "https://www.em.com.br/app/noticia/assinante/internacional/2018/09/18/impresso-internacional,989655/giro-pelo-mundo.shtml", "v": 2, "pasta": "Noticia/Assinante/Internacional", "conteudo": "noticia", "data": "06:04 - 18/09/2018", "titulo": "GIRO PELO MUNDO", "descricao": null}, {"categoria": null, "imagem_330x220": "https://i.em.com.br/q3I-VqkBppD-lPxy_4z6BKL2plA=/330x220/smart/filters:format(jpg)/imgsapp.em.com.br/app/noticia_127983242361/2018/09/18/989656/20180917202319777009e.jpg", "imagem": "https://imgsapp.em.com.br/app/noticia_127983242361/2018/09/18/989656/20180917202319777009e.jpg", "url": "https://www.em.com.br/app/noticia/assinante/internacional/2018/09/18/impresso-internacional,989656/juiz-acusado-de-assedio-sexual.shtml", "v": 2, "pasta": "Noticia/Assinante/Internacional", "conteudo": "noticia", "data": "06:04 - 18/09/2018", "titulo": "Juiz acusado de ass\u00e9dio sexual", "descricao": "Indicado de Trump ao Supremo corre o risco de n\u00e3o ter os votos necess\u00e1rios. Ele e suposta v\u00edtima devem depor no Senado"}, {"categoria": null, "imagem_330x220": "https://i.em.com.br/UOHDuikEu13WV5D9L6OvJaJ29ms=/330x220/smart/filters:format(jpg)/imgsapp.em.com.br/app/noticia_127983242361/2018/09/18/989657/20180917211217737660u.jpg", "imagem": "https://imgsapp.em.com.br/app/noticia_127983242361/2018/09/18/989657/20180917211217737660u.jpg", "url": "https://www.em.com.br/app/noticia/assinante/economia/2018/09/18/impresso-economia,989657/dolar-reage-a-pesquisas-e-recua-para-r-4-12.shtml", "v": 2, "pasta": "Noticia/Assinante/Economia", "conteudo": "noticia", "data": "06:04 - 18/09/2018", "titulo": "D\u00f3lar reage a pesquisas e recua para R$ 4,12", "descricao": "Queda em rela\u00e7\u00e3o a outras moedas no mundo reduz press\u00e3o sobre o c\u00e2mbio no Brasil.\nMercado v\u00ea cen\u00e1rio eleitoral se consolidando e a\u00e7\u00f5es valorizam 1,80% na bolsa de valores"}, {"categoria": null, "imagem_330x220": "https://i.em.com.br/6ffhfDnV8PURTtTQDcwe_p0a41Y=/330x220/smart/filters:format(jpg)/imgsapp.em.com.br/app/noticia_127983242361/2018/09/17/989323/20180916211446250980a.jpg", "imagem": "https://imgsapp.em.com.br/app/noticia_127983242361/2018/09/17/989323/20180916211446250980a.jpg", "url": "https://www.em.com.br/app/noticia/assinante/opiniao/2018/09/17/impresso-opiniao,989323/seu-dinheiro-e-o-mundo.shtml", "v": 2, "pasta": "Noticia/Assinante/Opini\u00e3o", "conteudo": "noticia", "data": "06:04 - 17/09/2018", "titulo": "Seu dinheiro e o mundo", "descricao": null}, {"categoria": null, "imagem_330x220": "https://i.em.com.br/Idn7G2nkY7gRdgjd2Nr0jbrVzk0=/330x220/smart/filters:format(jpg)/imgsapp.em.com.br/app/noticia_127983242361/2018/09/17/989326/20180916215055641500o.jpg", "imagem": "https://imgsapp.em.com.br/app/noticia_127983242361/2018/09/17/989326/20180916215055641500o.jpg", "url": "https://www.em.com.br/app/noticia/assinante/economia/2018/09/17/impresso-economia,989326/rumo-espera-ver-outorga-renovada.shtml", "v": 2, "pasta": "Noticia/Assinante/Economia", "conteudo": "noticia", "data": "06:04 - 17/09/2018", "titulo": "Rumo espera ver outorga renovada", "descricao": "Executivo da empresa ferrovi\u00e1ria teme atraso nas concess\u00f5es com elei\u00e7\u00e3o de extremos"}, {"categoria": null, "imagem_330x220": "https://i.em.com.br/oJUHE9gyChZjr6CLlBvbT31fQJ0=/330x220/smart/filters:format(jpg)/imgsapp.em.com.br/app/noticia_127983242361/2018/09/17/989327/20180916215222198280a.jpg", "imagem": "https://imgsapp.em.com.br/app/noticia_127983242361/2018/09/17/989327/20180916215222198280a.jpg", "url": "https://www.em.com.br/app/noticia/assinante/gerais/2018/09/17/impresso-gerais,989327/corpo-de-trigueirinho-e-velado-no-sul-de-minas.shtml", "v": 2, "pasta": "Noticia/Assinante/Gerais", "conteudo": "noticia", "data": "06:04 - 17/09/2018", "titulo": "Corpo de Trigueirinho \u00e9 velado no Sul de Minas", "descricao": null}, {"categoria": null, "imagem_330x220": "https://i.em.com.br/Eohtpn7tuuO5OWzAfjLKeix6vBI=/330x220/smart/filters:format(jpg)/imgsapp.em.com.br/app/noticia_127983242361/2018/09/17/989328/20180916215309272273i.jpg", "imagem": "https://imgsapp.em.com.br/app/noticia_127983242361/2018/09/17/989328/20180916215309272273i.jpg", "url": "https://www.em.com.br/app/noticia/assinante/gerais/2018/09/17/impresso-gerais,989328/ravena-e-a-missa-do-basta.shtml", "v": 2, "pasta": "Noticia/Assinante/Gerais", "conteudo": "noticia", "data": "06:04 - 17/09/2018", "titulo": "Ravena e a missa do 'basta'", "descricao": "Cansada de esperar restaura\u00e7\u00e3o de igreja do s\u00e9culo 18 fechada h\u00e1 10 anos, comunidade p\u00f5e a m\u00e3o\nna massa e limpa o templo para celebra\u00e7\u00e3o, com esperan\u00e7a de que obras sejam, enfim, retomadas"}], "noticia/vozes de mariana": [{"categoria": null, "imagem_330x220": "https://i.em.com.br/f7nkIc3AIYKYETwRkfVPU3Wc9sE=/330x220/smart/filters:format(jpg)/imgsapp.em.com.br/app/noticia_127983242361/2015/12/20/718826/20151218211120112186e.jpg", "imagem": "https://imgsapp.em.com.br/app/noticia_127983242361/2015/12/20/718826/20151218211120112186e.jpg", "url": "https://www.em.com.br/app/noticia/vozes-de-mariana/2015/12/20/noticia-vozes-de-mariana,718826/o-diabo-que-fez-isso.shtml", "v": 2, "pasta": "Noticia/Vozes de Mariana", "conteudo": "noticia", "data": "07:00 - 20/12/2015", "titulo": "O diabo que fez isso", "descricao": "Maria do Carmo, 68 anos, perdeu a ch\u00e1cara que tinha com o marido em Bento Rodrigues. Tamb\u00e9m teve de abandonar a casa, embora o im\u00f3vel n\u00e3o tenha sido atingido"}, {"categoria": null, "imagem_330x220": "https://i.em.com.br/6jIuTNjOpC3iz9bIQmhUAxCvbyI=/330x220/smart/filters:format(jpg)/imgsapp.em.com.br/app/noticia_127983242361/2015/12/19/718824/20151218211030384470i.jpg", "imagem": "https://imgsapp.em.com.br/app/noticia_127983242361/2015/12/19/718824/20151218211030384470i.jpg", "url": "https://www.em.com.br/app/noticia/vozes-de-mariana/2015/12/19/noticia-vozes-de-mariana,718824/vai-ficar-na-memoria-o-que-a-gente-tinha.shtml", "v": 2, "pasta": "Noticia/Vozes de Mariana", "conteudo": "noticia", "data": "07:00 - 19/12/2015", "titulo": "Vai ficar na mem\u00f3ria o que a gente tinha", "descricao": "Jos\u00e9 Nascimento de Jesus, 70 anos"}, {"categoria": null, "imagem_330x220": "https://i.em.com.br/94mjrprGhRYfZaNOCfBIpp03ljI=/330x220/smart/filters:format(jpg)/imgsapp.em.com.br/app/noticia_127983242361/2015/12/18/718492/20151217223116305506a.jpg", "imagem": "https://imgsapp.em.com.br/app/noticia_127983242361/2015/12/18/718492/20151217223116305506a.jpg", "url": "https://www.em.com.br/app/noticia/vozes-de-mariana/2015/12/18/noticia-vozes-de-mariana,718492/uma-vida-nao-tem-preco.shtml", "v": 2, "pasta": "Noticia/Vozes de Mariana", "conteudo": "noticia", "data": "07:00 - 18/12/2015", "titulo": "Uma vida n\u00e3o tem pre\u00e7o", "descricao": "Geraldo da Silva, 65 anos, levou 30 anos para deixar a fazenda, no distrito de Camargos, do jeito que queria. Perdeu tudo com o rompimento da barragem"}, {"categoria": null, "imagem_330x220": "https://i.em.com.br/0wnRWqaq2XdWFuRIOuO6mgnZZpY=/330x220/smart/filters:format(jpg)/imgsapp.em.com.br/app/noticia_127983242361/2015/12/17/718073/20151216212539890003a.jpg", "imagem": "https://imgsapp.em.com.br/app/noticia_127983242361/2015/12/17/718073/20151216212539890003a.jpg", "url": "https://www.em.com.br/app/noticia/vozes-de-mariana/2015/12/17/noticia-vozes-de-mariana,718073/o-lugar-nao-da-mais-nada.shtml", "v": 2, "pasta": "Noticia/Vozes de Mariana", "conteudo": "noticia", "data": "07:00 - 17/12/2015", "titulo": "O lugar n\u00e3o d\u00e1 mais nada", "descricao": "Jos\u00e9 Pascoal, 65 anos, teve de deixar o s\u00edtio em Paracatu de Baixo e agora lamenta a vida em Mariana, que ele considera cidade grande"}, {"categoria": null, "imagem_330x220": "https://i.em.com.br/eH3PTqF8N-16J1CxhLpznWQkEXY=/330x220/smart/filters:format(jpg)/imgsapp.em.com.br/app/noticia_127983242361/2015/12/16/717613/20151215204542455308o.jpg", "imagem": "https://imgsapp.em.com.br/app/noticia_127983242361/2015/12/16/717613/20151215204542455308o.jpg", "url": "https://www.em.com.br/app/noticia/vozes-de-mariana/2015/12/16/noticia-vozes-de-mariana,717613/isso-aqui-vai-virar-uma-poeira-so.shtml", "v": 2, "pasta": "Noticia/Vozes de Mariana", "conteudo": "noticia", "data": "07:00 - 16/12/2015", "titulo": "Isso aqui vai virar uma poeira s\u00f3", "descricao": "Edinaldo da Silva, 32 anos, casado, pai de dois filhos, teve que deixar o local onde nasceu, Paracatu de Baixo. Agora, teme pelo futuro"}, {"categoria": null, "imagem_330x220": "https://i.em.com.br/az9YqHtbQpkl7n6fHcBaALcTzAo=/330x220/smart/filters:format(jpg)/imgsapp.em.com.br/app/noticia_127983242361/2015/12/15/716136/20151210205612354175o.jpg", "imagem": "https://imgsapp.em.com.br/app/noticia_127983242361/2015/12/15/716136/20151210205612354175o.jpg", "url": "https://www.em.com.br/app/noticia/vozes-de-mariana/2015/12/15/noticia-vozes-de-mariana,716136/a-nossa-historia-nao-pode-acabar-no-dia-cinco.shtml", "v": 2, "pasta": "Noticia/Vozes de Mariana", "conteudo": "noticia", "data": "07:00 - 15/12/2015", "titulo": "A nossa hist\u00f3ria n\u00e3o pode acabar no dia cinco  ", "descricao": "Paula Geralda Alves, 36 anos, \u00e9 tida por moradores como a hero\u00edna de Bento Rodrigues. Funcion\u00e1ria de empresa que presta servi\u00e7os \u00e0 Samarco, percorreu o distrito de moto, buzinando e gritando.  A iniciativa salvou centenas de pessoas"}, {"categoria": null, "imagem_330x220": "https://i.em.com.br/mzbuid-KcHQNmgFyu00vTkGFu9c=/330x220/smart/filters:format(jpg)/imgsapp.em.com.br/app/noticia_127983242361/2015/12/14/716134/20151210205152512097e.png", "imagem": "https://imgsapp.em.com.br/app/noticia_127983242361/2015/12/14/716134/20151210205152512097e.png", "url": "https://www.em.com.br/app/noticia/vozes-de-mariana/2015/12/14/noticia-vozes-de-mariana,716134/aqui-em-mariana-os-meninos-ficam-presos.shtml", "v": 2, "pasta": "Noticia/Vozes de Mariana", "conteudo": "noticia", "data": "07:00 - 14/12/2015", "titulo": "Aqui em Mariana os meninos ficam presos", "descricao": "N\u00edvea da Silva, 33 anos, m\u00e3e de 10 filhos, recebia meio sal\u00e1rio como gari em Paracatu de Baixo, al\u00e9m do Bolsa Fam\u00edlia. Vive agora em casa sem m\u00f3veis em Mariana"}, {"categoria": null, "imagem_330x220": "https://i.em.com.br/BWytdJOwr1IDFJfc0XHh-X6EMxE=/330x220/smart/filters:format(jpg)/imgsapp.em.com.br/app/noticia_127983242361/2015/12/13/716132/20151210204004927315i.jpg", "imagem": "https://imgsapp.em.com.br/app/noticia_127983242361/2015/12/13/716132/20151210204004927315i.jpg", "url": "https://www.em.com.br/app/noticia/vozes-de-mariana/2015/12/13/noticia-vozes-de-mariana,716132/quando-vi-todo-mundo-quietinho-disse-corre-gente.shtml", "v": 2, "pasta": "Noticia/Vozes de Mariana", "conteudo": "noticia", "data": "07:00 - 13/12/2015", "titulo": "Quando vi todo mundo quietinho, disse: Corre, gente!", "descricao": "M\u00edrian Carvalho, 30 anos, trabalhava como secret\u00e1ria na Escola Municipal de Bento Rodrigues, Foi a \u00faltima a sair do im\u00f3vel. Ajudou 10 funcion\u00e1rios e 45 alunos com idade entre 12 e 15 anos a escapar da onda de lama"}, {"categoria": null, "imagem_330x220": "https://i.em.com.br/yI-uJk9iydvhMOPQqitBXGlb5Wg=/330x220/smart/filters:format(jpg)/imgsapp.em.com.br/app/noticia_127983242361/2015/12/12/716128/20151210203310465210e.png", "imagem": "https://imgsapp.em.com.br/app/noticia_127983242361/2015/12/12/716128/20151210203310465210e.png", "url": "https://www.em.com.br/app/noticia/vozes-de-mariana/2015/12/12/noticia-vozes-de-mariana,716128/puxava-minha-mae-que-puxava-meu-primo.shtml", "v": 2, "pasta": "Noticia/Vozes de Mariana", "conteudo": "noticia", "data": "07:00 - 12/12/2015", "titulo": "Puxava minha m\u00e3e, que puxava meu primo", "descricao": "Marcos J\u00fanio de Souza, 15 anos estava em casa quando foi surpreendido pela lama. Ajudou a m\u00e3e e um primo a se salvarem\n "}, {"categoria": null, "imagem_330x220": "https://i.em.com.br/8iEB3AE3STU077AGRtGuXpIIGfg=/330x220/smart/filters:format(jpg)/imgsapp.em.com.br/app/noticia_127983242361/2015/12/11/716125/20151210201340443934e.png", "imagem": "https://imgsapp.em.com.br/app/noticia_127983242361/2015/12/11/716125/20151210201340443934e.png", "url": "https://www.em.com.br/app/noticia/vozes-de-mariana/2015/12/11/noticia-vozes-de-mariana,716125/demorei-anos-para-fazer-minha-casinha.shtml", "v": 2, "pasta": "Noticia/Vozes de Mariana", "conteudo": "noticia", "data": "07:00 - 11/12/2015", "titulo": "Demorei anos para fazer minha casinha", "descricao": "Marinalva Salgado, 43 anos \u00e9 uma das nove s\u00f3cias da cooperativa de produ\u00e7\u00e3o de geleia de pimenta. Perdeu a casa e viu as planta\u00e7\u00f5es serem destru\u00eddas pela lama"}, {"categoria": null, "imagem_330x220": "https://i.em.com.br/hP5vdfrblDger4j9Dl3bnIADHaE=/330x220/smart/filters:format(jpg)/imgsapp.em.com.br/app/noticia_127983242361/2015/12/10/715021/20151207165958192839u.jpg", "imagem": "https://imgsapp.em.com.br/app/noticia_127983242361/2015/12/10/715021/20151207165958192839u.jpg", "url": "https://www.em.com.br/app/noticia/vozes-de-mariana/2015/12/10/noticia-vozes-de-mariana,715021/as-pessoas-estavam-estarrecidas.shtml", "v": 2, "pasta": "Noticia/Vozes de Mariana", "conteudo": "noticia", "data": "07:00 - 10/12/2015", "titulo": "As pessoas estavam estarrecidas", "descricao": "Leonard Farah, 30 anos, comandante da Companhia de Busca e Salvamento dos bombeiros, foi um dos primeiros a chegar \u00e0 \u00e1rea arrasada. Salvou centenas de pessoas"}, {"categoria": null, "imagem_330x220": "https://i.em.com.br/A8dLstoRlJdPiLmICBjalw8wrRI=/330x220/smart/filters:format(jpg)/imgsapp.em.com.br/app/noticia_127983242361/2015/12/09/715016/20151207165135203342a.jpg", "imagem": "https://imgsapp.em.com.br/app/noticia_127983242361/2015/12/09/715016/20151207165135203342a.jpg", "url": "https://www.em.com.br/app/noticia/vozes-de-mariana/2015/12/09/noticia-vozes-de-mariana,715016/so-nao-perdi-minha-familia-e-a-fe-em-deus.shtml", "v": 2, "pasta": "Noticia/Vozes de Mariana", "conteudo": "noticia", "data": "07:00 - 09/12/2015", "titulo": "S\u00f3 n\u00e3o perdi minha fam\u00edlia e a f\u00e9 em Deus", "descricao": "Leontina Marcelino, 78 anos, perdeu a casa que era ponto de encontro em Paracatu de Baixo e que acolhia seminaristas e religiosos"}, {"categoria": null, "imagem_330x220": "https://i.em.com.br/MBehSrypqLkv_KuvOTX2TMV4pdA=/330x220/smart/filters:format(jpg)/imgsapp.em.com.br/app/noticia_127983242361/2015/12/08/715014/20151207163011920215u.jpg", "imagem": "https://imgsapp.em.com.br/app/noticia_127983242361/2015/12/08/715014/20151207163011920215u.jpg", "url": "https://www.em.com.br/app/noticia/vozes-de-mariana/2015/12/08/noticia-vozes-de-mariana,715014/treinador-do-time-de-futebol-de-vilarejo-devastado-conta-o-que-passou.shtml", "v": 2, "pasta": "Noticia/Vozes de Mariana", "conteudo": "noticia", "data": "07:00 - 08/12/2015", "titulo": "Eu salvaria meu cachorro, porque ele \u00e9 vida", "descricao": "On\u00e9zio Souza, 52 anos: treinador do time de futebol Uni\u00e3o S\u00e3o Bento espera que a comunidade possa se juntar novamente em outro lugar"}, {"categoria": "Sandra Quint\u00e3o", "imagem_330x220": "https://i.em.com.br/HNbBjm7MzTJ1PG9ZkVXtXVr8vio=/330x220/smart/filters:format(jpg)/imgsapp.em.com.br/app/noticia_127983242361/2015/12/07/714440/20151204174717785195u.jpg", "imagem": "https://imgsapp.em.com.br/app/noticia_127983242361/2015/12/07/714440/20151204174717785195u.jpg", "url": "https://www.em.com.br/app/noticia/vozes-de-mariana/2015/12/07/noticia-vozes-de-mariana,714440/o-pessoal-tinha-esse-pesadelo.shtml", "v": 2, "pasta": "Noticia/Vozes de Mariana", "conteudo": "noticia", "data": "07:00 - 07/12/2015", "titulo": "O pessoal tinha esse pesadelo", "descricao": "Sandra Quint\u00e3o, 43 anos, propriet\u00e1ria do restaurante destru\u00eddo, que reunia pessoas de Bento e turistas. Tamb\u00e9m viu a casa onde foi criada ser levada pela lama"}, {"categoria": "Pamela Rayane", "imagem_330x220": "https://i.em.com.br/-1dizEpxFHpMHjLlA8zAs7VppbE=/330x220/smart/filters:format(jpg)/imgsapp.em.com.br/app/noticia_127983242361/2015/12/06/714447/20151204180057125763i.jpg", "imagem": "https://imgsapp.em.com.br/app/noticia_127983242361/2015/12/06/714447/20151204180057125763i.jpg", "url": "https://www.em.com.br/app/noticia/vozes-de-mariana/2015/12/06/noticia-vozes-de-mariana,714447/mae-de-vitima-do-rompimento-da-barragem-em-mariana-conta-o-que-viveu.shtml", "v": 2, "pasta": "Noticia/Vozes de Mariana", "conteudo": "noticia", "data": "06:00 - 06/12/2015", "titulo": "A \u00faltima coisa que tive da minha filha foi um beijo, um abra\u00e7o e nada mais", "descricao": "Pamela Rayane, 21 anos. M\u00e3e de Emanuelly Vit\u00f3ria, 5 anos, que morreu na trag\u00e9dia. Estudante, Pamela \u00e9 m\u00e3e tamb\u00e9m de N\u00edcolas e est\u00e1 no quarto m\u00eas de gravidez"}, {"categoria": "Marcelo Jos\u00e9 Fel\u00edcio", "imagem_330x220": "https://i.em.com.br/mIUO_DL-lGPI7QtZs6gPf7hBIvg=/330x220/smart/filters:format(jpg)/imgsapp.em.com.br/app/noticia_127983242361/2015/12/05/714424/20151204155454616820a.jpg", "imagem": "https://imgsapp.em.com.br/app/noticia_127983242361/2015/12/05/714424/20151204155454616820a.jpg", "url": "https://www.em.com.br/app/noticia/vozes-de-mariana/2015/12/05/noticia-vozes-de-mariana,714424/vitima-do-rompimento-da-barragem-em-mariana-conta-o-que-viveu.shtml", "v": 2, "pasta": "Noticia/Vozes de Mariana", "conteudo": "noticia", "data": "06:00 - 05/12/2015", "titulo": "Na hora, eu perguntava: Voc\u00eas viram minha m\u00e3e?", "descricao": "Marcelo Jos\u00e9 Fel\u00edcio trabalhava na Barragem do Fund\u00e3o minutos antes do rompimento. Ele conseguiu escapar, mas a m\u00e3e dele ficou desaparecida. O corpo, coincidentemente, foi identificado depois da publica\u00e7\u00e3o deste especial"}], "noticia/90 anos": [{"categoria": "Sociedade", "imagem_330x220": "https://i.em.com.br/Kc_gc6aYxeSyM23mibfldbFp4Kw=/330x220/smart/filters:format(jpg)/imgsapp.em.com.br/app/noticia_127983242361/2018/09/12/988251/20180912160107226647e.JPG", "imagem": "https://imgsapp.em.com.br/app/noticia_127983242361/2018/09/12/988251/20180912160107226647e.JPG", "url": "https://www.em.com.br/app/noticia/90-anos/2018/09/12/interna_90_anos,988251/desfile-apresenta-a-historia-da-moda-mineira.shtml", "v": 2, "pasta": "Noticia/90 anos", "conteudo": "noticia", "data": "15:47 - 12/09/2018", "titulo": "Desfile apresenta a hist\u00f3ria da moda mineira", "descricao": "A\u00e7\u00e3o em homenagem aos 90 anos do Estado de Minas, 55 anos do projeto social Jornada Solid\u00e1ria e anivers\u00e1rio do caderno Feminino levou para a passarela cria\u00e7\u00f5es de estilistas que atravessaram d\u00e9cadas\n"}, {"categoria": null, "imagem_330x220": "https://i.em.com.br/3zYtZnM24hTmGfhOmzqbwfFavC4=/330x220/smart/filters:format(jpg)/imgsapp.em.com.br/app/noticia_127983242361/2018/09/09/987359/20180909135649815003u.jpg", "imagem": "https://imgsapp.em.com.br/app/noticia_127983242361/2018/09/09/987359/20180909135649815003u.jpg", "url": "https://www.em.com.br/app/noticia/90-anos/2018/09/09/interna_90_anos,987359/a-convite-do-estado-de-minas-20-estilistas-homenageiam-historia-da-mo.shtml", "v": 2, "pasta": "Noticia/90 anos", "conteudo": "noticia", "data": "13:56 - 09/09/2018", "titulo": "A convite do Estado de Minas, 20 estilistas homenageiam hist\u00f3ria da moda em desfile", "descricao": "Evento especial celebra anivers\u00e1rio do Estado de Minas, Jornada Solid\u00e1ria e Feminino & Masculino"}, {"categoria": "90 ANOS", "imagem_330x220": "https://i.em.com.br/tXilFUpwzUsOrchA72uue2noHVg=/330x220/smart/filters:format(jpg)/imgsapp.em.com.br/app/noticia_127983242361/2018/09/07/986657/20180906211425284806e.jpg", "imagem": "https://imgsapp.em.com.br/app/noticia_127983242361/2018/09/07/986657/20180906211425284806e.jpg", "url": "https://www.em.com.br/app/noticia/90-anos/2018/09/07/interna_90_anos,986657/esporte-mineiro-coleciona-grandes-conquistas-no-brasil-e-no-exterior.shtml", "v": 2, "pasta": "Noticia/90 anos", "conteudo": "noticia", "data": "07:17 - 07/09/2018", "titulo": "Esporte mineiro coleciona grandes conquistas no Brasil e no exterior", "descricao": "Celeiro de atletas de ponta e casa de grandes times, Minas tem no esporte um dos seus maiores orgulhos, seja nos campos, quadras, pistas, tatames ou piscinas"}, {"categoria": "90 ANOS", "imagem_330x220": "https://i.em.com.br/lYSBss6OcD3nvhYETsgayw6caqQ=/330x220/smart/filters:format(jpg)/imgsapp.em.com.br/app/noticia_127983242361/2018/09/07/986649/20180906214157181946u.JPG", "imagem": "https://imgsapp.em.com.br/app/noticia_127983242361/2018/09/07/986649/20180906214157181946u.JPG", "url": "https://www.em.com.br/app/noticia/90-anos/2018/09/07/interna_90_anos,986649/ivan-drummond-a-sorte-de-quem-viu-tudo-e-se-apaixonou.shtml", "v": 2, "pasta": "Noticia/90 anos", "conteudo": "noticia", "data": "07:16 - 07/09/2018", "titulo": "Ivan Drummond: A sorte de quem viu tudo e se apaixonou", "descricao": null}, {"categoria": "90 ANOS", "imagem_330x220": "https://i.em.com.br/afFiLGlHP_hcqbZqsfVNDnqQ1o8=/330x220/smart/filters:format(jpg)/imgsapp.em.com.br/app/noticia_127983242361/2018/09/07/986647/20180906214608810654e.jpg", "imagem": "https://imgsapp.em.com.br/app/noticia_127983242361/2018/09/07/986647/20180906214608810654e.jpg", "url": "https://www.em.com.br/app/noticia/90-anos/2018/09/07/interna_90_anos,986647/minas-tenis-clube-um-celeiro-de-grandes-atletas.shtml", "v": 2, "pasta": "Noticia/90 anos", "conteudo": "noticia", "data": "07:15 - 07/09/2018", "titulo": "Minas T\u00eanis Clube, um celeiro de grandes atletas", "descricao": "Minas \u00e9 um grande celeiro de craques, presentes na maioria das grandes conquistas brasileiras e com importantes t\u00edtulos nas mais variadas modalidades"}, {"categoria": "90 ANOS", "imagem_330x220": "https://i.em.com.br/Fjnn0a7JI7XNvVyUKq6kVtNIpPU=/330x220/smart/filters:format(jpg)/imgsapp.em.com.br/app/noticia_127983242361/2018/09/07/986645/20180906214933488168u.jpg", "imagem": "https://imgsapp.em.com.br/app/noticia_127983242361/2018/09/07/986645/20180906214933488168u.jpg", "url": "https://www.em.com.br/app/noticia/90-anos/2018/09/07/interna_90_anos,986645/no-futebol-basquete-e-volei-uberlandia-e-uma-cidade-acostumada-com-c.shtml", "v": 2, "pasta": "Noticia/90 anos", "conteudo": "noticia", "data": "07:14 - 07/09/2018", "titulo": "No futebol, basquete e v\u00f4lei, Uberl\u00e2ndia \u00e9 uma cidade acostumada com conquistas", "descricao": "Um dos times de maior investimento do pa\u00eds, o Praia Clube conquistou a \u00faltima Superliga"}, {"categoria": "90 ANOS", "imagem_330x220": "https://i.em.com.br/PIe67hthjCU0z2nxYtwlgiWnNQw=/330x220/smart/filters:format(jpg)/imgsapp.em.com.br/app/noticia_127983242361/2018/09/07/986642/20180906215307892420o.jpg", "imagem": "https://imgsapp.em.com.br/app/noticia_127983242361/2018/09/07/986642/20180906215307892420o.jpg", "url": "https://www.em.com.br/app/noticia/90-anos/2018/09/07/interna_90_anos,986642/nove-titulos-que-colocaram-o-cruzeiro-no-patamar-de-cima-do-futebol.shtml", "v": 2, "pasta": "Noticia/90 anos", "conteudo": "noticia", "data": "07:13 - 07/09/2018", "titulo": "Nove t\u00edtulos nacionais que colocaram o Cruzeiro no patamar de cima do futebol", "descricao": "Tetracampe\u00e3o brasileiro, penta da Copa do Brasil, Cruzeiro ganhou a condi\u00e7\u00e3o de protagonista do futebol nacional a partir da Era Mineir\u00e3o, nos anos 1960"}, {"categoria": "90 ANOS", "imagem_330x220": "https://i.em.com.br/tONEtcPMP4BsmiimBRf-oIud9EQ=/330x220/smart/filters:format(jpg)/imgsapp.em.com.br/app/noticia_127983242361/2018/09/07/986637/20180906231730744307e.jpg", "imagem": "https://imgsapp.em.com.br/app/noticia_127983242361/2018/09/07/986637/20180906231730744307e.jpg", "url": "https://www.em.com.br/app/noticia/90-anos/2018/09/07/interna_90_anos,986637/cruzeiro-nas-quadras-um-esquadrao-movido-a-titulos.shtml", "v": 2, "pasta": "Noticia/90 anos", "conteudo": "noticia", "data": "07:12 - 07/09/2018", "titulo": "Cruzeiro nas quadras: um esquadr\u00e3o movido a t\u00edtulos", "descricao": "Desde 2010, a equipe celeste disputou 39 campeonatos, chegando a 35 finais e faturando 31 ta\u00e7as."}, {"categoria": "90 ANOS", "imagem_330x220": "https://i.em.com.br/zs-ep3BcD8G5jR6MEJisiw1LoME=/330x220/smart/filters:format(jpg)/imgsapp.em.com.br/app/noticia_127983242361/2018/09/07/986632/20180906231614233517u.jpg", "imagem": "https://imgsapp.em.com.br/app/noticia_127983242361/2018/09/07/986632/20180906231614233517u.jpg", "url": "https://www.em.com.br/app/noticia/90-anos/2018/09/07/interna_90_anos,986632/henrique-portugal-ser-bicampeao-e-pra-poucos.shtml", "v": 2, "pasta": "Noticia/90 anos", "conteudo": "noticia", "data": "07:11 - 07/09/2018", "titulo": "Henrique Portugal: ser bicampe\u00e3o \u00e9 pra poucos! ", "descricao": null}, {"categoria": "90 ANOS", "imagem_330x220": "https://i.em.com.br/kFYnCb0TVmLm7jlf2BrlS--i4l4=/330x220/smart/filters:format(jpg)/imgsapp.em.com.br/app/noticia_127983242361/2018/09/07/986631/20180906220009304209o.jpg", "imagem": "https://imgsapp.em.com.br/app/noticia_127983242361/2018/09/07/986631/20180906220009304209o.jpg", "url": "https://www.em.com.br/app/noticia/90-anos/2018/09/07/interna_90_anos,986631/do-titulo-marcado-pela-tragedia-a-euforia-de-um-predestinado-como-o-c.shtml", "v": 2, "pasta": "Noticia/90 anos", "conteudo": "noticia", "data": "07:10 - 07/09/2018", "titulo": "Da trag\u00e9dia em 1976 \u00e0 euforia de um predestinado em 1997: como o Cruzeiro conquistou a Am\u00e9rica", "descricao": "Bicampe\u00e3o da Libertadores e dono de mais cinco t\u00edtulos sul-americanos, Cruzeiro \u00e9 conhecido como time copeiro e sempre respeitado pelos advers\u00e1rios no continente"}, {"categoria": "90 ANOS", "imagem_330x220": "https://i.em.com.br/t0aBBqtMnubi__N4Qp4RksHKYJo=/330x220/smart/filters:format(jpg)/imgsapp.em.com.br/app/noticia_127983242361/2018/09/07/986629/20180906220414293059e.jpg", "imagem": "https://imgsapp.em.com.br/app/noticia_127983242361/2018/09/07/986629/20180906220414293059e.jpg", "url": "https://www.em.com.br/app/noticia/90-anos/2018/09/07/interna_90_anos,986629/galeria-de-fotos-quando-a-festa-do-futebol-invadiu-as-ruas-de-bh.shtml", "v": 2, "pasta": "Noticia/90 anos", "conteudo": "noticia", "data": "07:09 - 07/09/2018", "titulo": "Galeria de fotos: quando a festa do futebol invadiu as ruas de BH", "descricao": null}, {"categoria": "90 ANOS", "imagem_330x220": "https://i.em.com.br/lJ9RZ7eevFUITCv6_o6G9aU17ZQ=/330x220/smart/filters:format(jpg)/imgsapp.em.com.br/app/noticia_127983242361/2018/09/07/986626/20180906224337765833a.jpg", "imagem": "https://imgsapp.em.com.br/app/noticia_127983242361/2018/09/07/986626/20180906224337765833a.jpg", "url": "https://www.em.com.br/app/noticia/90-anos/2018/09/07/interna_90_anos,986626/fred-melo-paiva-noticias-do-front-u2013-a-gente-tinha-ganho-a-guerra.shtml", "v": 2, "pasta": "Noticia/90 anos", "conteudo": "noticia", "data": "07:08 - 07/09/2018", "titulo": "Fred Melo Paiva: Not\u00edcias do front - a gente tinha ganho a guerra", "descricao": "Os bastidores da cr\u00f4nica do atleticano no t\u00edtulo da Libertadores'2013"}, {"categoria": "90 ANOS", "imagem_330x220": "https://i.em.com.br/_JyuZNJ-FBOivcC2WNRbYS6FHJk=/330x220/smart/filters:format(jpg)/imgsapp.em.com.br/app/noticia_127983242361/2018/09/07/986624/20180906224952419826a.jpg", "imagem": "https://imgsapp.em.com.br/app/noticia_127983242361/2018/09/07/986624/20180906224952419826a.jpg", "url": "https://www.em.com.br/app/noticia/90-anos/2018/09/07/interna_90_anos,986624/galo-conquista-o-brasil-superacao-em-1971-e-vitoria-sobre-o-rival.shtml", "v": 2, "pasta": "Noticia/90 anos", "conteudo": "noticia", "data": "07:07 - 07/09/2018", "titulo": "Galo conquistou o Brasil com supera\u00e7\u00e3o em 1971 e vit\u00f3ria em 2014 sobre o rival", "descricao": "Longe do favoritismo, Atl\u00e9tico superou esquadr\u00f5es hist\u00f3ricos na conquista do Brasileiro de 1971. Al\u00e9m da for\u00e7a coletiva, no ataque brilhava o goleador Dario"}, {"categoria": "90 ANOS", "imagem_330x220": "https://i.em.com.br/NOjhqG4PzScyIj1jpY5DtqTBReg=/330x220/smart/filters:format(jpg)/imgsapp.em.com.br/app/noticia_127983242361/2018/09/07/986621/20180906222640426474i.jpg", "imagem": "https://imgsapp.em.com.br/app/noticia_127983242361/2018/09/07/986621/20180906222640426474i.jpg", "url": "https://www.em.com.br/app/noticia/90-anos/2018/09/07/interna_90_anos,986621/milagres-oracoes-e-promessas-o-galo-conquista-a-america.shtml", "v": 2, "pasta": "Noticia/90 anos", "conteudo": "noticia", "data": "07:06 - 07/09/2018", "titulo": "Milagres, ora\u00e7\u00f5es e promessas: o Galo conquista a Am\u00e9rica", "descricao": "Campanha do Atl\u00e9tico na Libertadores de 2013 foi marcada pela supera\u00e7\u00e3o e deixou Victor e Ronaldinho Ga\u00facho eternizados na hist\u00f3ria do clube"}, {"categoria": "90 ANOS", "imagem_330x220": "https://i.em.com.br/C_OohcqFQ9VIvbFWh36yVbc9hoY=/330x220/smart/filters:format(jpg)/imgsapp.em.com.br/app/noticia_127983242361/2018/09/07/986618/20180906224724344177a.jpg", "imagem": "https://imgsapp.em.com.br/app/noticia_127983242361/2018/09/07/986618/20180906224724344177a.jpg", "url": "https://www.em.com.br/app/noticia/90-anos/2018/09/07/interna_90_anos,986618/time-dos-recordes-atletico-marcou-epoca-no-futsal-na-decada-de-1990.shtml", "v": 2, "pasta": "Noticia/90 anos", "conteudo": "noticia", "data": "07:05 - 07/09/2018", "titulo": "Time dos recordes, Atl\u00e9tico marcou \u00e9poca no futsal na d\u00e9cada de 1990", "descricao": "Equipe de estrelas conquistou dois t\u00edtulos da Liga Futsal e o Mundial, em 1998, na R\u00fassia"}, {"categoria": "90 ANOS", "imagem_330x220": "https://i.em.com.br/-cEku-RmCcrh7fmnfp7Cw7snstk=/330x220/smart/filters:format(jpg)/imgsapp.em.com.br/app/noticia_127983242361/2018/09/07/986617/20180906231121867240u.jpg", "imagem": "https://imgsapp.em.com.br/app/noticia_127983242361/2018/09/07/986617/20180906231121867240u.jpg", "url": "https://www.em.com.br/app/noticia/90-anos/2018/09/07/interna_90_anos,986617/como-os-dois-titulos-da-serie-b-marcaram-a-redencao-do-america.shtml", "v": 2, "pasta": "Noticia/90 anos", "conteudo": "noticia", "data": "07:04 - 07/09/2018", "titulo": "Como os dois t\u00edtulos da S\u00e9rie B marcaram a reden\u00e7\u00e3o do Am\u00e9rica", "descricao": "\u00danico decacampe\u00e3o mineiro, o Am\u00e9rica mostrou sua for\u00e7a ao conquistar o t\u00edtulo brasileiro da S\u00e9rie B em duas oportunidades %u2013 1997 e 2017"}, {"categoria": "90 ANOS", "imagem_330x220": "https://i.em.com.br/tjQYML1wNt9_BYe5EAskeAStDek=/330x220/smart/filters:format(jpg)/imgsapp.em.com.br/app/noticia_127983242361/2018/09/07/986614/20180906113243841684a.jpg", "imagem": "https://imgsapp.em.com.br/app/noticia_127983242361/2018/09/07/986614/20180906113243841684a.jpg", "url": "https://www.em.com.br/app/noticia/90-anos/2018/09/07/interna_90_anos,986614/festa-no-interior-os-titulos-nacionais-que-movimentaram-as-cidades-mi.shtml", "v": 2, "pasta": "Noticia/90 anos", "conteudo": "noticia", "data": "07:03 - 07/09/2018", "titulo": "Festa no interior: os t\u00edtulos nacionais que movimentaram as cidades mineiras", "descricao": "Nova Lima, Uberl\u00e2ndia, Varginha, Juiz de Fora e Tombos t\u00eam algo em comum: j\u00e1 festejaram trof\u00e9us do Brasileiro"}, {"categoria": "90 ANOS", "imagem_330x220": "https://i.em.com.br/wUsx24L3X9zXBO6rOQ6iQ8ixIj8=/330x220/smart/filters:format(jpg)/imgsapp.em.com.br/app/noticia_127983242361/2018/09/07/986610/20180906230936262891a.jpg", "imagem": "https://imgsapp.em.com.br/app/noticia_127983242361/2018/09/07/986610/20180906230936262891a.jpg", "url": "https://www.em.com.br/app/noticia/90-anos/2018/09/07/interna_90_anos,986610/a-trajetoria-dos-tenistas-de-bh-que-colocaram-o-pais-no-topo-do-mundo.shtml", "v": 2, "pasta": "Noticia/90 anos", "conteudo": "noticia", "data": "07:02 - 07/09/2018", "titulo": "A trajet\u00f3ria dos dois tenistas de BH que colocaram o Brasil no topo do mundo", "descricao": "Nas disputas internacionais, poucos mineiros brilharam tanto quanto os tenistas Bruno Soares e Marcelo Melo. Eles ganharam nada menos que quatro Grand Slams"}, {"categoria": "90 ANOS", "imagem_330x220": "https://i.em.com.br/32nnje9h0zl5sggjqpK2HauC6LY=/330x220/smart/filters:format(jpg)/imgsapp.em.com.br/app/noticia_127983242361/2018/09/07/986609/20180906230205182924e.jpg", "imagem": "https://imgsapp.em.com.br/app/noticia_127983242361/2018/09/07/986609/20180906230205182924e.jpg", "url": "https://www.em.com.br/app/noticia/90-anos/2018/09/07/interna_90_anos,986609/a-gloria-de-um-boia-fria-mineiro-ronaldo-da-costa-conquistou-o-mundo.shtml", "v": 2, "pasta": "Noticia/90 anos", "conteudo": "noticia", "data": "07:01 - 07/09/2018", "titulo": "A gl\u00f3ria de um boia-fria: mineiro Ronaldo da Costa conquistou o mundo", "descricao": "Atletismo mineiro tem tradi\u00e7\u00e3o de vit\u00f3rias nas pistas, com vit\u00f3rias, recordes e presen\u00e7a em Olimp\u00edada"}, {"categoria": null, "imagem_330x220": "https://i.em.com.br/A8_zFTgmMy1ttMOpSP07IbXs04o=/330x220/smart/filters:format(jpg)/imgsapp.em.com.br/app/noticia_127983242361/2018/08/07/978406/20180806192039507165i.jpg", "imagem": "https://imgsapp.em.com.br/app/noticia_127983242361/2018/08/07/978406/20180806192039507165i.jpg", "url": "https://www.em.com.br/app/noticia/90-anos/2018/08/07/interna_90_anos,978406/como-fazer-comida-mineira-classicos-inspiram-receitas-em-video.shtml", "v": 2, "pasta": "Noticia/90 anos", "conteudo": "noticia", "data": "07:10 - 07/08/2018", "titulo": "Como fazer comida mineira: cl\u00e1ssicos inspiram receitas em v\u00eddeo", "descricao": "Sabores de Minas, projeto que percorreu o estado para descobrir ingredientes t\u00edpicos e formas de fazer tradicionais \u00e9 reeditado com mais de 1,7 mil receitas digitalizadas. V\u00eddeos marcam lan\u00e7amento"}], "noticia/politica": [{"categoria": null, "imagem_330x220": "https://i.em.com.br/aDeO5KJx1Nk4eCzGZtHNKCoKP84=/330x220/smart/filters:format(jpg)/imgsapp.em.com.br/app/noticia_127983242361/2018/09/18/989766/20180918131636820386o.jpg", "imagem": "https://imgsapp.em.com.br/app/noticia_127983242361/2018/09/18/989766/20180918131636820386o.jpg", "url": "https://www.em.com.br/app/noticia/politica/2018/09/18/interna_politica,989766/comentario-de-sheherazade-contra-bolsonaro-viraliza-no-twitter.shtml", "v": 2, "pasta": "Noticia/Politica", "conteudo": "noticia", "data": "13:10 - 18/09/2018", "titulo": "Coment\u00e1rio de Sheherazade contra Bolsonaro viraliza no Twitter", "descricao": "At\u00e9 a publica\u00e7\u00e3o desta mat\u00e9ria, o post da jornalista e apresentadora estava em terceiro lugar nos assuntos mais comentados do Twitter"}, {"categoria": "POL\u00cdTICA", "imagem_330x220": "https://i.em.com.br/6lZ_ziiM-0TgcsPhJP2PYdeZ6Zc=/330x220/smart/filters:format(jpg)/imgsapp.em.com.br/app/noticia_127983242361/2018/09/18/989749/20180918123131761965i.jpg", "imagem": "https://imgsapp.em.com.br/app/noticia_127983242361/2018/09/18/989749/20180918123131761965i.jpg", "url": "https://www.em.com.br/app/noticia/politica/2018/09/18/interna_politica,989749/alckmin-tenta-impedir-debandada-do-centrao.shtml", "v": 2, "pasta": "Noticia/Politica", "conteudo": "noticia", "data": "12:10 - 18/09/2018", "titulo": "Alckmin tenta impedir debandada do Centr\u00e3o", "descricao": "Apesar de ter o maior tempo no hor\u00e1rio eleitoral no r\u00e1dio e na TV, Alckmin continua estagnado nas pesquisas"}, {"categoria": null, "imagem_330x220": "https://i.em.com.br/FDK-Ugfv0d9OYeDTQGgmlwFiNuw=/330x220/smart/filters:format(jpg)/imgsapp.em.com.br/app/noticia_127983242361/2018/09/18/989750/20180918122432942594e.jpg", "imagem": "https://imgsapp.em.com.br/app/noticia_127983242361/2018/09/18/989750/20180918122432942594e.jpg", "url": "https://www.em.com.br/app/noticia/politica/2018/09/18/interna_politica,989750/abertas-inscricoes-para-visitas-guiadas-ao-tre-de-minas.shtml", "v": 2, "pasta": "Noticia/Politica", "conteudo": "noticia", "data": "11:41 - 18/09/2018", "titulo": "Abertas inscri\u00e7\u00f5es para visitas guiadas ao TRE de Minas", "descricao": "As visitas guiadas  s\u00e3o para os ambientes de gera\u00e7\u00e3o de m\u00eddias, carga das urnas, sorteio de urnas para auditorias e realiza\u00e7\u00e3o de auditorias."}, {"categoria": null, "imagem_330x220": "https://i.em.com.br/KL2QBOojtDNC_dIeHIf53zNp0Yg=/330x220/smart/filters:format(jpg)/imgsapp.em.com.br/app/noticia_127983242361/2018/09/18/989739/20180918113609489357u.jpg", "imagem": "https://imgsapp.em.com.br/app/noticia_127983242361/2018/09/18/989739/20180918113609489357u.jpg", "url": "https://www.em.com.br/app/noticia/politica/2018/09/18/interna_politica,989739/investigado-na-registro-espurio-tiago-cedraz-presta-depoimento-na-pf.shtml", "v": 2, "pasta": "Noticia/Politica", "conteudo": "noticia", "data": "11:32 - 18/09/2018", "titulo": "Investigado na Registro Esp\u00fario, Tiago Cedraz presta depoimento na PF", "descricao": "Ele \u00e9 investigado na quarta fase da Opera\u00e7\u00e3o Registro Esp\u00fario deflagrada nesta ter\u00e7a-feira pela PF"}, {"categoria": "POL\u00cdTICA", "imagem_330x220": "https://i.em.com.br/mZ_LvwHXR7u6OI4wAhDaTljVJgk=/330x220/smart/filters:format(jpg)/imgsapp.em.com.br/app/noticia_127983242361/2018/09/18/989707/20180918095641989497o.jpg", "imagem": "https://imgsapp.em.com.br/app/noticia_127983242361/2018/09/18/989707/20180918095641989497o.jpg", "url": "https://www.em.com.br/app/noticia/politica/2018/09/18/interna_politica,989707/haddad-diz-que-caso-seja-eleito-nao-dara-indulto-a-lula.shtml", "v": 2, "pasta": "Noticia/Politica", "conteudo": "noticia", "data": "09:46 - 18/09/2018", "titulo": "Haddad diz que, caso seja eleito, n\u00e3o dar\u00e1 indulto a Lula", "descricao": "Pressionado, Haddad, pela primeira vez, negou: \"N\u00e3o. N\u00e3o ao indulto\", disse"}, {"categoria": null, "imagem_330x220": "https://i.em.com.br/gN2AyuLbPZYD94dqTO0HhThCWL0=/330x220/smart/filters:format(jpg)/imgsapp.em.com.br/app/noticia_127983242361/2018/09/18/989690/20180918082626679458u.jpg", "imagem": "https://imgsapp.em.com.br/app/noticia_127983242361/2018/09/18/989690/20180918082626679458u.jpg", "url": "https://www.em.com.br/app/noticia/politica/2018/09/18/interna_politica,989690/alem-de-lula-97-candidaturas-foram-barradas-com-base-na-lei-da-ficha.shtml", "v": 2, "pasta": "Noticia/Politica", "conteudo": "noticia", "data": "08:24 - 18/09/2018", "titulo": "Al\u00e9m de Lula, 97 candidaturas foram barradas com base na Lei da Ficha Limpa", "descricao": "Quase cem candidaturas 'de deputado distrital a presidente da Rep\u00fablica' s\u00e3o indeferidas pelo Tribunal Superior Eleitoral. Alguns, por\u00e9m, conseguiram liminar e seguem na tentativa de continuar na disputa"}, {"categoria": "POL\u00cdTICA", "imagem_330x220": "https://i.em.com.br/S4VfizP39oqfacexDOQ1MgKSbfE=/330x220/smart/filters:format(jpg)/imgsapp.em.com.br/app/noticia_127983242361/2018/09/18/989686/20180918084352454205o.jpg", "imagem": "https://imgsapp.em.com.br/app/noticia_127983242361/2018/09/18/989686/20180918084352454205o.jpg", "url": "https://www.em.com.br/app/noticia/politica/2018/09/18/interna_politica,989686/casa-so-com-mae-e-avo-e-fabrica-de-desajustados-afirma-mourao.shtml", "v": 2, "pasta": "Noticia/Politica", "conteudo": "noticia", "data": "08:13 - 18/09/2018", "titulo": "Casa 's\u00f3 com m\u00e3e e av\u00f3' \u00e9 'f\u00e1brica de desajustados', afirma Mour\u00e3o", "descricao": "O general da reserva Hamilton Mour\u00e3o \u00e9 candidato a vice-presidente na chapa de Jair Bolsonaro"}, {"categoria": "POL\u00cdTICA", "imagem_330x220": "https://i.em.com.br/JpwdJK_1zMI5KnXv-YBxJ7FeVwM=/330x220/smart/filters:format(jpg)/imgsapp.em.com.br/app/noticia_127983242361/2018/09/18/989679/20180918081306206032e.jpg", "imagem": "https://imgsapp.em.com.br/app/noticia_127983242361/2018/09/18/989679/20180918081306206032e.jpg", "url": "https://www.em.com.br/app/noticia/politica/2018/09/18/interna_politica,989679/para-rebater-criticas-bolsonaro-usa-filha-em-campanha-eleitoral.shtml", "v": 2, "pasta": "Noticia/Politica", "conteudo": "noticia", "data": "07:40 - 18/09/2018", "titulo": "Para rebater cr\u00edticas, Bolsonaro usa filha em campanha eleitoral", "descricao": "A estrat\u00e9gia \u00e9 em resposta ao grupo criado no Facebook \"Mulheres Unidas contra Bolsonaro\""}, {"categoria": null, "imagem_330x220": "https://i.em.com.br/fBeSSTm_Pia_aTn7F8r9IXqdptc=/330x220/smart/filters:format(jpg)/imgsapp.em.com.br/app/noticia_127983242361/2018/09/18/989620/20180918072733609155a.jpg", "imagem": "https://imgsapp.em.com.br/app/noticia_127983242361/2018/09/18/989620/20180918072733609155a.jpg", "url": "https://www.em.com.br/app/noticia/politica/2018/09/18/interna_politica,989620/tv-alterosa-promove-debate-hoje-entre-candidatos-ao-governo-de-minas.shtml", "v": 2, "pasta": "Noticia/Politica", "conteudo": "noticia", "data": "06:00 - 18/09/2018", "titulo": "TV Alterosa promove debate hoje entre candidatos ao governo de Minas", "descricao": "Desde a redemocratiza\u00e7\u00e3o do pa\u00eds, a emissora mant\u00e9m a tradi\u00e7\u00e3o de promover debates nas elei\u00e7\u00f5es para a Prefeitura de Belo Horizonte e governo de Minas, para que o eleitor conhe\u00e7a melhor os candidatos e, com isso, contribuir para um voto consciente"}, {"categoria": "Governo de Minas", "imagem_330x220": "https://i.em.com.br/yJsEVS0QU_z7eqwaAzRflRacbmw=/330x220/smart/filters:format(jpg)/imgsapp.em.com.br/app/noticia_127983242361/2018/09/18/989619/20180918065431337981a.jpg", "imagem": "https://imgsapp.em.com.br/app/noticia_127983242361/2018/09/18/989619/20180918065431337981a.jpg", "url": "https://www.em.com.br/app/noticia/politica/2018/09/18/interna_politica,989619/pesquisa-e-acusacoes-entre-candidatos-esquentam-debate-na-tv-alterosa.shtml", "v": 2, "pasta": "Noticia/Politica", "conteudo": "noticia", "data": "06:00 - 18/09/2018", "titulo": "Pesquisa e acusa\u00e7\u00f5es entre candidatos ao governo de Minas esquentam debate hoje na TV Alterosa", "descricao": "Na v\u00e9spera de novo debate na TV, Anastasia e Pimentel refor\u00e7am polariza\u00e7\u00e3o, confirmadaem nova pesquisa, e trocam farpas. Crise no caixa do estado foi novamente tema de ataques"}, {"categoria": null, "imagem_330x220": "https://i.em.com.br/eP5i4FLUEt5jOpzvV8QS0bwbjsM=/330x220/smart/filters:format(jpg)/imgsapp.em.com.br/app/noticia_127983242361/2018/09/17/989555/20180917201704574924e.jpg", "imagem": "https://imgsapp.em.com.br/app/noticia_127983242361/2018/09/17/989555/20180917201704574924e.jpg", "url": "https://www.em.com.br/app/noticia/politica/2018/09/17/interna_politica,989555/pimentel-diz-que-ja-economizou-tudo-que-e-possivel.shtml", "v": 2, "pasta": "Noticia/Politica", "conteudo": "noticia", "data": "20:10 - 17/09/2018", "titulo": "Pimentel diz que 'j\u00e1 economizou tudo que \u00e9 poss\u00edvel'", "descricao": "Em campanha no Norte de Minas, governador afirma que quem disser que far\u00e1 mais cortes de despesas vai \"sacrificar servi\u00e7os essenciais\" "}, {"categoria": null, "imagem_330x220": "https://i.em.com.br/qkb-NO2EsyZGeNLO2JOMwgBnzno=/330x220/smart/filters:format(jpg)/imgsapp.em.com.br/app/noticia_127983242361/2018/09/17/989547/20180917195126861139o.JPG", "imagem": "https://imgsapp.em.com.br/app/noticia_127983242361/2018/09/17/989547/20180917195126861139o.JPG", "url": "https://www.em.com.br/app/noticia/politica/2018/09/17/interna_politica,989547/ibope-para-o-senado-em-minas-gerais-dilma-28-e-viana-15.shtml", "v": 2, "pasta": "Noticia/Politica", "conteudo": "noticia", "data": "19:47 - 17/09/2018", "titulo": "Ibope para o Senado em Minas Gerais: Dilma, 28% e Viana, 15%; ", "descricao": "Levantamento tem margem de erro de tr\u00eas pontos percentuais para mais ou para menos"}, {"categoria": null, "imagem_330x220": "https://i.em.com.br/ldyrcve6nNAenMS-07ilzZEYb8c=/330x220/smart/filters:format(jpg)/imgsapp.em.com.br/app/noticia_127983242361/2018/09/17/989535/20180917192030536501i.jpg", "imagem": "https://imgsapp.em.com.br/app/noticia_127983242361/2018/09/17/989535/20180917192030536501i.jpg", "url": "https://www.em.com.br/app/noticia/politica/2018/09/17/interna_politica,989535/campanha-de-anastasia-ganha-apoio-de-parte-do-mdb.shtml", "v": 2, "pasta": "Noticia/Politica", "conteudo": "noticia", "data": "19:15 - 17/09/2018", "titulo": "Campanha de Anastasia ganha apoio de parte do MDB", "descricao": "Vice-governador Ant\u00f4nio Andrade (MDB) declarou voto no candidato do PSDB e afirmou que maioria dos prefeitos da legenda pedir\u00e1 votos para o tucano"}, {"categoria": null, "imagem_330x220": "https://i.em.com.br/aC9zw7s96wVebv7fCmsvNORX7dY=/330x220/smart/filters:format(jpg)/imgsapp.em.com.br/app/noticia_127983242361/2018/09/17/989526/20180917183943781065u.jpg", "imagem": "https://imgsapp.em.com.br/app/noticia_127983242361/2018/09/17/989526/20180917183943781065u.jpg", "url": "https://www.em.com.br/app/noticia/politica/2018/09/17/interna_politica,989526/henrique-meirelles-faz-campanha-em-belo-horizonte-nesta-terca-feira.shtml", "v": 2, "pasta": "Noticia/Politica", "conteudo": "noticia", "data": "18:36 - 17/09/2018", "titulo": "Henrique Meirelles faz campanha em Belo Horizonte nesta ter\u00e7a-feira", "descricao": "Candidato do MDB \u00e0 Presid\u00eancia da Rep\u00fablica ainda ir\u00e1 a outras regi\u00f5es de Minas neste m\u00eas"}, {"categoria": "POL\u00cdTICA", "imagem_330x220": "https://i.em.com.br/atPGzZrbL3JCqaG1u_uqV-fSUyg=/330x220/smart/filters:format(jpg)/imgsapp.em.com.br/app/noticia_127983242361/2018/09/17/989471/20180917153205600360u.jpg", "imagem": "https://imgsapp.em.com.br/app/noticia_127983242361/2018/09/17/989471/20180917153205600360u.jpg", "url": "https://www.em.com.br/app/noticia/politica/2018/09/17/interna_politica,989471/mourao-e-preciso-relevar-fala-de-bolsonaro-sobre-contestar-resultado.shtml", "v": 2, "pasta": "Noticia/Politica", "conteudo": "noticia", "data": "15:23 - 17/09/2018", "titulo": "Mour\u00e3o: \u00e9 preciso relevar fala de Bolsonaro sobre contestar resultado da elei\u00e7\u00e3o", "descricao": "Candidato a vice afirmou que as declara\u00e7\u00f5es dadas ontem s\u00e3o de um homem que 'quase morreu h\u00e1 uma semana' "}, {"categoria": "POL\u00cdTICA", "imagem_330x220": "https://i.em.com.br/C2FFILwKnCc-mOosazX3jSZ_ujY=/330x220/smart/filters:format(jpg)/imgsapp.em.com.br/app/noticia_127983242361/2018/09/17/989466/20180917151507173985e.jpg", "imagem": "https://imgsapp.em.com.br/app/noticia_127983242361/2018/09/17/989466/20180917151507173985e.jpg", "url": "https://www.em.com.br/app/noticia/politica/2018/09/17/interna_politica,989466/toffoli-diz-que-anistia-e-indulto-sao-disciplinados-em-lei.shtml", "v": 2, "pasta": "Noticia/Politica", "conteudo": "noticia", "data": "14:23 - 17/09/2018", "titulo": "Toffoli diz que anistia e indulto s\u00e3o disciplinados em lei", "descricao": "A pergunta feita a Toffoli n\u00e3o mencionou diretamente o nome do ex-presidente da Rep\u00fablica Luiz In\u00e1cio Lula da Silva (PT), preso e condenado no \u00e2mbito da Opera\u00e7\u00e3o Lava Jato"}, {"categoria": null, "imagem_330x220": "https://i.em.com.br/fMKGvih1Uni5pBi3cDB2hn3r690=/330x220/smart/filters:format(jpg)/imgsapp.em.com.br/app/noticia_127983242361/2018/09/17/989458/20180917140329209661a.jpg", "imagem": "https://imgsapp.em.com.br/app/noticia_127983242361/2018/09/17/989458/20180917140329209661a.jpg", "url": "https://www.em.com.br/app/noticia/politica/2018/09/17/interna_politica,989458/anastasia-arrecadou-quase-o-dobro-de-pimentel-para-campanha-eleitoral.shtml", "v": 2, "pasta": "Noticia/Politica", "conteudo": "noticia", "data": "13:59 - 17/09/2018", "titulo": "Anastasia arrecadou quase o dobro de Pimentel para campanha eleitoral", "descricao": "O PSDB nacional e o presidenci\u00e1vel Geraldo Alckmin est\u00e3o entre os maiores doadores do candidato tucano. J\u00e1 Pimentel conseguiu a maior parte dos recursos com o PT"}, {"categoria": "POL\u00cdTICA", "imagem_330x220": "https://i.em.com.br/c0MLZNUPEnyicWpoj44Ai4QjlQw=/330x220/smart/filters:format(jpg)/imgsapp.em.com.br/app/noticia_127983242361/2018/09/17/989447/20180917140318968555e.JPG", "imagem": "https://imgsapp.em.com.br/app/noticia_127983242361/2018/09/17/989447/20180917140318968555e.JPG", "url": "https://www.em.com.br/app/noticia/politica/2018/09/17/interna_politica,989447/haddad-diz-que-pimentel-nunca-conversou-com-ele-sobre-indulto-a-lula.shtml", "v": 2, "pasta": "Noticia/Politica", "conteudo": "noticia", "data": "13:13 - 17/09/2018", "titulo": "Haddad diz que Pimentel nunca conversou com ele sobre indulto a Lula", "descricao": "Questionado se daria indulto ao ex-presidente, Haddad repetiu que Lula espera ser absolvido pela Justi\u00e7a brasileira"}, {"categoria": null, "imagem_330x220": "https://i.em.com.br/TRu0cIveKs_vsyBOH-HFzOepQeg=/330x220/smart/filters:format(jpg)/imgsapp.em.com.br/app/noticia_127983242361/2018/09/17/989440/20180917125201810484u.jpg", "imagem": "https://imgsapp.em.com.br/app/noticia_127983242361/2018/09/17/989440/20180917125201810484u.jpg", "url": "https://www.em.com.br/app/noticia/politica/2018/09/17/interna_politica,989440/dilma-tem-candidatura-ao-senado-por-mg-deferida-pelo-tre.shtml", "v": 2, "pasta": "Noticia/Politica", "conteudo": "noticia", "data": "12:28 - 17/09/2018", "titulo": "Dilma tem candidatura ao Senado por MG deferida pelo TRE", "descricao": "Por quatro votos a tr\u00eas, a Justi\u00e7a Eleitoral mineira entendeu que o impeachment n\u00e3o tornou a petista ineleg\u00edvel"}, {"categoria": "POL\u00cdTICA", "imagem_330x220": "https://i.em.com.br/2gsCei-rXp9WlSWXcuFZDqcMXQY=/330x220/smart/filters:format(jpg)/imgsapp.em.com.br/app/noticia_127983242361/2018/09/17/989428/20180917122401330662e.jpg", "imagem": "https://imgsapp.em.com.br/app/noticia_127983242361/2018/09/17/989428/20180917122401330662e.jpg", "url": "https://www.em.com.br/app/noticia/politica/2018/09/17/interna_politica,989428/cnt-mda-bolsonaro-lidera-com-28-2-seguido-por-haddad-e-ciro.shtml", "v": 2, "pasta": "Noticia/Politica", "conteudo": "noticia", "data": "11:54 - 17/09/2018", "titulo": "CNT/MDA: Bolsonaro lidera com 28,2%, seguido por Haddad (17,6%) e Ciro (10,8%)", "descricao": "Esta \u00e9 a primeira pesquisa CNT/MDA realizada ap\u00f3s a sa\u00edda do ex-presidente Luiz In\u00e1cio Lula da Silva da disputa, depois dele ter sua candidatura impugnada pela Lei da Ficha Limpa e ser substitu\u00eddo por Haddad"}], "noticia/economia": [{"categoria": null, "imagem_330x220": "https://i.em.com.br/WWi3c7lobhJP-E7k0IdTqwo5a0g=/330x220/smart/filters:format(jpg)/imgsapp.em.com.br/app/noticia_127983242361/2018/09/18/989719/20180918102820444358i.jpg", "imagem": "https://imgsapp.em.com.br/app/noticia_127983242361/2018/09/18/989719/20180918102820444358i.jpg", "url": "https://www.em.com.br/app/noticia/economia/2018/09/18/internas_economia,989719/inflacao-do-aluguel-acumula-taxa-de-9-83-em-12-meses.shtml", "v": 2, "pasta": "Noticia/Economia", "conteudo": "noticia", "data": "10:26 - 18/09/2018", "titulo": "Infla\u00e7\u00e3o do aluguel acumula taxa de 9,83% em 12 meses", "descricao": "Por outro lado, a infla\u00e7\u00e3o da constru\u00e7\u00e3o, medida pelo \u00cdndice Nacional de Custo da Constru\u00e7\u00e3o, caiu de 0,36% para 0,19% no per\u00edodo"}, {"categoria": null, "imagem_330x220": "https://i.em.com.br/2Bv-AckygRJWm-ruCwbnedCpr5s=/330x220/smart/filters:format(jpg)/imgsapp.em.com.br/app/noticia_127983242361/2018/09/18/989607/20180918075535632514o.jpg", "imagem": "https://imgsapp.em.com.br/app/noticia_127983242361/2018/09/18/989607/20180918075535632514o.jpg", "url": "https://www.em.com.br/app/noticia/economia/2018/09/18/internas_economia,989607/dono-da-amazon-e-questionado-por-contradicao-refletida-em-filantropia.shtml", "v": 2, "pasta": "Noticia/Economia", "conteudo": "noticia", "data": "06:00 - 18/09/2018", "titulo": "Dono da Amazon \u00e9 questionado por contradi\u00e7\u00e3o refletida em filantropia ", "descricao": "Depois de anunciar cria\u00e7\u00e3o de fundo bilion\u00e1rio para ajudar fam\u00edlias sem moradia, o fundador da Amazon, Jeff Bezos, \u00e9 acusado de impor condi\u00e7\u00f5es insalubres de trabalho a funcion\u00e1rios"}, {"categoria": null, "imagem_330x220": "https://i.em.com.br/tBQX_5HTaQ5hu1GEK68fd1FGEVQ=/330x220/smart/filters:format(jpg)/imgsapp.em.com.br/app/noticia_127983242361/2018/09/18/989608/20180918074943182292a.jpg", "imagem": "https://imgsapp.em.com.br/app/noticia_127983242361/2018/09/18/989608/20180918074943182292a.jpg", "url": "https://www.em.com.br/app/noticia/economia/2018/09/18/internas_economia,989608/advent-perto-de-fechar-negocio-com-netshoes.shtml", "v": 2, "pasta": "Noticia/Economia", "conteudo": "noticia", "data": "06:00 - 18/09/2018", "titulo": "Advent perto de fechar neg\u00f3cio com Netshoes", "descricao": "Netshoes tem sofrido com o vazamento de dados"}, {"categoria": null, "imagem_330x220": "https://i.em.com.br/JVSzbFVYBDRISFQ4EhHL08QI0HE=/330x220/smart/filters:format(jpg)/imgsapp.em.com.br/app/noticia_127983242361/2018/09/18/989617/20180918074248484300a.jpg", "imagem": "https://imgsapp.em.com.br/app/noticia_127983242361/2018/09/18/989617/20180918074248484300a.jpg", "url": "https://www.em.com.br/app/noticia/economia/2018/09/18/internas_economia,989617/montadoras-ofertam-veiculos-autonomos-no-transporte-pesado.shtml", "v": 2, "pasta": "Noticia/Economia", "conteudo": "noticia", "data": "06:00 - 18/09/2018", "titulo": "Montadoras ofertam ve\u00edculos aut\u00f4nomos no transporte pesado", "descricao": "Grandes montadoras, como Mercedes-Benz e Volvo, consolidam suas tecnologias e j\u00e1 oferecem caminh\u00e3o que quase anda sozinho, o que revolucionar\u00e1 setores como agroneg\u00f3cio e minera\u00e7\u00e3o"}, {"categoria": null, "imagem_330x220": "https://i.em.com.br/eiuN1mR-G_ZO8n4xmuTBD0tybDo=/330x220/smart/filters:format(jpg)/imgsapp.em.com.br/app/noticia_127983242361/2018/09/17/989393/20180917101204237779o.jpg", "imagem": "https://imgsapp.em.com.br/app/noticia_127983242361/2018/09/17/989393/20180917101204237779o.jpg", "url": "https://www.em.com.br/app/noticia/economia/2018/09/17/internas_economia,989393/mais-de-2-6-milhoes-de-contribuintes-recebem-hoje-restituicao-do-ir.shtml", "v": 2, "pasta": "Noticia/Economia", "conteudo": "noticia", "data": "10:08 - 17/09/2018", "titulo": "Mais de 2,6 milh\u00f5es de contribuintes recebem hoje restitui\u00e7\u00e3o do IR", "descricao": "O lote tamb\u00e9m contempla restitui\u00e7\u00f5es residuais dos exerc\u00edcios de 2008 a 2017"}, {"categoria": null, "imagem_330x220": "https://i.em.com.br/Q5gVf70QfH1WHqg0c4dXeOODJ40=/330x220/smart/filters:format(jpg)/imgsapp.em.com.br/app/noticia_127983242361/2018/09/17/989389/20180917095248426697u.jpg", "imagem": "https://imgsapp.em.com.br/app/noticia_127983242361/2018/09/17/989389/20180917095248426697u.jpg", "url": "https://www.em.com.br/app/noticia/economia/2018/09/17/internas_economia,989389/confira-pesquisa-variacao-de-precos-nos-supermercados-da-grande-bh.shtml", "v": 2, "pasta": "Noticia/Economia", "conteudo": "noticia", "data": "09:46 - 17/09/2018", "titulo": "Confira pesquisa sobre varia\u00e7\u00e3o de pre\u00e7os nos supermercados da Grande BH", "descricao": "O site  Mercado Mineiro pesquisou 1.080 produtos,  entre os dia 10 e 14 de setembro"}, {"categoria": null, "imagem_330x220": "https://i.em.com.br/lbxlwi_3K9Fv-wFKXTMR4PGp7f8=/330x220/smart/filters:format(jpg)/imgsapp.em.com.br/app/noticia_127983242361/2018/09/17/989292/20180917080455936043e.jpg", "imagem": "https://imgsapp.em.com.br/app/noticia_127983242361/2018/09/17/989292/20180917080455936043e.jpg", "url": "https://www.em.com.br/app/noticia/economia/2018/09/17/internas_economia,989292/cotacao-do-dolar-vai-ficar-nas-alturas-ate-depois-das-eleicoes.shtml", "v": 2, "pasta": "Noticia/Economia", "conteudo": "noticia", "data": "06:00 - 17/09/2018", "titulo": "Cota\u00e7\u00e3o do d\u00f3lar vai ficar nas alturas at\u00e9 depois das elei\u00e7\u00f5es", "descricao": "Escalada da cota\u00e7\u00e3o da moeda norte-americana, que passou de R$ 4, vai continuar mesmo ap\u00f3s o pa\u00eds ter um presidente eleito. Especialistas destacam dificuldades com situa\u00e7\u00e3o fiscal"}, {"categoria": "Entrevista/Julio Fontana Neto", "imagem_330x220": "https://i.em.com.br/93v9aP5Hf422RdhHe9HJxYuG3PI=/330x220/smart/filters:format(jpg)/imgsapp.em.com.br/app/noticia_127983242361/2018/09/17/989296/20180917080832453660a.jpg", "imagem": "https://imgsapp.em.com.br/app/noticia_127983242361/2018/09/17/989296/20180917080832453660a.jpg", "url": "https://www.em.com.br/app/noticia/economia/2018/09/17/internas_economia,989296/rumo-espera-governo-federal-renovar-concessao.shtml", "v": 2, "pasta": "Noticia/Economia", "conteudo": "noticia", "data": "06:00 - 17/09/2018", "titulo": "Rumo espera governo federal renovar concess\u00e3o", "descricao": "Executivo da empresa ferrovi\u00e1ria teme atraso nas concess\u00f5es com elei\u00e7\u00e3o de extremos"}, {"categoria": null, "imagem_330x220": "https://i.em.com.br/EHoBvUOZvBiff1QCBx7XmGGc06U=/330x220/smart/filters:format(jpg)/imgsapp.em.com.br/app/noticia_127983242361/2018/09/17/989307/20180917081707287450i.jpg", "imagem": "https://imgsapp.em.com.br/app/noticia_127983242361/2018/09/17/989307/20180917081707287450i.jpg", "url": "https://www.em.com.br/app/noticia/economia/2018/09/17/internas_economia,989307/aumento-da-infraestrutura-impulsiona-as-bicicletas.shtml", "v": 2, "pasta": "Noticia/Economia", "conteudo": "noticia", "data": "06:00 - 17/09/2018", "titulo": "Aumento da infraestrutura impulsiona as bicicletas", "descricao": "Desde 2014, a malha ciclovi\u00e1ria cresceu 133% nas capitais brasileiras, o que representa 3.291 quil\u00f4metros de vias"}, {"categoria": null, "imagem_330x220": "https://i.em.com.br/oqE2uWVReFT0mahHhTxuAsBW2xU=/330x220/smart/filters:format(jpg)/imgsapp.em.com.br/app/noticia_127983242361/2018/09/17/989308/20180917082535926055i.jpg", "imagem": "https://imgsapp.em.com.br/app/noticia_127983242361/2018/09/17/989308/20180917082535926055i.jpg", "url": "https://www.em.com.br/app/noticia/economia/2018/09/17/internas_economia,989308/socio-de-neeleman-na-tap-da-calote-em-fundo-chines.shtml", "v": 2, "pasta": "Noticia/Economia", "conteudo": "noticia", "data": "06:00 - 17/09/2018", "titulo": "S\u00f3cio de Neeleman na TAP d\u00e1 calote em fundo chin\u00eas", "descricao": "HNA, que tamb\u00e9m j\u00e1 foi acionista da Azul e est\u00e1 ao lado do empres\u00e1rio em outra companhia a\u00e9rea, passa por dificuldades financeiras e deixou de pagar d\u00edvida de 37,4 milh\u00f5es de euros"}, {"categoria": null, "imagem_330x220": "https://i.em.com.br/tL0beqZQyJKSX-vc3vS5Y-SSY-w=/330x220/smart/filters:format(jpg)/imgsapp.em.com.br/app/noticia_127983242361/2018/09/16/989136/20180916082341438620u.jpg", "imagem": "https://imgsapp.em.com.br/app/noticia_127983242361/2018/09/16/989136/20180916082341438620u.jpg", "url": "https://www.em.com.br/app/noticia/economia/2018/09/16/internas_economia,989136/previdencia-complementar-e-opcao-para-garantir-renda-na-velhice.shtml", "v": 2, "pasta": "Noticia/Economia", "conteudo": "noticia", "data": "07:00 - 16/09/2018", "titulo": "Previd\u00eancia complementar \u00e9 op\u00e7\u00e3o para garantir renda na velhice", "descricao": "Institui\u00e7\u00f5es financeiras t\u00eam desenvolvido solu\u00e7\u00f5es para o p\u00fablico que ganha entre R$ 2 mil e R$ 8 mil"}, {"categoria": null, "imagem_330x220": "https://i.em.com.br/ZARIvAV0ZaeU-2BE33-AfHDkcA8=/330x220/smart/filters:format(jpg)/imgsapp.em.com.br/app/noticia_127983242361/2018/09/16/989127/20180916081007424519u.jpg", "imagem": "https://imgsapp.em.com.br/app/noticia_127983242361/2018/09/16/989127/20180916081007424519u.jpg", "url": "https://www.em.com.br/app/noticia/economia/2018/09/16/internas_economia,989127/carne-e-arroz-sao-os-itens-mais-desperdicados-pelos-brasileiros.shtml", "v": 2, "pasta": "Noticia/Economia", "conteudo": "noticia", "data": "06:00 - 16/09/2018", "titulo": "Carne e arroz s\u00e3o os itens mais desperdi\u00e7ados pelos brasileiros", "descricao": "Brasileiros consideram importante despensa cheia e mesa farta, mas n\u00e3o se preocupam com planejamento de refei\u00e7\u00f5es e agem pouco no combate a perdas"}, {"categoria": null, "imagem_330x220": "https://i.em.com.br/ETtr988PRPtjs5oYoP7iDxJ-qQU=/330x220/smart/filters:format(jpg)/imgsapp.em.com.br/app/noticia_127983242361/2018/09/15/988990/20180915091234893078a.jpg", "imagem": "https://imgsapp.em.com.br/app/noticia_127983242361/2018/09/15/988990/20180915091234893078a.jpg", "url": "https://www.em.com.br/app/noticia/economia/2018/09/15/internas_economia,988990/juro-menor-para-compra-de-imovel-de-ate-r-1-5-mi-entra-em-vigor-na-2.shtml", "v": 2, "pasta": "Noticia/Economia", "conteudo": "noticia", "data": "07:00 - 15/09/2018", "titulo": "Juro menor para compra de im\u00f3vel de at\u00e9 R$ 1,5 mi entra em vigor na segunda-feira ", "descricao": "Caixa Econ\u00f4mica reduz taxa m\u00ednima para 8,75% no cr\u00e9dito pelo Sistema de Financiamento\nImobili\u00e1rio (SFI). Empres\u00e1rios do setor cobram mais seguran\u00e7a"}, {"categoria": null, "imagem_330x220": "https://i.em.com.br/dVd5Wyl5wv7JGJIx7JFCqyKTiMU=/330x220/smart/filters:format(jpg)/imgsapp.em.com.br/app/noticia_127983242361/2018/09/15/988982/20180915100104169094u.jpg", "imagem": "https://imgsapp.em.com.br/app/noticia_127983242361/2018/09/15/988982/20180915100104169094u.jpg", "url": "https://www.em.com.br/app/noticia/economia/2018/09/15/internas_economia,988982/o-futuro-e-muito-melhor-do-que-imaginamos-diz-filipe-braga-ivo.shtml", "v": 2, "pasta": "Noticia/Economia", "conteudo": "noticia", "data": "07:00 - 15/09/2018", "titulo": "'O futuro \u00e9 muito melhor do que imaginamos', diz o empreendedor Filipe Braga Ivo", "descricao": "Para o administrador, desafio \u00e9 contribuir para constru\u00e7\u00e3o de um 'futuro em abund\u00e2ncia'"}, {"categoria": null, "imagem_330x220": "https://i.em.com.br/NfaO8humLLcshhHchU2JC7flleg=/330x220/smart/filters:format(jpg)/imgsapp.em.com.br/app/noticia_127983242361/2018/09/14/988702/20180914094818482383i.jpg", "imagem": "https://imgsapp.em.com.br/app/noticia_127983242361/2018/09/14/988702/20180914094818482383i.jpg", "url": "https://www.em.com.br/app/noticia/economia/2018/09/14/internas_economia,988702/envelhecimento-da-populacao-abre-novas-frentes-de-negocios.shtml", "v": 2, "pasta": "Noticia/Economia", "conteudo": "noticia", "data": "06:00 - 14/09/2018", "titulo": "Envelhecimento da popula\u00e7\u00e3o abre novas frentes de neg\u00f3cios", "descricao": "O crescimento do p\u00fablico da terceira idade, que passar\u00e1 de 13,5% para 29,3% da sociedade brasileira em tr\u00eas d\u00e9cadas, muda a forma como empresas se relacionam com seus clientes"}, {"categoria": null, "imagem_330x220": "https://i.em.com.br/aysrCU5bCsTROdTy8XD9dfmsMyY=/330x220/smart/filters:format(jpg)/imgsapp.em.com.br/app/noticia_127983242361/2018/09/14/988695/20180914100239713427o.jpg", "imagem": "https://imgsapp.em.com.br/app/noticia_127983242361/2018/09/14/988695/20180914100239713427o.jpg", "url": "https://www.em.com.br/app/noticia/economia/2018/09/14/internas_economia,988695/mercado-s-a.shtml", "v": 2, "pasta": "Noticia/Economia", "conteudo": "noticia", "data": "06:00 - 14/09/2018", "titulo": "A revolu\u00e7\u00e3o dos meios de pagamento", "descricao": "A Mastercard desenvolve uma tecnologia que reconhece a pessoa de acordo com as atitudes dela"}, {"categoria": "Alta demanda", "imagem_330x220": "https://i.em.com.br/NY3oILbPsUG2jzpPsILMy7w7Eq0=/330x220/smart/filters:format(jpg)/imgsapp.em.com.br/app/noticia_127983242361/2018/09/14/988694/20180914100944864361u.jpg", "imagem": "https://imgsapp.em.com.br/app/noticia_127983242361/2018/09/14/988694/20180914100944864361u.jpg", "url": "https://www.em.com.br/app/noticia/economia/2018/09/14/internas_economia,988694/valor-da-rappi-e-estimada-em-us-1-bilhao.shtml", "v": 2, "pasta": "Noticia/Economia", "conteudo": "noticia", "data": "06:00 - 14/09/2018", "titulo": "Valor da Rappi \u00e9 estimada em US$ 1 bilh\u00e3o", "descricao": "Empresa que entrega de tudo, inclusive dinheiro vivo, cresce a taxas acima de 10% h\u00e1 mais de 30 meses consecutivos. No Brasil, opera em 10 cidades, mas chegar\u00e1 a 15 at\u00e9 dezembro"}, {"categoria": null, "imagem_330x220": "https://i.em.com.br/LX4fZW-pQAKgbGrbQIWXAyE_uMo=/330x220/smart/filters:format(jpg)/imgsapp.em.com.br/app/noticia_127983242361/2018/09/13/988631/20180913191312175814a.jpg", "imagem": "https://imgsapp.em.com.br/app/noticia_127983242361/2018/09/13/988631/20180913191312175814a.jpg", "url": "https://www.em.com.br/app/noticia/economia/2018/09/13/internas_economia,988631/dolar-encerra-o-dia-cotado-a-r-4-19-maior-valor-desde-o-plano-real.shtml", "v": 2, "pasta": "Noticia/Economia", "conteudo": "noticia", "data": "19:11 - 13/09/2018", "titulo": "D\u00f3lar encerra o dia cotado a R$ 4,19, maior valor desde o Plano Real", "descricao": "\u00cdndice da bolsa de valores de S\u00e3o Paulo fechou em baixa de 0,58%\n"}, {"categoria": "ECONOMIA", "imagem_330x220": "https://i.em.com.br/N4Fcdx3sg8nWfRoIqtxouUMsNRc=/330x220/smart/filters:format(jpg)/imgsapp.em.com.br/app/noticia_127983242361/2018/09/13/988479/20180913100030416440e.jpg", "imagem": "https://imgsapp.em.com.br/app/noticia_127983242361/2018/09/13/988479/20180913100030416440e.jpg", "url": "https://www.em.com.br/app/noticia/economia/2018/09/13/internas_economia,988479/preco-medio-da-gasolina-sobe-1-na-sexta-feira-e-atinge-nova-maxima-de.shtml", "v": 2, "pasta": "Noticia/Economia", "conteudo": "noticia", "data": "09:43 - 13/09/2018", "titulo": "Pre\u00e7o m\u00e9dio da gasolina vai subir na sexta-feira", "descricao": "O reajuste representa nova m\u00e1xima hist\u00f3rica desde que a estatal passou a divulgar o pre\u00e7o m\u00e9dio "}, {"categoria": null, "imagem_330x220": "https://i.em.com.br/RdH0B3nIn1CUfURMA3YqgPRwLlM=/330x220/smart/filters:format(jpg)/imgsapp.em.com.br/app/noticia_127983242361/2018/09/13/988366/20180913112324121677o.jpg", "imagem": "https://imgsapp.em.com.br/app/noticia_127983242361/2018/09/13/988366/20180913112324121677o.jpg", "url": "https://www.em.com.br/app/noticia/economia/2018/09/13/internas_economia,988366/os-supersalarios-dos-presidentes.shtml", "v": 2, "pasta": "Noticia/Economia", "conteudo": "noticia", "data": "06:00 - 13/09/2018", "titulo": "Os supersal\u00e1rios dos presidentes", "descricao": "Nos Estados Unidos, o n\u00famero 1 de uma empresa fatura o equivalente a 271 vezes o sal\u00e1rio de um empregado t\u00edpico"}], "charge": [{"categoria": null, "imagem_330x220": "https://i.em.com.br/0Zcl1jScaoictnHoc4PN7uxla9M=/330x220/smart/filters:format(jpg)/imgsapp.em.com.br/app/noticia_127983242361/2018/02/16/938324/20180216195348330563o.jpg", "imagem": "https://imgsapp.em.com.br/app/noticia_127983242361/2018/02/16/938324/20180216195348330563o.jpg", "url": "https://www.em.com.br/app/charge/2018/02/16/interna_charge,938324/no-embalo.shtml", "v": 2, "pasta": "Charge", "conteudo": "noticia", "data": "19:53 - 16/02/2018", "titulo": "No embalo...", "descricao": null}, {"categoria": null, "imagem_330x220": "https://i.em.com.br/SMJ-9qYtYbW31D6_4S9aOjcKfhQ=/330x220/smart/filters:format(jpg)/imgsapp.em.com.br/app/noticia_127983242361/2018/02/07/936575/20180207192528633169e.jpg", "imagem": "https://imgsapp.em.com.br/app/noticia_127983242361/2018/02/07/936575/20180207192528633169e.jpg", "url": "https://www.em.com.br/app/charge/2018/02/07/interna_charge,936575/tudo-pela-aprovacao.shtml", "v": 2, "pasta": "Charge", "conteudo": "noticia", "data": "19:25 - 07/02/2018", "titulo": "Tudo pela aprova\u00e7\u00e3o...", "descricao": null}, {"categoria": null, "imagem_330x220": "https://i.em.com.br/krX4COxCTQPDVd-AUojRxsJRPfk=/330x220/smart/filters:format(jpg)/imgsapp.em.com.br/app/noticia_127983242361/2018/01/09/929829/20180109205722477699e.jpg", "imagem": "https://imgsapp.em.com.br/app/noticia_127983242361/2018/01/09/929829/20180109205722477699e.jpg", "url": "https://www.em.com.br/app/charge/2018/01/09/interna_charge,929829/republica-do-bigode.shtml", "v": 2, "pasta": "Charge", "conteudo": "noticia", "data": "20:57 - 09/01/2018", "titulo": "Rep\u00fablica do bigode", "descricao": null}, {"categoria": null, "imagem_330x220": "https://i.em.com.br/N--g9pxT-2X7KJRgslRkESKnz8Y=/330x220/smart/filters:format(jpg)/imgsapp.em.com.br/app/noticia_127983242361/2018/01/09/929828/20180109205538576376u.jpg", "imagem": "https://imgsapp.em.com.br/app/noticia_127983242361/2018/01/09/929828/20180109205538576376u.jpg", "url": "https://www.em.com.br/app/charge/2018/01/09/interna_charge,929828/triste-constatacao.shtml", "v": 2, "pasta": "Charge", "conteudo": "noticia", "data": "20:53 - 09/01/2018", "titulo": "Triste constata\u00e7\u00e3o", "descricao": null}, {"categoria": null, "imagem_330x220": "https://i.em.com.br/LVjMXj38iM14VOtmJW64C9j5Tn0=/330x220/smart/filters:format(jpg)/imgsapp.em.com.br/app/noticia_127983242361/2017/12/29/927744/20171229144632159582u.jpg", "imagem": "https://imgsapp.em.com.br/app/noticia_127983242361/2017/12/29/927744/20171229144632159582u.jpg", "url": "https://www.em.com.br/app/charge/2017/12/29/interna_charge,927744/puxao-de-orelha.shtml", "v": 2, "pasta": "Charge", "conteudo": "noticia", "data": "14:46 - 29/12/2017", "titulo": "Pux\u00e3o de orelha", "descricao": null}, {"categoria": null, "imagem_330x220": "https://i.em.com.br/kvpwehlcjaAZKeRZtU6i-g9h3m8=/330x220/smart/filters:format(jpg)/imgsapp.em.com.br/app/noticia_127983242361/2017/12/29/927746/20171229145303987605i.jpg", "imagem": "https://imgsapp.em.com.br/app/noticia_127983242361/2017/12/29/927746/20171229145303987605i.jpg", "url": "https://www.em.com.br/app/charge/2017/12/29/interna_charge,927746/noticia-velha.shtml", "v": 2, "pasta": "Charge", "conteudo": "noticia", "data": "14:46 - 29/12/2017", "titulo": "Not\u00edcia velha...", "descricao": null}, {"categoria": null, "imagem_330x220": "https://i.em.com.br/BurWXbZN6n1sl16nkTioj_L0inI=/330x220/smart/filters:format(jpg)/imgsapp.em.com.br/app/noticia_127983242361/2017/12/27/927370/20171227204506877939e.jpg", "imagem": "https://imgsapp.em.com.br/app/noticia_127983242361/2017/12/27/927370/20171227204506877939e.jpg", "url": "https://www.em.com.br/app/charge/2017/12/27/interna_charge,927370/sonho-de-consumo-do-brasileiro.shtml", "v": 2, "pasta": "Charge", "conteudo": "noticia", "data": "20:41 - 27/12/2017", "titulo": "Sonho de consumo do brasileiro", "descricao": null}, {"categoria": null, "imagem_330x220": "https://i.em.com.br/oqJAyzPYZDs59enhpQlUqiFDOBM=/330x220/smart/filters:format(jpg)/imgsapp.em.com.br/app/noticia_127983242361/2017/12/07/922925/20171207154644516356e.jpg", "imagem": "https://imgsapp.em.com.br/app/noticia_127983242361/2017/12/07/922925/20171207154644516356e.jpg", "url": "https://www.em.com.br/app/charge/2017/12/07/interna_charge,922925/presente-de-natal.shtml", "v": 2, "pasta": "Charge", "conteudo": "noticia", "data": "15:45 - 07/12/2017", "titulo": "Presente de Natal...", "descricao": null}, {"categoria": null, "imagem_330x220": "https://i.em.com.br/Ee3kC7Pfq5lFM8cKAreN6reWjXA=/330x220/smart/filters:format(jpg)/imgsapp.em.com.br/app/noticia_127983242361/2017/12/05/922168/20171205151849909382i.jpg", "imagem": "https://imgsapp.em.com.br/app/noticia_127983242361/2017/12/05/922168/20171205151849909382i.jpg", "url": "https://www.em.com.br/app/charge/2017/12/05/interna_charge,922168/tudo-certo.shtml", "v": 2, "pasta": "Charge", "conteudo": "noticia", "data": "15:10 - 05/12/2017", "titulo": "Tudo certo!", "descricao": null}, {"categoria": null, "imagem_330x220": "https://i.em.com.br/8OAoZtThbmrN_V3oQRtuVSwlMOs=/330x220/smart/filters:format(jpg)/imgsapp.em.com.br/app/noticia_127983242361/2017/12/05/922161/20171205150937900534a.jpg", "imagem": "https://imgsapp.em.com.br/app/noticia_127983242361/2017/12/05/922161/20171205150937900534a.jpg", "url": "https://www.em.com.br/app/charge/2017/12/05/interna_charge,922161/liberdade-liberdade.shtml", "v": 2, "pasta": "Charge", "conteudo": "noticia", "data": "15:07 - 05/12/2017", "titulo": "Liberdade, liberdade!", "descricao": null}, {"categoria": null, "imagem_330x220": "https://i.em.com.br/p4TOP45jiEY1k5QuilpwaX8VgAo=/330x220/smart/filters:format(jpg)/imgsapp.em.com.br/app/noticia_127983242361/2017/10/03/905645/20171003150848105570a.jpg", "imagem": "https://imgsapp.em.com.br/app/noticia_127983242361/2017/10/03/905645/20171003150848105570a.jpg", "url": "https://www.em.com.br/app/charge/2017/10/03/interna_charge,905645/a-ressaca-da-raposa.shtml", "v": 2, "pasta": "Charge", "conteudo": "noticia", "data": "15:08 - 03/10/2017", "titulo": "A ressaca da Raposa", "descricao": null}, {"categoria": null, "imagem_330x220": "https://i.em.com.br/esEq7pujh0B6O0WqmZKtV2-J3H4=/330x220/smart/filters:format(jpg)/imgsapp.em.com.br/app/noticia_127983242361/2017/10/03/905644/20171003150256377433a.jpg", "imagem": "https://imgsapp.em.com.br/app/noticia_127983242361/2017/10/03/905644/20171003150256377433a.jpg", "url": "https://www.em.com.br/app/charge/2017/10/03/interna_charge,905644/e-no-stf.shtml", "v": 2, "pasta": "Charge", "conteudo": "noticia", "data": "15:02 - 03/10/2017", "titulo": "E no STF...", "descricao": null}, {"categoria": null, "imagem_330x220": "https://i.em.com.br/YJ-Mn1EpMTqxHWxmCf3QO9DqknY=/330x220/smart/filters:format(jpg)/imgsapp.em.com.br/app/noticia_127983242361/2017/10/03/905642/20171003145918661818u.jpg", "imagem": "https://imgsapp.em.com.br/app/noticia_127983242361/2017/10/03/905642/20171003145918661818u.jpg", "url": "https://www.em.com.br/app/charge/2017/10/03/interna_charge,905642/a-peleja-no-planalto.shtml", "v": 2, "pasta": "Charge", "conteudo": "noticia", "data": "14:57 - 03/10/2017", "titulo": "A peleja no planalto", "descricao": null}, {"categoria": null, "imagem_330x220": "https://i.em.com.br/n0ALkzvVlAwo1nLm5we7C4t4iGs=/330x220/smart/filters:format(jpg)/imgsapp.em.com.br/app/noticia_127983242361/2017/10/02/905287/20171002141613605914i.jpg", "imagem": "https://imgsapp.em.com.br/app/noticia_127983242361/2017/10/02/905287/20171002141613605914i.jpg", "url": "https://www.em.com.br/app/charge/2017/10/02/interna_charge,905287/enquanto-isso-na-terra-de-trump.shtml", "v": 2, "pasta": "Charge", "conteudo": "noticia", "data": "14:14 - 02/10/2017", "titulo": "Enquanto isso, na terra de Trump...", "descricao": null}], "noticia/direito e justica": [{"categoria": null, "imagem_330x220": "https://i.em.com.br/QgPFdVybTcMmfXzL26u7D3WdgNQ=/330x220/smart/filters:format(jpg)/imgsapp.em.com.br/app/noticia_127983242361/2016/12/09/831199/20161215121944857460i.jpg", "imagem": "https://imgsapp.em.com.br/app/noticia_127983242361/2016/12/09/831199/20161215121944857460i.jpg", "url": "https://www.em.com.br/app/noticia/direito-e-justica/2016/12/09/interna_direito_e_justica,831199/gestantes-e-maes-que-amamentam-devem-se-afastar-de-locais-insalubres-n.shtml", "v": 2, "pasta": "Noticia/Direito e Justi\u00e7a", "conteudo": "noticia", "data": "00:12 - 09/12/2016", "titulo": "Gestantes e m\u00e3es que amamentam devem se afastar de locais insalubres no trabalho", "descricao": "As atividades insalubres s\u00e3o as que exp\u00f5em pessoas a agentes nocivos \u00e1 sa\u00fade ou acima dos limites de toler\u00e2ncia definidos em lei"}, {"categoria": null, "imagem_330x220": "https://i.em.com.br/LEbJM4U0ZIZ5ZZIi5swZLWp7E3o=/330x220/smart/filters:format(jpg)/imgsapp.em.com.br/app/noticia_127983242361/2016/12/09/831190/20161215123312360100e.jpg", "imagem": "https://imgsapp.em.com.br/app/noticia_127983242361/2016/12/09/831190/20161215123312360100e.jpg", "url": "https://www.em.com.br/app/noticia/direito-e-justica/2016/12/09/interna_direito_e_justica,831190/black-friday-anuncio-enganoso-deve-ser-cumprido.shtml", "v": 2, "pasta": "Noticia/Direito e Justi\u00e7a", "conteudo": "noticia", "data": "00:12 - 09/12/2016", "titulo": "Black Friday: An\u00fancio enganoso deve ser cumprido", "descricao": "Consumidor reclama que comprou produto na Black Friday com pre\u00e7o em promo\u00e7\u00e3o e, dois dias depois, empresa cancelou a venda argumentando que valor estava errado; e a\u00ed?"}], "noticia/emprego": [{"categoria": null, "imagem_330x220": "https://i.em.com.br/BO9FtlAHDkYZb9ShgLJsP8JYZYo=/330x220/smart/filters:format(jpg)/imgsapp.em.com.br/app/noticia_127983242361/2018/09/06/986696/20180906154532721156i.jpg", "imagem": "https://imgsapp.em.com.br/app/noticia_127983242361/2018/09/06/986696/20180906154532721156i.jpg", "url": "https://www.em.com.br/app/noticia/emprego/2018/09/06/interna_emprego,986696/vale-abre-inscricoes-para-programa-global-de-trainee.shtml", "v": 2, "pasta": "Noticia/Emprego", "conteudo": "noticia", "data": "15:28 - 06/09/2018", "titulo": "Vale abre inscri\u00e7\u00f5es para Programa Global de Trainee", "descricao": "Objetivo \u00e9 recrutar talentos para participar da transforma\u00e7\u00e3o cultural da empresa"}, {"categoria": null, "imagem_330x220": "https://i.em.com.br/cnSMMJUfU_FfajbLIn0ZaOB3oSo=/330x220/smart/filters:format(jpg)/imgsapp.em.com.br/app/noticia_127983242361/2018/08/31/985127/20180831180459342663i.JPEG", "imagem": "https://imgsapp.em.com.br/app/noticia_127983242361/2018/08/31/985127/20180831180459342663i.JPEG", "url": "https://www.em.com.br/app/noticia/emprego/2018/08/31/interna_emprego,985127/nao-ha-previsao-de-concursos-em-2019-anuncia-ministro-do-planejamento.shtml", "v": 2, "pasta": "Noticia/Emprego", "conteudo": "noticia", "data": "18:02 - 31/08/2018", "titulo": "N\u00e3o h\u00e1 previs\u00e3o de concursos em 2019, anuncia ministro do Planejamento ", "descricao": "Convoca\u00e7\u00f5es j\u00e1 autorizadas, como as dos aprovados da PF, est\u00e3o garantidas "}, {"categoria": null, "imagem_330x220": "https://i.em.com.br/JVR2-vfeUfNVl_LNm7O9o_mQWCY=/330x220/smart/filters:format(jpg)/imgsapp.em.com.br/app/noticia_127983242361/2018/08/30/984768/20180830161230718289o.JPEG", "imagem": "https://imgsapp.em.com.br/app/noticia_127983242361/2018/08/30/984768/20180830161230718289o.JPEG", "url": "https://www.em.com.br/app/noticia/emprego/2018/08/30/interna_emprego,984768/justica-nega-pedido-de-impugnacao-do-concurso-da-policia-federal-por-d.shtml", "v": 2, "pasta": "Noticia/Emprego", "conteudo": "noticia", "data": "16:10 - 30/08/2018", "titulo": "Justi\u00e7a nega pedido de impugna\u00e7\u00e3o do concurso da Pol\u00edcia Federal por duas vezes ", "descricao": "No momento, o TRF da 4\u00aa Regi\u00e3o ainda julga duas inst\u00e2ncias do caso: a pr\u00f3pria a\u00e7\u00e3o civil p\u00fablica e o pedido de antecipa\u00e7\u00e3o de tutela de urg\u00eancia, que pretende agilizar a decis\u00e3o sobre o concurso, ambos propostos pelo MPF "}, {"categoria": null, "imagem_330x220": "https://i.em.com.br/v-UIjexld0WH5wTCg-XPL8yg9y4=/330x220/smart/filters:format(jpg)/imgsapp.em.com.br/app/noticia_127983242361/2018/08/24/983282/20180824183338684167a.JPEG", "imagem": "https://imgsapp.em.com.br/app/noticia_127983242361/2018/08/24/983282/20180824183338684167a.JPEG", "url": "https://www.em.com.br/app/noticia/emprego/2018/08/24/interna_emprego,983282/saiba-em-que-pe-estao-os-11-concursos-mais-esperados-do-governo-federa.shtml", "v": 2, "pasta": "Noticia/Emprego", "conteudo": "noticia", "data": "18:23 - 24/08/2018", "titulo": "Saiba em que p\u00e9 est\u00e3o os 11 concursos mais esperados do governo federal ", "descricao": "Concursos como o da Pol\u00edcia Rodovi\u00e1ria Federal (PRF) e Advocacia Geral da Uni\u00e3o (AGU) s\u00e3o alguns dos mais esperados. Outros, como o do Instituto Brasileiro de Geografia e Estat\u00edstica (IBGE) , Minist\u00e9rio do Trabalho (MTE) e Instituto Nacional do Seguro Social (INSS) j\u00e1 solicitaram novas vagas"}, {"categoria": null, "imagem_330x220": "https://i.em.com.br/uFUQ9QxnJNhk9KcvEtvmnKH6ILU=/330x220/smart/filters:format(jpg)/imgsapp.em.com.br/app/noticia_127983242361/2018/08/23/983003/20180823164553733136o.JPEG", "imagem": "https://imgsapp.em.com.br/app/noticia_127983242361/2018/08/23/983003/20180823164553733136o.JPEG", "url": "https://www.em.com.br/app/noticia/emprego/2018/08/23/interna_emprego,983003/mpu-abre-inscricoes-de-concurso-com-salarios-de-ate-r-11-mil.shtml", "v": 2, "pasta": "Noticia/Emprego", "conteudo": "noticia", "data": "16:42 - 23/08/2018", "titulo": "MPU abre inscri\u00e7\u00f5es de concurso com sal\u00e1rios de at\u00e9 R$ 11 mil ", "descricao": "H\u00e1 chances para t\u00e9cnicos e analistas"}, {"categoria": null, "imagem_330x220": "https://i.em.com.br/XNJLZZwNPVs0Yjvlb9uvFz8HUvI=/330x220/smart/filters:format(jpg)/imgsapp.em.com.br/app/noticia_127983242361/2018/07/19/974529/20180719181632309181o.JPEG", "imagem": "https://imgsapp.em.com.br/app/noticia_127983242361/2018/07/19/974529/20180719181632309181o.JPEG", "url": "https://www.em.com.br/app/noticia/emprego/2018/07/19/interna_emprego,974529/musico-e-empresario-cria-metodologia-que-ajuda-o-artista-a-se-profissi.shtml", "v": 2, "pasta": "Noticia/Emprego", "conteudo": "noticia", "data": "18:09 - 19/07/2018", "titulo": "M\u00fasico e empres\u00e1rio cria metodologia que ajuda o artista a se profissionalizar", "descricao": "Music Coach ensina artistas a ter foco e confian\u00e7a no pr\u00f3prio trabalho, garantindo sucesso e bom faturamento"}, {"categoria": null, "imagem_330x220": "https://i.em.com.br/X8vrXSjkqJf9Z-Ni5EhcCTqf7Q0=/330x220/smart/filters:format(jpg)/imgsapp.em.com.br/app/noticia_127983242361/2018/07/12/973076/20180712180647964778o.JPEG", "imagem": "https://imgsapp.em.com.br/app/noticia_127983242361/2018/07/12/973076/20180712180647964778o.JPEG", "url": "https://www.em.com.br/app/noticia/emprego/2018/07/12/interna_emprego,973076/exercito-abre-concurso-com-122-vagas-para-oficiais-salario-de-r-8-2.shtml", "v": 2, "pasta": "Noticia/Emprego", "conteudo": "noticia", "data": "18:03 - 12/07/2018", "titulo": "Ex\u00e9rcito abre concurso com 122 vagas para oficiais; sal\u00e1rio de R$ 8,2 mil ", "descricao": "Haver\u00e1 exame intelectual em 23 de setembro "}, {"categoria": "Emprego", "imagem_330x220": "https://i.em.com.br/b5r4e12wyoMkp0SMFD_BL5O1Mis=/330x220/smart/filters:format(jpg)/imgsapp.em.com.br/app/noticia_127983242361/2018/07/02/970771/20180702142934327878o.jpg", "imagem": "https://imgsapp.em.com.br/app/noticia_127983242361/2018/07/02/970771/20180702142934327878o.jpg", "url": "https://www.em.com.br/app/noticia/emprego/2018/07/02/interna_emprego,970771/pesquisa-revela-que-empregadores-ainda-dao-poucas-chances-aos-talentos.shtml", "v": 2, "pasta": "Noticia/Emprego", "conteudo": "noticia", "data": "13:59 - 02/07/2018", "titulo": "Pesquisa revela que empregadores ainda d\u00e3o poucas chances aos talentos LGBT", "descricao": "As empresas precisam fazer mais para atra\u00ed-los. Programas de inclus\u00e3o t\u00eam de ser perenes e englobar mudan\u00e7as estruturais"}, {"categoria": "Emprego", "imagem_330x220": "https://i.em.com.br/fuIKnK7NIVOOW7DuoIoi1_xCny8=/330x220/smart/filters:format(jpg)/imgsapp.em.com.br/app/noticia_127983242361/2018/06/22/968775/20180622160011639764e.jpg", "imagem": "https://imgsapp.em.com.br/app/noticia_127983242361/2018/06/22/968775/20180622160011639764e.jpg", "url": "https://www.em.com.br/app/noticia/emprego/2018/06/22/interna_emprego,968775/empresas-incentivam-pratica-de-atividade-fisica.shtml", "v": 2, "pasta": "Noticia/Emprego", "conteudo": "noticia", "data": "15:32 - 22/06/2018", "titulo": "Na medida certa: empresas incentivam pr\u00e1tica de atividade f\u00edsica dos funcion\u00e1rios", "descricao": "Com mudan\u00e7as de h\u00e1bito e atitude, organiza\u00e7\u00f5es valorizam os colaboradores que fazem algum exerc\u00edcio f\u00edsico, j\u00e1 que \u00e9 uma forma de promover n\u00e3o s\u00f3 a melhora na qualidade de vida, mas do desempenho e produtividade"}, {"categoria": null, "imagem_330x220": "https://i.em.com.br/5RPTkbblXb9Ygz0FEWOvwxYfjjI=/330x220/smart/filters:format(jpg)/imgsapp.em.com.br/app/noticia_127983242361/2018/06/15/967129/20180615143006670481i.JPEG", "imagem": "https://imgsapp.em.com.br/app/noticia_127983242361/2018/06/15/967129/20180615143006670481i.JPEG", "url": "https://www.em.com.br/app/noticia/emprego/2018/06/15/interna_emprego,967129/policia-federal-lanca-concurso-com-500-vagas-e-salarios-de-ate-r-22-m.shtml", "v": 2, "pasta": "Noticia/Emprego", "conteudo": "noticia", "data": "14:24 - 15/06/2018", "titulo": "Pol\u00edcia Federal lan\u00e7a concurso com 500 vagas e sal\u00e1rios de at\u00e9 R$ 22 mil ", "descricao": "As inscri\u00e7\u00f5es tem in\u00edcio em 19 de junho e se encerram em 2 de julho"}, {"categoria": "Emprego", "imagem_330x220": "https://i.em.com.br/EihHbWWT-4660z_kevclQsLpSFM=/330x220/smart/filters:format(jpg)/imgsapp.em.com.br/app/noticia_127983242361/2018/06/11/965985/20180611133821354385o.jpg", "imagem": "https://imgsapp.em.com.br/app/noticia_127983242361/2018/06/11/965985/20180611133821354385o.jpg", "url": "https://www.em.com.br/app/noticia/emprego/2018/06/11/interna_emprego,965985/cozinheiros-sao-disputados-pelo-mercado.shtml", "v": 2, "pasta": "Noticia/Emprego", "conteudo": "noticia", "data": "12:11 - 11/06/2018", "titulo": "Bora pra cozinha: cozinheiros s\u00e3o disputados pelo mercado", "descricao": "Programas de TV, chefs celebridades e a \"venda\" de uma imagem glamourosa colocam a profiss\u00e3o de gastr\u00f4nomo em alta. Mas ela \u00e9 cheia de sacrif\u00edcios e cobran\u00e7as, no entanto, h\u00e1 oferta e demanda"}, {"categoria": "Fique Ligado", "imagem_330x220": "https://i.em.com.br/PUBKAoE1t0ywg5mJFfYzHFHqkV0=/330x220/smart/filters:format(jpg)/imgsapp.em.com.br/app/noticia_127983242361/2018/05/21/960380/20180521151309713022a.jpg", "imagem": "https://imgsapp.em.com.br/app/noticia_127983242361/2018/05/21/960380/20180521151309713022a.jpg", "url": "https://www.em.com.br/app/noticia/emprego/2018/05/21/interna_emprego,960380/tjmg-abre-vagas-com-salarios-de-ate-r-26-mil.shtml", "v": 2, "pasta": "Noticia/Emprego", "conteudo": "noticia", "data": "14:52 - 21/05/2018", "titulo": "Tribunal de Justi\u00e7a de Minas abre vagas para concurso com sal\u00e1rios de at\u00e9 R$ 26 mil ", "descricao": "A previs\u00e3o \u00e9 de que as provas objetivas no concurso do tribunal sejam aplicadas em Belo Horizonte, em 2 de setembro. Fique ligado em outras dicas de concursos, cursos, est\u00e1gio e emprego nesta semana"}, {"categoria": "Emprego", "imagem_330x220": "https://i.em.com.br/cY9T333WTbImTeJMLXWSg86POEA=/330x220/smart/filters:format(jpg)/imgsapp.em.com.br/app/noticia_127983242361/2018/05/18/959831/20180518165523768056u.jpg", "imagem": "https://imgsapp.em.com.br/app/noticia_127983242361/2018/05/18/959831/20180518165523768056u.jpg", "url": "https://www.em.com.br/app/noticia/emprego/2018/05/18/interna_emprego,959831/mercado-fisga-profissionais-criativos.shtml", "v": 2, "pasta": "Noticia/Emprego", "conteudo": "noticia", "data": "16:31 - 18/05/2018", "titulo": "Mercado fisga profissionais criativos", "descricao": "Em tempos de crise, equipe enxuta e profissional multifuncional, a criatividade no ambiente de trabalho \u00e9 uma exig\u00eancia. Dom que pode ser  treinado"}, {"categoria": "Fique Ligado", "imagem_330x220": "https://i.em.com.br/zPJ7Ert7NghNVU5VcmM4hoDVgdo=/330x220/smart/filters:format(jpg)/imgsapp.em.com.br/app/noticia_127983242361/2018/05/16/959234/20180516183424604953o.jpg", "imagem": "https://imgsapp.em.com.br/app/noticia_127983242361/2018/05/16/959234/20180516183424604953o.jpg", "url": "https://www.em.com.br/app/noticia/emprego/2018/05/16/interna_emprego,959234/unifei-abre-vagas-para-professores-com-salarios-de-ate-r-9-500-00.shtml", "v": 2, "pasta": "Noticia/Emprego", "conteudo": "noticia", "data": "15:21 - 16/05/2018", "titulo": "Universidade de Itajub\u00e1 abre vagas para professores com sal\u00e1rios de at\u00e9 R$ 9.500,00", "descricao": "As inscri\u00e7\u00f5es na Unifei terminam nesta quinta-feira. Confira outras dicas de concursos, est\u00e1gio, cursos e palestras para esta semana"}, {"categoria": null, "imagem_330x220": "https://i.em.com.br/bC_SA3n4ORPG9v_jFwRwpbi9SCA=/330x220/smart/filters:format(jpg)/imgsapp.em.com.br/app/noticia_127983242361/2018/05/16/959219/20180516144650603267a.JPEG", "imagem": "https://imgsapp.em.com.br/app/noticia_127983242361/2018/05/16/959219/20180516144650603267a.JPEG", "url": "https://www.em.com.br/app/noticia/emprego/2018/05/16/interna_emprego,959219/justica-determina-que-ministerio-da-saude-nomeie-807-candidatos-e-abra.shtml", "v": 2, "pasta": "Noticia/Emprego", "conteudo": "noticia", "data": "14:22 - 16/05/2018", "titulo": "Justi\u00e7a determina que Minist\u00e9rio da Sa\u00fade nomeie 807 candidatos e abra novo concurso ", "descricao": "O novo concurso dever\u00e1 abrir 1.338 vagas para o \u00f3rg\u00e3o "}, {"categoria": "Prop\u00f3sito de vida", "imagem_330x220": "https://i.em.com.br/GMvpYYbKrfqLsfnm3nNcwzylPtU=/330x220/smart/filters:format(jpg)/imgsapp.em.com.br/app/noticia_127983242361/2018/04/26/954531/20180426170610662363a.jpg", "imagem": "https://imgsapp.em.com.br/app/noticia_127983242361/2018/04/26/954531/20180426170610662363a.jpg", "url": "https://www.em.com.br/app/noticia/emprego/2018/04/26/interna_emprego,954531/trabalhar-com-o-que-ama-ou-no-emprego-que-rende-mais.shtml", "v": 2, "pasta": "Noticia/Emprego", "conteudo": "noticia", "data": "16:39 - 26/04/2018", "titulo": "Dilema profissional: trabalhar com o que ama ou no emprego que rende mais? ", "descricao": "Qual o seu prop\u00f3sito? No dicion\u00e1rio, as defini\u00e7\u00f5es s\u00e3o muitas: tomada de decis\u00e3o, aquilo que se pretende alcan\u00e7ar ou realizar, finalidade, fim, mira, resolu\u00e7\u00e3o definitiva"}, {"categoria": null, "imagem_330x220": "https://i.em.com.br/tL55lQZh0bOqcKzahW3N7JTYCh8=/330x220/smart/filters:format(jpg)/imgsapp.em.com.br/app/noticia_127983242361/2018/04/24/953892/20180424144008419346i.jpg", "imagem": "https://imgsapp.em.com.br/app/noticia_127983242361/2018/04/24/953892/20180424144008419346i.jpg", "url": "https://www.em.com.br/app/noticia/emprego/2018/04/24/interna_emprego,953892/tjmg-abriu-concurso-para-juiz-com-salario-inicial-de-r-26-mil.shtml", "v": 2, "pasta": "Noticia/Emprego", "conteudo": "noticia", "data": "14:21 - 24/04/2018", "titulo": "TJMG publicou edital para concurso de juiz com sal\u00e1rio inicial de R$ 26 mil", "descricao": "Tribunal de Justi\u00e7a de Minas Gerais oferece 120 vagas. Fique ligado nas outras vagas de emprego, concursos p\u00fablicos , est\u00e1gios e cursos para esta semana "}, {"categoria": null, "imagem_330x220": "https://i.em.com.br/1-8eJlkjK9s7jN4Sry0qkVX2GoA=/330x220/smart/filters:format(jpg)/imgsapp.em.com.br/app/noticia_127983242361/2018/04/20/953099/20180420132959366019u.jpg", "imagem": "https://imgsapp.em.com.br/app/noticia_127983242361/2018/04/20/953099/20180420132959366019u.jpg", "url": "https://www.em.com.br/app/noticia/emprego/2018/04/20/interna_emprego,953099/concurso-publico-da-policia-federal-com-500-vagas-e-autorizado.shtml", "v": 2, "pasta": "Noticia/Emprego", "conteudo": "noticia", "data": "13:17 - 20/04/2018", "titulo": "Concurso p\u00fablico da Pol\u00edcia Federal com 500 vagas \u00e9 autorizado ", "descricao": "As oportunidades s\u00e3o de n\u00edvel superior para os cargos de delegado de pol\u00edcia federal (150), perito criminal federal (60), escriv\u00e3o de pol\u00edcia federal (80), papiloscopista policial federal (30) e agente de pol\u00edcia federal (180)"}, {"categoria": null, "imagem_330x220": "https://i.em.com.br/VnrAn_GMUOZCmBEJZ0klCtL-ffs=/330x220/smart/filters:format(jpg)/imgsapp.em.com.br/app/noticia_127983242361/2018/04/16/952050/20180416182258945181a.JPEG", "imagem": "https://imgsapp.em.com.br/app/noticia_127983242361/2018/04/16/952050/20180416182258945181a.JPEG", "url": "https://www.em.com.br/app/noticia/emprego/2018/04/16/interna_emprego,952050/com-mais-de-1800-vagas-policia-civil-abre-concurso-em-tres-estados-br.shtml", "v": 2, "pasta": "Noticia/Emprego", "conteudo": "noticia", "data": "18:18 - 16/04/2018", "titulo": "Com mais de 1800 vagas, Pol\u00edcia Civil abre concurso em tr\u00eas estados brasileiros; confira", "descricao": "As vagas s\u00e3o para escriv\u00e3o, agente, investigador, perito e delegado"}, {"categoria": "Emprego", "imagem_330x220": "https://i.em.com.br/4BXWBIX6gkhmzhUOL0Qe0bXvpec=/330x220/smart/filters:format(jpg)/imgsapp.em.com.br/app/noticia_127983242361/2018/04/11/950897/20180411172338713761u.jpg", "imagem": "https://imgsapp.em.com.br/app/noticia_127983242361/2018/04/11/950897/20180411172338713761u.jpg", "url": "https://www.em.com.br/app/noticia/emprego/2018/04/11/interna_emprego,950897/como-a-competencia-emocional-pode-interferir-na-produtividade.shtml", "v": 2, "pasta": "Noticia/Emprego", "conteudo": "noticia", "data": "16:59 - 11/04/2018", "titulo": "Como a compet\u00eancia emocional pode interferir na produtividade do profissional brasileiro", "descricao": "Quais atitudes e comportamentos comprometem o trabalhador? Descubra os erros e como fugir de armadilhas"}], "noticia/tecnologia": [{"categoria": null, "imagem_330x220": "https://i.em.com.br/kp4uuzKYioR8QTlrDK612jv3eSU=/330x220/smart/filters:format(jpg)/imgsapp.em.com.br/app/noticia_127983242361/2018/09/17/989358/20180917084750470554u.jpg", "imagem": "https://imgsapp.em.com.br/app/noticia_127983242361/2018/09/17/989358/20180917084750470554u.jpg", "url": "https://www.em.com.br/app/noticia/tecnologia/2018/09/17/interna_tecnologia,989358/robos-farao-mais-tarefas-que-os-humanos-em-2025.shtml", "v": 2, "pasta": "Noticia/Tecnologia", "conteudo": "noticia", "data": "06:48 - 17/09/2018", "titulo": "Rob\u00f4s far\u00e3o mais tarefas que os humanos em 2025", "descricao": "E, diferentemente do que se pensa, a substitui\u00e7\u00e3o do homem pela m\u00e1quina n\u00e3o afetar\u00e1 os empregos. O estudo aponta que quase 60 milh\u00f5es de novos empregos ser\u00e3o criados no per\u00edodo"}, {"categoria": null, "imagem_330x220": "https://i.em.com.br/XRSoDSXH6pHPNDY6P4P0dYLpeFo=/330x220/smart/filters:format(jpg)/imgsapp.em.com.br/app/noticia_127983242361/2018/09/12/988305/20180912193318395660i.jpg", "imagem": "https://imgsapp.em.com.br/app/noticia_127983242361/2018/09/12/988305/20180912193318395660i.jpg", "url": "https://www.em.com.br/app/noticia/tecnologia/2018/09/12/interna_tecnologia,988305/apple-apresenta-tres-novos-modelos-de-iphone-em-conferencia-nos-eua.shtml", "v": 2, "pasta": "Noticia/Tecnologia", "conteudo": "noticia", "data": "19:31 - 12/09/2018", "titulo": "Apple apresenta tr\u00eas novos modelos de iPhone em confer\u00eancia nos EUA", "descricao": "Iphone XS, XS Max e XR s\u00e3o os novos smartphones da multinacional norte-americana. A empresa apresentou tamb\u00e9m o Apple Watch 4\n"}, {"categoria": null, "imagem_330x220": "https://i.em.com.br/bR5w4eRuPE1OicsfjpERPZWcZTc=/330x220/smart/filters:format(jpg)/imgsapp.em.com.br/app/noticia_127983242361/2018/09/03/985795/20180903182821686778o.jpg", "imagem": "https://imgsapp.em.com.br/app/noticia_127983242361/2018/09/03/985795/20180903182821686778o.jpg", "url": "https://www.em.com.br/app/noticia/tecnologia/2018/09/03/interna_tecnologia,985795/facebook-e-instagram-ficam-fora-do-ar-no-brasil.shtml", "v": 2, "pasta": "Noticia/Tecnologia", "conteudo": "noticia", "data": "18:20 - 03/09/2018", "titulo": "Facebook e Instagram ficam fora do ar no Brasil", "descricao": "Maioria dos relatos de problemas no pa\u00eds ocorreram em S\u00e3o Paulo e Minas Gerais e pico de queixas ocorreu \u00e0s 17h30"}, {"categoria": null, "imagem_330x220": "https://i.em.com.br/RvD06Old7StyEuKTpARTIbR1EnM=/330x220/smart/filters:format(jpg)/imgsapp.em.com.br/app/noticia_127983242361/2018/08/22/982606/20180822152808206085e.jpg", "imagem": "https://imgsapp.em.com.br/app/noticia_127983242361/2018/08/22/982606/20180822152808206085e.jpg", "url": "https://www.em.com.br/app/noticia/tecnologia/2018/08/22/interna_tecnologia,982606/itau-de-minas-recebe-nesta-quinta-feira-van-movida-a-energia-solar-que.shtml", "v": 2, "pasta": "Noticia/Tecnologia", "conteudo": "noticia", "data": "15:01 - 22/08/2018", "titulo": "Ita\u00fa de Minas recebe nesta quinta-feira van movida a energia solar que leva cinema \u00e0s crian\u00e7as", "descricao": "Em cada cidade s\u00e3o exibidas duas programa\u00e7\u00f5es de curtas-metragens, voltadas para a garotada e a fam\u00edlia"}, {"categoria": null, "imagem_330x220": "https://i.em.com.br/tLhNowG8QjlUDdbyK9odWY6-z8M=/330x220/smart/filters:format(jpg)/imgsapp.em.com.br/app/noticia_127983242361/2018/07/31/976994/20180731184021999426o.JPEG", "imagem": "https://imgsapp.em.com.br/app/noticia_127983242361/2018/07/31/976994/20180731184021999426o.JPEG", "url": "https://www.em.com.br/app/noticia/tecnologia/2018/07/31/interna_tecnologia,976994/relatorio-aponta-manipulacao-em-redes-sociais-em-48-paises.shtml", "v": 2, "pasta": "Noticia/Tecnologia", "conteudo": "noticia", "data": "18:38 - 31/07/2018", "titulo": "Relat\u00f3rio aponta manipula\u00e7\u00e3o em redes sociais em 48 pa\u00edses", "descricao": "Partidos atuaram no Brasil para influenciar as elei\u00e7\u00f5es de 2010"}, {"categoria": null, "imagem_330x220": "https://i.em.com.br/4eh0GOPi4P-ThzBEiCu-tEcbQ-A=/330x220/smart/filters:format(jpg)/imgsapp.em.com.br/app/noticia_127983242361/2018/07/20/974801/20180720203928813998i.jpg", "imagem": "https://imgsapp.em.com.br/app/noticia_127983242361/2018/07/20/974801/20180720203928813998i.jpg", "url": "https://www.em.com.br/app/noticia/tecnologia/2018/07/20/interna_tecnologia,974801/whatsapp-limita-encaminhamento-de-mensagens-para-combater-fake-news.shtml", "v": 2, "pasta": "Noticia/Tecnologia", "conteudo": "noticia", "data": "20:37 - 20/07/2018", "titulo": "Whatsapp limita encaminhamento de mensagens para combater fake news", "descricao": "O Whatsapp \u00e9 a segunda maior rede social do planeta, com 1,5 bilh\u00e3o de usu\u00e1rios. A plataforma perde apenas para o Facebook, com 2,2 bilh\u00f5es de pessoas inscritas"}, {"categoria": "Parceiro de migra\u00e7\u00e3o", "imagem_330x220": "https://i.em.com.br/0Rg-7wRf4jO4SK6bvXrr4IxGgnk=/330x220/smart/filters:format(jpg)/imgsapp.em.com.br/app/noticia_127983242361/2018/07/14/973384/20180714161202277509o.jpg", "imagem": "https://imgsapp.em.com.br/app/noticia_127983242361/2018/07/14/973384/20180714161202277509o.jpg", "url": "https://www.em.com.br/app/noticia/tecnologia/2018/07/14/interna_tecnologia,973384/caes-chegaram-a-america-junto-dos-primeiros-humanos-dizem-pesquisador.shtml", "v": 2, "pasta": "Noticia/Tecnologia", "conteudo": "noticia", "data": "16:11 - 14/07/2018", "titulo": "C\u00e3es chegaram \u00e0 Am\u00e9rica junto dos primeiros humanos, dizem pesquisadores ", "descricao": "Cons\u00f3rcio de estudiosos reconstitui a hist\u00f3ria dos c\u00e3es nativos da Am\u00e9rica e descobre que eles chegaram ao continente acompanhando os primeiros humanos que se deslocaram pelo Estreito de Bering. Grupo partiu da Sib\u00e9ria h\u00e1 cerca de 9 mil anos"}, {"categoria": null, "imagem_330x220": "https://i.em.com.br/BT-qooCVrUKAgGCsskSxzaKPTc8=/330x220/smart/filters:format(jpg)/imgsapp.em.com.br/app/noticia_127983242361/2018/07/04/971190/20180704191232594078a.jpg", "imagem": "https://imgsapp.em.com.br/app/noticia_127983242361/2018/07/04/971190/20180704191232594078a.jpg", "url": "https://www.em.com.br/app/noticia/tecnologia/2018/07/04/interna_tecnologia,971190/whatsapp-lanca-iniciativa-global-para-combater-noticias-falsas.shtml", "v": 2, "pasta": "Noticia/Tecnologia", "conteudo": "noticia", "data": "10:24 - 04/07/2018", "titulo": "WhatsApp lan\u00e7a iniciativa global para combater not\u00edcias falsas ", "descricao": "Aplicativo vai oferecer 20 bolsas de estudo para investiga\u00e7\u00e3o do impacto que o compartilhamento de boatos  em mensagens tem na sociedade"}, {"categoria": null, "imagem_330x220": "https://i.em.com.br/5IC_HUfnq220dzq-kVj22N0VyHg=/330x220/smart/filters:format(jpg)/imgsapp.em.com.br/app/noticia_127983242361/2018/06/20/968322/20180620203411518584i.jpg", "imagem": "https://imgsapp.em.com.br/app/noticia_127983242361/2018/06/20/968322/20180620203411518584i.jpg", "url": "https://www.em.com.br/app/noticia/tecnologia/2018/06/20/interna_tecnologia,968322/instagram-cria-tv-para-concorrer-com-youtube.shtml", "v": 2, "pasta": "Noticia/Tecnologia", "conteudo": "noticia", "data": "20:16 - 20/06/2018", "titulo": "Instagram cria TV para concorrer com YouTube", "descricao": "A IGTV vai permitir v\u00eddeos com mais um minuto de dura\u00e7\u00e3o, limite atual do aplicativo; o conte\u00fado ser\u00e1 na  exposto na vertical, para explorar usu\u00e1rio mobile"}, {"categoria": null, "imagem_330x220": "https://i.em.com.br/KQVSl0JTQ9rJ7CrD49LEXRNOBb0=/330x220/smart/filters:format(jpg)/imgsapp.em.com.br/app/noticia_127983242361/2018/06/10/965747/20180610101355856044i.jpg", "imagem": "https://imgsapp.em.com.br/app/noticia_127983242361/2018/06/10/965747/20180610101355856044i.jpg", "url": "https://www.em.com.br/app/noticia/tecnologia/2018/06/10/interna_tecnologia,965747/com-50-novas-vagas-ate-o-fim-do-ano-google-vai-crescer-em-bh.shtml", "v": 2, "pasta": "Noticia/Tecnologia", "conteudo": "noticia", "data": "06:00 - 10/06/2018", "titulo": "Com 50 novas vagas at\u00e9 o fim do ano, Google vai crescer em BH", "descricao": "Empresa apresenta ferramenta desenvolvida na capital mineira e revela a abertura de postos de trabalho  para engenheiros no \u00fanico centro tecnol\u00f3gico que mant\u00e9m fora dos Estados Unidos"}, {"categoria": null, "imagem_330x220": "https://i.em.com.br/fll3VpkFFHFn_ajVVeFVB4JH0vY=/330x220/smart/filters:format(jpg)/imgsapp.em.com.br/app/noticia_127983242361/2018/06/07/965175/20180607140436755811o.jpg", "imagem": "https://imgsapp.em.com.br/app/noticia_127983242361/2018/06/07/965175/20180607140436755811o.jpg", "url": "https://www.em.com.br/app/noticia/tecnologia/2018/06/07/interna_tecnologia,965175/google-mostra-resultados-em-tempo-real-para-copa-e-eleicoes.shtml", "v": 2, "pasta": "Noticia/Tecnologia", "conteudo": "noticia", "data": "13:59 - 07/06/2018", "titulo": "Google mostra resultados em tempo real para Copa e elei\u00e7\u00f5es com tecnologias desenvolvidas em BH", "descricao": "Empresa investiu R$ 700 milh\u00f5es no pa\u00eds em 15 meses"}, {"categoria": null, "imagem_330x220": "https://i.em.com.br/tUCsGJzHXL4YD6gRH5a6xmhfEz0=/330x220/smart/filters:format(jpg)/imgsapp.em.com.br/app/noticia_127983242361/2018/06/07/965128/20180607112621172703o.jpg", "imagem": "https://imgsapp.em.com.br/app/noticia_127983242361/2018/06/07/965128/20180607112621172703o.jpg", "url": "https://www.em.com.br/app/noticia/tecnologia/2018/06/07/interna_tecnologia,965128/google-libera-art-selfie-no-brasil-com-novos-retratos-da-pinacoteca.shtml", "v": 2, "pasta": "Noticia/Tecnologia", "conteudo": "noticia", "data": "11:21 - 07/06/2018", "titulo": "Google libera Art Selfie no Brasil com novos retratos da Pinacoteca", "descricao": "Oitenta imagens de artistas brasileiros se integram \u00e0s 1,6 mil j\u00e1 na base de dados"}, {"categoria": null, "imagem_330x220": "https://i.em.com.br/Xfyztvqk18Xrqh48lIbZRHw8AWk=/330x220/smart/filters:format(jpg)/imgsapp.em.com.br/app/noticia_127983242361/2018/06/02/963977/20180602124017177816i.jpg", "imagem": "https://imgsapp.em.com.br/app/noticia_127983242361/2018/06/02/963977/20180602124017177816i.jpg", "url": "https://www.em.com.br/app/noticia/tecnologia/2018/06/02/interna_tecnologia,963977/ciencia-se-aproxima-da-descoberta-de-vida-fora-da-terra-diz-astronomo.shtml", "v": 2, "pasta": "Noticia/Tecnologia", "conteudo": "noticia", "data": "12:37 - 02/06/2018", "titulo": "Ci\u00eancia se aproxima da descoberta de vida fora da Terra, diz astr\u00f4nomo", "descricao": "Corpos celestes podem abrigar vida microsc\u00f3pica"}, {"categoria": null, "imagem_330x220": "https://i.em.com.br/hqsEIC8pzsMehMMI6_ffMwNYrQ4=/330x220/smart/filters:format(jpg)/imgsapp.em.com.br/app/noticia_127983242361/2018/05/16/959322/20180516202134625370a.jpg", "imagem": "https://imgsapp.em.com.br/app/noticia_127983242361/2018/05/16/959322/20180516202134625370a.jpg", "url": "https://www.em.com.br/app/noticia/tecnologia/2018/05/16/interna_tecnologia,959322/facebook-vai-liberar-posts-de-audio.shtml", "v": 2, "pasta": "Noticia/Tecnologia", "conteudo": "noticia", "data": "20:17 - 16/05/2018", "titulo": "Facebook vai liberar posts de \u00e1udio", "descricao": "Novidade chega primeiro \u00e0 \u00cdndia; Salvamento de fotos e v\u00eddeos no aplicativo tamb\u00e9m ser\u00e3o permitidos"}, {"categoria": null, "imagem_330x220": "https://i.em.com.br/6w5LE7KM5KokP7MFfwil1XdaKrA=/330x220/smart/filters:format(jpg)/imgsapp.em.com.br/app/noticia_127983242361/2018/05/14/958613/20180514161340965046o.jpg", "imagem": "https://imgsapp.em.com.br/app/noticia_127983242361/2018/05/14/958613/20180514161340965046o.jpg", "url": "https://www.em.com.br/app/noticia/tecnologia/2018/05/14/interna_tecnologia,958613/camera-de-seguranca-registra-momento-que-iphone-explode-em-las-vegas.shtml", "v": 2, "pasta": "Noticia/Tecnologia", "conteudo": "noticia", "data": "15:39 - 14/05/2018", "titulo": "C\u00e2mera de seguran\u00e7a registra momento que iPhone explode em Las Vegas", "descricao": "Telefone pega fogo sobre a bancada de trabalho de uma loja especializada em manuten\u00e7\u00e3o de eletr\u00f4nicos"}, {"categoria": null, "imagem_330x220": "https://i.em.com.br/9e6DiR0PK8eMhC6lOjPQx6ToHQ0=/330x220/smart/filters:format(jpg)/imgsapp.em.com.br/app/noticia_127983242361/2018/05/10/957695/20180510094443763736u.jpeg", "imagem": "https://imgsapp.em.com.br/app/noticia_127983242361/2018/05/10/957695/20180510094443763736u.jpeg", "url": "https://www.em.com.br/app/noticia/tecnologia/2018/05/10/interna_tecnologia,957695/instagram-fica-fora-do-ar-e-usuarios-reclamam.shtml", "v": 2, "pasta": "Noticia/Tecnologia", "conteudo": "noticia", "data": "09:42 - 10/05/2018", "titulo": "Instagram fica fora do ar e usu\u00e1rios reclamam", "descricao": " O aplicativo m\u00f3vel, tanto para iOS quanto para Android, se recusa a carregar"}, {"categoria": null, "imagem_330x220": "https://i.em.com.br/bT6Fqr1I-lMXJlxgcWLAvX7USi4=/330x220/smart/filters:format(jpg)/imgsapp.em.com.br/app/noticia_127983242361/2018/05/03/956155/20180503180717167286e.jpg", "imagem": "https://imgsapp.em.com.br/app/noticia_127983242361/2018/05/03/956155/20180503180717167286e.jpg", "url": "https://www.em.com.br/app/noticia/tecnologia/2018/05/03/interna_tecnologia,956155/twitter-revela-falha-e-recomenda-que-usuarios-mudem-as-senhas.shtml", "v": 2, "pasta": "Noticia/Tecnologia", "conteudo": "noticia", "data": "18:06 - 03/05/2018", "titulo": "Twitter revela falha e recomenda que usu\u00e1rios mudem as senhas ", "descricao": "No passado, v\u00e1rias contas do Twitter de alto perfil foram invadidas por hackers - incluindo os perfis da Netflix, HBO, Marvel e at\u00e9 do pr\u00f3prio CEO do Twitter, Jack Dorsey"}, {"categoria": null, "imagem_330x220": "https://i.em.com.br/zO_4vpsf2Xd39ULQPPLVvyQzosc=/330x220/smart/filters:format(jpg)/imgsapp.em.com.br/app/noticia_127983242361/2018/04/12/951191/20180412181324526824o.jpg", "imagem": "https://imgsapp.em.com.br/app/noticia_127983242361/2018/04/12/951191/20180412181324526824o.jpg", "url": "https://www.em.com.br/app/noticia/tecnologia/2018/04/12/interna_tecnologia,951191/uber-pede-desculpas-a-usuarios-brasileiros-por-vazamento.shtml", "v": 2, "pasta": "Noticia/Tecnologia", "conteudo": "noticia", "data": "18:12 - 12/04/2018", "titulo": "Uber pede desculpas a usu\u00e1rios brasileiros por vazamento", "descricao": "Empresa come\u00e7ou a enviar e-mails \u00e0s 196 mil que tiveram dados como n\u00famero do celular e nome expostos em falha de seguran\u00e7a em 2016"}, {"categoria": null, "imagem_330x220": "https://i.em.com.br/sBZIES1BSvv775HMICzEj0LyliA=/330x220/smart/filters:format(jpg)/imgsapp.em.com.br/app/noticia_127983242361/2018/03/26/946875/20180326154526209823a.jpg", "imagem": "https://imgsapp.em.com.br/app/noticia_127983242361/2018/03/26/946875/20180326154526209823a.jpg", "url": "https://www.em.com.br/app/noticia/tecnologia/2018/03/26/interna_tecnologia,946875/u2018ilha-de-lixo-u2019-no-oceano-tem-tamanho-de-tres-estados-de-mina.shtml", "v": 2, "pasta": "Noticia/Tecnologia", "conteudo": "noticia", "data": "15:42 - 26/03/2018", "titulo": "'Ilha de lixo' no oceano tem tamanho de tr\u00eas estados de Minas Gerais", "descricao": "Expedi\u00e7\u00e3o colheu garrafas,brinquedos, carca\u00e7as de produtos eletr\u00f4nicos e redes de pesca abandonadas; veja o v\u00eddeo"}, {"categoria": null, "imagem_330x220": "https://i.em.com.br/VcEUhwPoIqNrxC4gxk9xOevG0ls=/330x220/smart/filters:format(jpg)/imgsapp.em.com.br/app/noticia_127983242361/2018/03/22/946042/20180322170341767699a.jpg", "imagem": "https://imgsapp.em.com.br/app/noticia_127983242361/2018/03/22/946042/20180322170341767699a.jpg", "url": "https://www.em.com.br/app/noticia/tecnologia/2018/03/22/interna_tecnologia,946042/facebook-vai-atuar-para-garantir-integridade-de-eleicoes-no-brasil.shtml", "v": 2, "pasta": "Noticia/Tecnologia", "conteudo": "noticia", "data": "16:51 - 22/03/2018", "titulo": "Zuckerberg diz que Facebook vai atuar para garantir integridade de elei\u00e7\u00f5es no Brasil", "descricao": "Rede social enfrenta esc\u00e2ndalo envolvendo vazamento de dados de 50 milh\u00f5es de usu\u00e1rios "}], "noticia/o megafone": [{"categoria": null, "imagem_330x220": "https://i.em.com.br/Y_n_d2lC56WDsrELgKNY07l0fvI=/330x220/smart/filters:format(jpg)/imgsapp.em.com.br/app/noticia_127983242361/2018/09/07/986438/20180905202704997077e.jpg", "imagem": "https://imgsapp.em.com.br/app/noticia_127983242361/2018/09/07/986438/20180905202704997077e.jpg", "url": "https://www.em.com.br/app/noticia/o-megafone/2018/09/07/interna_o_megafone,986438/o-sonho-de-todo-jornalista-e-mandar-parar-as-maquinas-diz-pedro-lob.shtml", "v": 2, "pasta": "Noticia/O Megafone", "conteudo": "noticia", "data": "07:00 - 07/09/2018", "titulo": "'O sonho de todo jornalista \u00e9 mandar parar as m\u00e1quinas', diz Pedro Lobato", "descricao": "E ele j\u00e1 mandou"}, {"categoria": null, "imagem_330x220": "https://i.em.com.br/12EbunAAiy0Ds00_Sn1V5sBc3HE=/330x220/smart/filters:format(jpg)/imgsapp.em.com.br/app/noticia_127983242361/2018/08/07/978407/20180806173914126057u.jpg", "imagem": "https://imgsapp.em.com.br/app/noticia_127983242361/2018/08/07/978407/20180806173914126057u.jpg", "url": "https://www.em.com.br/app/noticia/o-megafone/2018/08/07/interna_o_megafone,978407/megafone-ivan-drummond.shtml", "v": 2, "pasta": "Noticia/O Megafone", "conteudo": "noticia", "data": "07:00 - 07/08/2018", "titulo": "'O jornalista \u00e9 um fiscal da sociedade', diz Ivan Drummond, rep\u00f3rter h\u00e1 39 anos", "descricao": "Ele come\u00e7ou como diagramador e atua at\u00e9 hoje no jornal"}, {"categoria": null, "imagem_330x220": "https://i.em.com.br/FR_4EzOgp1hXPBFnZgV6nX9hPuk=/330x220/smart/filters:format(jpg)/imgsapp.em.com.br/app/noticia_127983242361/2018/07/13/972988/20180712122444843199u.jpg", "imagem": "https://imgsapp.em.com.br/app/noticia_127983242361/2018/07/13/972988/20180712122444843199u.jpg", "url": "https://www.em.com.br/app/noticia/o-megafone/2018/07/13/interna_o_megafone,972988/a-materia-prima-do-jornalista-e-o-ser-humano-diz-arnaldo-viana.shtml", "v": 2, "pasta": "Noticia/O Megafone", "conteudo": "noticia", "data": "09:00 - 13/07/2018", "titulo": "'A mat\u00e9ria-prima do jornalista \u00e9 o ser humano', diz Arnaldo Viana", "descricao": "No Estado de Minas, ele foi rep\u00f3rter, editor, colunista e cronista. Trabalhou no jornal por 37 anos"}, {"categoria": null, "imagem_330x220": "https://i.em.com.br/rGFfwSeKMeiy6AOk6hkE83bCoFU=/330x220/smart/filters:format(jpg)/imgsapp.em.com.br/app/noticia_127983242361/2018/06/15/966875/20180614163320701810u.jpg", "imagem": "https://imgsapp.em.com.br/app/noticia_127983242361/2018/06/15/966875/20180614163320701810u.jpg", "url": "https://www.em.com.br/app/noticia/o-megafone/2018/06/15/interna_o_megafone,966875/angela-faria-megafone.shtml", "v": 2, "pasta": "Noticia/O Megafone", "conteudo": "noticia", "data": "07:00 - 15/06/2018", "titulo": "\u00c2ngela Faria: 'Temos que aprender a tocar o Lado B da gente mesmo'", "descricao": "A editora-assistente da editoria de Cultura relembra as hist\u00f3rias por tr\u00e1s das hist\u00f3rias"}, {"categoria": null, "imagem_330x220": "https://i.em.com.br/skeMgxQdsPsbND-iGs4-00M2I6M=/330x220/smart/filters:format(jpg)/imgsapp.em.com.br/app/noticia_127983242361/2018/05/26/961938/20180525205440321422a.jpg", "imagem": "https://imgsapp.em.com.br/app/noticia_127983242361/2018/05/26/961938/20180525205440321422a.jpg", "url": "https://www.em.com.br/app/noticia/o-megafone/2018/05/26/interna_o_megafone,961938/dea-januzzi-escrever-foi-a-coisa-mais-revolucionaria-que-eu-ja-fiz.shtml", "v": 2, "pasta": "Noticia/O Megafone", "conteudo": "noticia", "data": "09:00 - 26/05/2018", "titulo": "D\u00e9a Januzzi: 'Escrever foi a coisa mais revolucion\u00e1ria que eu j\u00e1 fiz'", "descricao": "Para a colunista, \u00e9 preciso olhar para cada novo trabalho 'com olhos estrangeiros'"}, {"categoria": null, "imagem_330x220": "https://i.em.com.br/fGHrRyIEzwg5m57ilNlEmoCX3y8=/330x220/smart/filters:format(jpg)/imgsapp.em.com.br/app/noticia_127983242361/2018/05/04/952839/20180419125844614065i.jpg", "imagem": "https://imgsapp.em.com.br/app/noticia_127983242361/2018/05/04/952839/20180419125844614065i.jpg", "url": "https://www.em.com.br/app/noticia/o-megafone/2018/05/04/interna_o_megafone,952839/quando-ponho-o-nome-ali-sou-eu-o-leitor-e-o-texto-diz-gustavo-wer.shtml", "v": 2, "pasta": "Noticia/O Megafone", "conteudo": "noticia", "data": "09:00 - 04/05/2018", "titulo": "'Quando ponho o nome ali, sou eu, o leitor e o texto', diz Gustavo Werneck", "descricao": "Rep\u00f3rter h\u00e1 25 anos, conta que reza para os entrevistados"}, {"categoria": null, "imagem_330x220": "https://i.em.com.br/We0HQn8_QN6KXjRYg-jIzc9gtLs=/330x220/smart/filters:format(jpg)/imgsapp.em.com.br/app/noticia_127983242361/2018/04/20/952835/20180419122730894777a.jpg", "imagem": "https://imgsapp.em.com.br/app/noticia_127983242361/2018/04/20/952835/20180419122730894777a.jpg", "url": "https://www.em.com.br/app/noticia/o-megafone/2018/04/20/interna_o_megafone,952835/esporte-tem-mais-jargao-que-economia-diz-marta-vieira.shtml", "v": 2, "pasta": "Noticia/O Megafone", "conteudo": "noticia", "data": "09:00 - 20/04/2018", "titulo": "'Esporte tem mais jarg\u00e3o que economia', diz Marta Vieira, h\u00e1 29 anos no jornalismo especializado", "descricao": "Ela defende cobertura humana para a \u00e1rea"}, {"categoria": null, "imagem_330x220": "https://i.em.com.br/WTCmhWQySjh638CkKA-1Y0aShmg=/330x220/smart/filters:format(jpg)/imgsapp.em.com.br/app/noticia_127983242361/2018/04/06/949372/20180405210758242317o.jpg", "imagem": "https://imgsapp.em.com.br/app/noticia_127983242361/2018/04/06/949372/20180405210758242317o.jpg", "url": "https://www.em.com.br/app/noticia/o-megafone/2018/04/06/interna_o_megafone,949372/fotografo-ha-48-anos-jorge-gontijo-recorda-fascinio-do-comeco-parec.shtml", "v": 2, "pasta": "Noticia/O Megafone", "conteudo": "noticia", "data": "10:00 - 06/04/2018", "titulo": "Fot\u00f3grafo h\u00e1 48 anos, Jorge Gontijo recorda fasc\u00ednio do come\u00e7o: 'Parecia uma m\u00e1gica'", "descricao": "Cinco Copas do Mundo carimbam o curr\u00edculo deste profissional, h\u00e1 43 anos no Estado de Minas"}, {"categoria": null, "imagem_330x220": "https://i.em.com.br/4_ejJIQOf3NyrQYMO6o_H1KNlXM=/330x220/smart/filters:format(jpg)/imgsapp.em.com.br/app/noticia_127983242361/2018/03/16/944661/20180316164840823878a.jpg", "imagem": "https://imgsapp.em.com.br/app/noticia_127983242361/2018/03/16/944661/20180316164840823878a.jpg", "url": "https://www.em.com.br/app/noticia/o-megafone/2018/03/16/interna_o_megafone,944661/o-papel-do-chargista-e-trazer-esperanca-atraves-da-ironia-diz-son-s.shtml", "v": 2, "pasta": "Noticia/O Megafone", "conteudo": "noticia", "data": "16:47 - 16/03/2018", "titulo": "'O papel do chargista \u00e9 trazer esperan\u00e7a atrav\u00e9s da ironia', diz Son Salvador", "descricao": "Em 1976, ele virou uma madrugada desenhando 15 charges para conseguir o emprego em que atua at\u00e9 hoje"}, {"categoria": null, "imagem_330x220": "https://i.em.com.br/utiLGjO1aGVIejH97VpWtMJJemo=/330x220/smart/filters:format(jpg)/imgsapp.em.com.br/app/noticia_127983242361/2018/03/05/941863/20180305112617829844o.jpg", "imagem": "https://imgsapp.em.com.br/app/noticia_127983242361/2018/03/05/941863/20180305112617829844o.jpg", "url": "https://www.em.com.br/app/noticia/o-megafone/2018/03/05/interna_o_megafone,941863/perdi-a-bonequice-diz-anna-marina-primeira-jornalista-mulher-na-r.shtml", "v": 2, "pasta": "Noticia/O Megafone", "conteudo": "noticia", "data": "11:01 - 05/03/2018", "titulo": "'Perdi a bonequice', diz Anna Marina, primeira jornalista mulher na reda\u00e7\u00e3o do Estado de Minas", "descricao": "Ela chegou \u00e0 reda\u00e7\u00e3o h\u00e1 60 anos e se pudesse dar um conselho \u00e0quela jovem 'boneca' de 24 anos, diria: 'Seja verdadeira'. Aos 83, dona Anna \u00e9 a primeira entrevistada do Megafone"}], "noticia/nacional": [{"categoria": null, "imagem_330x220": "https://i.em.com.br/qepka8GpPzFAvUAf2MMn-_fh3Vw=/330x220/smart/filters:format(jpg)/imgsapp.em.com.br/app/noticia_127983242361/2018/09/17/989378/20180917090127183277a.jpg", "imagem": "https://imgsapp.em.com.br/app/noticia_127983242361/2018/09/17/989378/20180917090127183277a.jpg", "url": "https://www.em.com.br/app/noticia/nacional/2018/09/17/interna_nacional,989378/brasileiro-morre-ao-ser-atacado-por-tubarao-nos-estados-unidos.shtml", "v": 2, "pasta": "Noticia/Nacional", "conteudo": "noticia", "data": "08:59 - 17/09/2018", "titulo": "Brasileiro morre ao ser atacado por tubar\u00e3o nos Estados Unidos", "descricao": " Arthur Medici, de 26 anos, era de Vila Velha, no Esp\u00edrito Santo"}, {"categoria": null, "imagem_330x220": "https://i.em.com.br/9Hqerr38by4eVoIJf_ajOHIcd2Q=/330x220/smart/filters:format(jpg)/imgsapp.em.com.br/app/noticia_127983242361/2018/09/17/989371/20180917082948574155o.jpg", "imagem": "https://imgsapp.em.com.br/app/noticia_127983242361/2018/09/17/989371/20180917082948574155o.jpg", "url": "https://www.em.com.br/app/noticia/nacional/2018/09/17/interna_nacional,989371/operacao-policial-combate-crimes-ciberneticos-em-seis-estados.shtml", "v": 2, "pasta": "Noticia/Nacional", "conteudo": "noticia", "data": "08:24 - 17/09/2018", "titulo": "Opera\u00e7\u00e3o policial combate crimes cibern\u00e9ticos em seis estados", "descricao": "Os investigados foram denunciados por crimes patrimoniais, com subtra\u00e7\u00e3o de valores das contas banc\u00e1rias por meio de transa\u00e7\u00f5es fraudulentas, al\u00e9m de lavagem de dinheiro e organiza\u00e7\u00e3o criminosa"}, {"categoria": null, "imagem_330x220": "https://i.em.com.br/sqKdx5HKagnViArPn4QY8IB8zBk=/330x220/smart/filters:format(jpg)/imgsapp.em.com.br/app/noticia_127983242361/2018/09/16/989241/20180916142306214111u.jpg", "imagem": "https://imgsapp.em.com.br/app/noticia_127983242361/2018/09/16/989241/20180916142306214111u.jpg", "url": "https://www.em.com.br/app/noticia/nacional/2018/09/16/interna_nacional,989241/apos-ser-pego-pela-pf-embaixada-diz-que-vice-da-guine-visitaria-medic.shtml", "v": 2, "pasta": "Noticia/Nacional", "conteudo": "noticia", "data": "14:16 - 16/09/2018", "titulo": "Ap\u00f3s ser pego pela PF, Embaixada diz que vice da Guin\u00e9 visitaria m\u00e9dico no Brasil", "descricao": "A aeronave B777-200LR desembarcou em Campinas com 11 passageiros. Obiang foi recepcionado e, por causa das prerrogativas do cargo, n\u00e3o foi inspecionado, mas sua equipe passou pelo crivo da Receita Federal"}, {"categoria": "GERAL", "imagem_330x220": "https://i.em.com.br/ziBYiH4iuBOQrz2Qkx0Oks2XC0w=/330x220/smart/filters:format(jpg)/imgsapp.em.com.br/app/noticia_127983242361/2018/09/15/989121/20180915221749807589e.jpg", "imagem": "https://imgsapp.em.com.br/app/noticia_127983242361/2018/09/15/989121/20180915221749807589e.jpg", "url": "https://www.em.com.br/app/noticia/nacional/2018/09/15/interna_nacional,989121/pf-encontra-us-16-milhoes-com-vice-presidente-de-guine-equatorial-em.shtml", "v": 2, "pasta": "Noticia/Nacional", "conteudo": "noticia", "data": "21:39 - 15/09/2018", "titulo": "PF encontra US$ 16 milh\u00f5es com vice-presidente de Guin\u00e9 Equatorial em SP", "descricao": "Durante a abordagem, al\u00e9m da elevada quantia em dinheiro em esp\u00e9cie, os policiais encontram v\u00e1rias joias e rel\u00f3gios"}, {"categoria": "GERAL", "imagem_330x220": "https://i.em.com.br/-sfVmBYNaqOZwq6cCtYf6Hig8eA=/330x220/smart/filters:format(jpg)/imgsapp.em.com.br/app/noticia_127983242361/2018/09/14/988963/20180914225404180934i.jpg", "imagem": "https://imgsapp.em.com.br/app/noticia_127983242361/2018/09/14/988963/20180914225404180934i.jpg", "url": "https://www.em.com.br/app/noticia/nacional/2018/09/14/interna_nacional,988963/defesa-civil-do-rio-de-janeiro-desinterdita-museu-nacional.shtml", "v": 2, "pasta": "Noticia/Nacional", "conteudo": "noticia", "data": "22:40 - 14/09/2018", "titulo": "Defesa Civil do Rio de Janeiro desinterdita Museu Nacional", "descricao": "A partir de agora, caber\u00e1 \u00e0 equipe de engenheiros da universidade a realiza\u00e7\u00e3o de servi\u00e7os emergenciais, de preven\u00e7\u00e3o e estabiliza\u00e7\u00e3o da edifica\u00e7\u00e3o"}, {"categoria": null, "imagem_330x220": "https://i.em.com.br/OSKeVcd5MLBP8T4EVegI5HmAD_E=/330x220/smart/filters:format(jpg)/imgsapp.em.com.br/app/noticia_127983242361/2018/09/13/988662/20180913221650172324o.jpg", "imagem": "https://imgsapp.em.com.br/app/noticia_127983242361/2018/09/13/988662/20180913221650172324o.jpg", "url": "https://www.em.com.br/app/noticia/nacional/2018/09/13/interna_nacional,988662/bandeira-tarifaria-deve-ficar-vermelha-ate-o-fim-do-ano-preve-ons.shtml", "v": 2, "pasta": "Noticia/Nacional", "conteudo": "noticia", "data": "22:13 - 13/09/2018", "titulo": "Bandeira tarif\u00e1ria deve ficar vermelha at\u00e9 o fim do ano, prev\u00ea ONS", "descricao": "O sistema de bandeiras foi criado para sinalizar aos consumidores os custos reais da gera\u00e7\u00e3o de energia el\u00e9trica. As cores verde, amarela ou vermelha indicam se a energia custa mais ou menos por causa das condi\u00e7\u00f5es de gera\u00e7\u00e3o"}, {"categoria": null, "imagem_330x220": "https://i.em.com.br/clqnazGEqWoPsYam4ySIQMAL5Fo=/330x220/smart/filters:format(jpg)/imgsapp.em.com.br/app/noticia_127983242361/2018/09/12/988357/20180912233911244053o.jpg", "imagem": "https://imgsapp.em.com.br/app/noticia_127983242361/2018/09/12/988357/20180912233911244053o.jpg", "url": "https://www.em.com.br/app/noticia/nacional/2018/09/12/interna_nacional,988357/conselho-de-psicologia-aciona-stf-contra-sentenca-sobre-terapia-de-rev.shtml", "v": 2, "pasta": "Noticia/Nacional", "conteudo": "noticia", "data": "23:34 - 12/09/2018", "titulo": "Conselho de Psicologia aciona STF contra senten\u00e7a sobre terapia de revers\u00e3o sexual", "descricao": "A resolu\u00e7\u00e3o determina que n\u00e3o cabe a profissionais da psicologia no Brasil o oferecimento de qualquer tipo de terapia de revers\u00e3o sexual, uma vez que a homossexualidade n\u00e3o \u00e9 considerada patologia, segundo a Organiza\u00e7\u00e3o Mundial de Sa\u00fade (OMS)"}, {"categoria": null, "imagem_330x220": "https://i.em.com.br/0oRGordBJLyGij8owxQF_CU8ppo=/330x220/smart/filters:format(jpg)/imgsapp.em.com.br/app/noticia_127983242361/2018/09/12/988347/20180912224541217364o.jpg", "imagem": "https://imgsapp.em.com.br/app/noticia_127983242361/2018/09/12/988347/20180912224541217364o.jpg", "url": "https://www.em.com.br/app/noticia/nacional/2018/09/12/interna_nacional,988347/aposta-unica-acerta-as-seis-dezenas-da-mega-e-leva-r-27-milhoes-conf.shtml", "v": 2, "pasta": "Noticia/Nacional", "conteudo": "noticia", "data": "22:41 - 12/09/2018", "titulo": "Aposta \u00fanica acerta as seis dezenas da Mega e leva R$ 27 milh\u00f5es; confira os n\u00fameros ", "descricao": "O pr\u00f3ximo sorteio da Mega-Sena ser\u00e1 realizado no pr\u00f3ximo s\u00e1bado (15) e a expectativa \u00e9 de que o pr\u00eamio principal seja de R$ 2,5 milh\u00f5es"}, {"categoria": "GERAL", "imagem_330x220": "https://i.em.com.br/MHdmRxfzNdlnMLdu7auylZ_4IPw=/330x220/smart/filters:format(jpg)/imgsapp.em.com.br/app/noticia_127983242361/2018/09/12/988324/20180912222156727128e.jpg", "imagem": "https://imgsapp.em.com.br/app/noticia_127983242361/2018/09/12/988324/20180912222156727128e.jpg", "url": "https://www.em.com.br/app/noticia/nacional/2018/09/12/interna_nacional,988324/por-maioria-stf-nao-autoriza-pratica-do-ensino-domiciliar.shtml", "v": 2, "pasta": "Noticia/Nacional", "conteudo": "noticia", "data": "20:28 - 12/09/2018", "titulo": "Por maioria, STF n\u00e3o autoriza pr\u00e1tica do ensino domiciliar", "descricao": "O julgamento contou com uma \u00fanica posi\u00e7\u00e3o favor\u00e1vel \u00e0 pr\u00e1tica, do relator Lu\u00eds Roberto Barroso; com a corrente que considera o ensino domiciliar inconstitucional; e a ala de ministros que entendem que o parlamento \u00e9 o local adequado para discutir a pr\u00e1tica - posi\u00e7\u00e3o vencedora"}, {"categoria": null, "imagem_330x220": "https://i.em.com.br/6YXYk_U4zAILdpf43kEqlg853rU=/330x220/smart/filters:format(jpg)/imgsapp.em.com.br/app/noticia_127983242361/2018/09/12/988129/20180912074530973417i.JPG", "imagem": "https://imgsapp.em.com.br/app/noticia_127983242361/2018/09/12/988129/20180912074530973417i.JPG", "url": "https://www.em.com.br/app/noticia/nacional/2018/09/12/interna_nacional,988129/morre-idosa-que-ficou-internada-com-marido-inseparaveis-havia-82-anos.shtml", "v": 2, "pasta": "Noticia/Nacional", "conteudo": "noticia", "data": "07:40 - 12/09/2018", "titulo": "Morre idosa que ficou internada com marido: insepar\u00e1veis havia 82 anos", "descricao": "Sebastiana e Francisco ficaram conhecidos ap\u00f3s permanecerem juntos at\u00e9 mesmo em um quarto de hospital. Ela morreu nessa ter\u00e7a-feira (11/9) em decorr\u00eancia de doen\u00e7a pulmonar"}, {"categoria": null, "imagem_330x220": "https://i.em.com.br/XO3UQr38qddu3KNahGpSajtTAEM=/330x220/smart/filters:format(jpg)/imgsapp.em.com.br/app/noticia_127983242361/2018/09/11/988010/20180911202610841295i.jpg", "imagem": "https://imgsapp.em.com.br/app/noticia_127983242361/2018/09/11/988010/20180911202610841295i.jpg", "url": "https://www.em.com.br/app/noticia/nacional/2018/09/11/interna_nacional,988010/missao-da-unesco-chega-ao-rj-para-avaliar-restauro-do-museu-nacional.shtml", "v": 2, "pasta": "Noticia/Nacional", "conteudo": "noticia", "data": "20:21 - 11/09/2018", "titulo": "Miss\u00e3o da Unesco chega ao RJ para avaliar restauro do Museu Nacional", "descricao": "Os especialistas t\u00eam vasta experi\u00eancia na \u00e1rea de restauro, considerando que 90% dos 20 milh\u00f5es de itens do museu foram destru\u00eddos pelo fogo do \u00faltimo dia 2"}, {"categoria": null, "imagem_330x220": "https://i.em.com.br/uD9x5TAmm11NRe-hPdGMbAIpxCg=/330x220/smart/filters:format(jpg)/imgsapp.em.com.br/app/noticia_127983242361/2018/09/10/987662/20180910184131163287a.jpg", "imagem": "https://imgsapp.em.com.br/app/noticia_127983242361/2018/09/10/987662/20180910184131163287a.jpg", "url": "https://www.em.com.br/app/noticia/nacional/2018/09/10/interna_nacional,987662/tenente-ferido-em-ataque-a-penitenciaria-tem-morte-cerebral-confirmada.shtml", "v": 2, "pasta": "Noticia/Nacional", "conteudo": "noticia", "data": "18:32 - 10/09/2018", "titulo": "Tenente ferido em ataque a penitenci\u00e1ria tem morte cerebral confirmada", "descricao": "De acordo com governo, 92 presos fugiram; 41 foram recapturados\n"}, {"categoria": "GERAL", "imagem_330x220": "https://i.em.com.br/XI9os4bPRXm6m11Pd9PCWO-t2JM=/330x220/smart/filters:format(jpg)/imgsapp.em.com.br/app/noticia_127983242361/2018/09/08/987193/20180908133423851985i.jpg", "imagem": "https://imgsapp.em.com.br/app/noticia_127983242361/2018/09/08/987193/20180908133423851985i.jpg", "url": "https://www.em.com.br/app/noticia/nacional/2018/09/08/interna_nacional,987193/irmao-da-ex-ginasta-lais-souza-morre-afogado-durante-pesca-em-miguelop.shtml", "v": 2, "pasta": "Noticia/Nacional", "conteudo": "noticia", "data": "12:48 - 08/09/2018", "titulo": "Irm\u00e3o da ex-ginasta Lais Souza morre afogado durante pesca em represa", "descricao": "Familiares disseram \u00e0 pol\u00edcia que o rapaz conhecia o local e praticava com frequ\u00eancia a pesca subaqu\u00e1tica"}, {"categoria": null, "imagem_330x220": "https://i.em.com.br/PdPGMrrLm6YGhQR_nxAZiENtM6c=/330x220/smart/filters:format(jpg)/imgsapp.em.com.br/app/noticia_127983242361/2018/09/08/987167/20180908095220482092a.jpg", "imagem": "https://imgsapp.em.com.br/app/noticia_127983242361/2018/09/08/987167/20180908095220482092a.jpg", "url": "https://www.em.com.br/app/noticia/nacional/2018/09/08/interna_nacional,987167/mega-sena-e-lotofacil-podem-pagar-premios-milionarios-neste-sabado.shtml", "v": 2, "pasta": "Noticia/Nacional", "conteudo": "noticia", "data": "09:47 - 08/09/2018", "titulo": "Mega-Sena e Lotof\u00e1cil podem pagar pr\u00eamios milion\u00e1rios neste s\u00e1bado", "descricao": "Concursos t\u00eam pr\u00eamios de R$ 24 milh\u00f5es e R$ 85 milh\u00f5es respectivamente"}, {"categoria": null, "imagem_330x220": "https://i.em.com.br/ePlR0KBoUyTCzXkRL6zvs3VnrSw=/330x220/smart/filters:format(jpg)/imgsapp.em.com.br/app/noticia_127983242361/2018/09/08/987154/20180908093714554253i.jpg", "imagem": "https://imgsapp.em.com.br/app/noticia_127983242361/2018/09/08/987154/20180908093714554253i.jpg", "url": "https://www.em.com.br/app/noticia/nacional/2018/09/08/interna_nacional,987154/medida-para-retirar-universidade-do-museu-representaria-ato-arbitrario.shtml", "v": 2, "pasta": "Noticia/Nacional", "conteudo": "noticia", "data": "08:47 - 08/09/2018", "titulo": "Medida para retirar universidade do Museu Nacional seria ato arbitr\u00e1rio, diz UFRJ", "descricao": "Universidade divulgou nota em que defende a produ\u00e7\u00e3o de conhecimento dentro do espa\u00e7o atingido por um inc\u00eandio no Rio"}, {"categoria": null, "imagem_330x220": "https://i.em.com.br/S8RpUUncjHl_439lgZx4TBBI5y8=/330x220/smart/filters:format(jpg)/imgsapp.em.com.br/app/noticia_127983242361/2018/09/07/987051/20180907191808741378e.jpg", "imagem": "https://imgsapp.em.com.br/app/noticia_127983242361/2018/09/07/987051/20180907191808741378e.jpg", "url": "https://www.em.com.br/app/noticia/nacional/2018/09/07/interna_nacional,987051/pagina-internet-tenta-ressuscitar-o-museu-nacional.shtml", "v": 2, "pasta": "Noticia/Nacional", "conteudo": "noticia", "data": "19:09 - 07/09/2018", "titulo": "P\u00e1gina da internet tenta 'ressuscitar' o Museu Nacional ", "descricao": "Baseado na premissa de que hoje em dia as pessoas tiram fotos de tudo com seus celulares, o site convida a todos que algum dia visitaram o Museu, a postarem as pr\u00f3prias fotos e videos usando a hashtag #EternoMuseuNacional"}, {"categoria": "V\u00cdDEO", "imagem_330x220": "https://i.em.com.br/KZ4OYXDSHy4l2WmhFJ4CxVhhYw0=/330x220/smart/filters:format(jpg)/imgsapp.em.com.br/app/noticia_127983242361/2018/09/07/987033/20180907173307769094i.jpg", "imagem": "https://imgsapp.em.com.br/app/noticia_127983242361/2018/09/07/987033/20180907173307769094i.jpg", "url": "https://www.em.com.br/app/noticia/nacional/2018/09/07/interna_nacional,987033/funcionarios-de-shopping-do-rio-ajudam-guardador-de-carros-a-comprar-c.shtml", "v": 2, "pasta": "Noticia/Nacional", "conteudo": "noticia", "data": "17:19 - 07/09/2018", "titulo": "Funcion\u00e1rios de loja ajudam guardador de carros a comprar celular e v\u00eddeo viraliza", "descricao": "'Eu nunca vou esquecer desse momento. Nunca pensei que voc\u00eas ficariam do meu lado', disse, em l\u00e1grimas, o morador da Cidade de Deus, Marcos Vin\u00edcius"}, {"categoria": "GERAL", "imagem_330x220": "https://i.em.com.br/jl_iJS3CQH3Ea5_zVz3nQrfgYws=/330x220/smart/filters:format(jpg)/imgsapp.em.com.br/app/noticia_127983242361/2018/09/07/987023/20180907161522961542a.jpg", "imagem": "https://imgsapp.em.com.br/app/noticia_127983242361/2018/09/07/987023/20180907161522961542a.jpg", "url": "https://www.em.com.br/app/noticia/nacional/2018/09/07/interna_nacional,987023/vice-presidente-do-detran-se-filma-a-96-km-h-de-mercedes-e-pode-perder.shtml", "v": 2, "pasta": "Noticia/Nacional", "conteudo": "noticia", "data": "15:42 - 07/09/2018", "titulo": "R\u00e9u por estelionatos, rec\u00e9m-nomeado vice do Detran se filma a 96 km/h", "descricao": "V\u00eddeo \u00e9 de 2015, mas \u00f3rg\u00e3o afirmou que Carlos Galier ser\u00e1 exonerado porque comportamento \"\u00e9 absolutamente inadequado e incompat\u00edvel com a postura esperada para um dirigente do Detran\""}, {"categoria": null, "imagem_330x220": "https://i.em.com.br/sGGRV2z-zyHe9GMd1kzAuIJhQ6Y=/330x220/smart/filters:format(jpg)/imgsapp.em.com.br/app/noticia_127983242361/2018/09/07/986929/20180907081825599031e.jpg", "imagem": "https://imgsapp.em.com.br/app/noticia_127983242361/2018/09/07/986929/20180907081825599031e.jpg", "url": "https://www.em.com.br/app/noticia/nacional/2018/09/07/interna_nacional,986929/agressor-pediu-pena-de-morte-para-politico-e-fez-curso-de-tiro.shtml", "v": 2, "pasta": "Noticia/Nacional", "conteudo": "noticia", "data": "08:15 - 07/09/2018", "titulo": "Agressor pediu 'pena de morte' para pol\u00edtico e fez curso de tiro", "descricao": "Servente de pedreiro Ad\u00e9lio Bispo de Oliveira, de 40 anos, usou redes sociais para disseminar mensagens de \u00f3dio contra o deputado"}, {"categoria": null, "imagem_330x220": "https://i.em.com.br/bhyJza8KBt892effMlQfax537zE=/330x220/smart/filters:format(jpg)/imgsapp.em.com.br/app/noticia_127983242361/2018/09/05/986468/20180905231809667909o.jpg", "imagem": "https://imgsapp.em.com.br/app/noticia_127983242361/2018/09/05/986468/20180905231809667909o.jpg", "url": "https://www.em.com.br/app/noticia/nacional/2018/09/05/interna_nacional,986468/confira-as-dezenas-sorteadas-da-mega-sena-nesta-quarta-feira.shtml", "v": 2, "pasta": "Noticia/Nacional", "conteudo": "noticia", "data": "23:13 - 05/09/2018", "titulo": "Confira as dezenas sorteadas da Mega-Sena nesta quarta-feira ", "descricao": "A expectativa \u00e9 de que o pr\u00eamio m\u00e1ximo do pr\u00f3ximo sorteio, a ser realizado no s\u00e1bado, seja de R$ 24 milh\u00f5es"}], "noticia/agropecuario": [{"categoria": null, "imagem_330x220": "https://i.em.com.br/mgPRAuxNS9pa0ZYa240TnYhKjyg=/330x220/smart/filters:format(jpg)/imgsapp.em.com.br/app/noticia_127983242361/2018/09/17/989305/20180917085226465761a.jpg", "imagem": "https://imgsapp.em.com.br/app/noticia_127983242361/2018/09/17/989305/20180917085226465761a.jpg", "url": "https://www.em.com.br/app/noticia/agropecuario/2018/09/17/interna_agropecuario,989305/pesquisa-alerta-para-ameaca-de-infeccao-por-bacteria-nos-frangos.shtml", "v": 2, "pasta": "Noticia/Agropecu\u00e1rio", "conteudo": "noticia", "data": "06:00 - 17/09/2018", "titulo": "Pesquisa alerta para amea\u00e7a de infec\u00e7\u00e3o por bact\u00e9ria nos frangos", "descricao": "Foram detectados mais de 230 mil casos de infec\u00e7\u00f5es na Europa em 2015. Estudo da Universidade de Uberl\u00e2ndia aponta para subnotifica\u00e7\u00e3o \u00e0s autoridades brasileiras"}, {"categoria": "esperan\u00e7a no campo", "imagem_330x220": "https://i.em.com.br/6nLmoVGl1pOuz11f7dQvuUQeyhE=/330x220/smart/filters:format(jpg)/imgsapp.em.com.br/app/noticia_127983242361/2018/09/13/988585/20180913161630144309i.jpg", "imagem": "https://imgsapp.em.com.br/app/noticia_127983242361/2018/09/13/988585/20180913161630144309i.jpg", "url": "https://www.em.com.br/app/noticia/agropecuario/2018/09/13/interna_agropecuario,988585/corrida-contra-o-relogio-para-ajustar-lavouras-ao-tempo.shtml", "v": 2, "pasta": "Noticia/Agropecu\u00e1rio", "conteudo": "noticia", "data": "16:10 - 13/09/2018", "titulo": "Corrida contra o rel\u00f3gio para ajustar lavouras ao tempo", "descricao": "Pesquisas avan\u00e7am para que mudan\u00e7as clim\u00e1ticas tenham menos impactos na agricultura. Existem hoje pelo menos 150 frentes de estudos realizadas pela Embrapa em todo o pa\u00eds"}, {"categoria": null, "imagem_330x220": "https://i.em.com.br/WQAuBy7-PBMevtBKCE7YiW5rRa0=/330x220/smart/filters:format(jpg)/imgsapp.em.com.br/app/noticia_127983242361/2018/09/03/985528/20180903084948265257u.jpg", "imagem": "https://imgsapp.em.com.br/app/noticia_127983242361/2018/09/03/985528/20180903084948265257u.jpg", "url": "https://www.em.com.br/app/noticia/agropecuario/2018/09/03/interna_agropecuario,985528/aplicativo-reduz-gasto-de-agua-com-irrigacao.shtml", "v": 2, "pasta": "Noticia/Agropecu\u00e1rio", "conteudo": "noticia", "data": "01:00 - 03/09/2018", "titulo": "Aplicativo criado na UFMG reduz gasto de \u00e1gua com irriga\u00e7\u00e3o", "descricao": "Software do instituto da Universidade no Norte de Minas calcula com precis\u00e3o a vaz\u00e3o que o sistema precisar\u00e1 usar e a quantidade de equipamentos necess\u00e1rios conforme a planta\u00e7\u00e3o"}, {"categoria": null, "imagem_330x220": "https://i.em.com.br/fv9Vy8RINggPfM1RtVa_BgkypA4=/330x220/smart/filters:format(jpg)/imgsapp.em.com.br/app/noticia_127983242361/2018/08/27/983685/20180827092412722648u.jpg", "imagem": "https://imgsapp.em.com.br/app/noticia_127983242361/2018/08/27/983685/20180827092412722648u.jpg", "url": "https://www.em.com.br/app/noticia/agropecuario/2018/08/27/interna_agropecuario,983685/mudanca-climatica-ameaca-as-safras-duplas.shtml", "v": 2, "pasta": "Noticia/Agropecu\u00e1rio", "conteudo": "noticia", "data": "06:00 - 27/08/2018", "titulo": "Mudan\u00e7a clim\u00e1tica amea\u00e7a as safras duplas", "descricao": "Pesquisa da Universidade de Vi\u00e7osa indica que com altera\u00e7\u00f5es no clima, dificilmente ser\u00e1 poss\u00edvel continuar expandindo o cultivo de duas culturas em um mesmo per\u00edodo"}, {"categoria": null, "imagem_330x220": "https://i.em.com.br/9uWKtXKj0Hn7TAFAakNHgDNoegc=/330x220/smart/filters:format(jpg)/imgsapp.em.com.br/app/noticia_127983242361/2018/08/20/981334/20180820083227837529o.jpg", "imagem": "https://imgsapp.em.com.br/app/noticia_127983242361/2018/08/20/981334/20180820083227837529o.jpg", "url": "https://www.em.com.br/app/noticia/agropecuario/2018/08/20/interna_agropecuario,981334/invasao-de-javaporcos-em-minas-preocupa-produtores-rurais.shtml", "v": 2, "pasta": "Noticia/Agropecu\u00e1rio", "conteudo": "noticia", "data": "06:00 - 20/08/2018", "titulo": "Invas\u00e3o de javaporcos em Minas preocupa produtores rurais", "descricao": "Invas\u00e3o da esp\u00e9cie resultante do cruzamento de javalis com porcos dom\u00e9sticos \u00e9 relatada em 91 cidades. For\u00e7a-tarefa discute solu\u00e7\u00f5es, diante da destrui\u00e7\u00e3o de lavouras e nascentes"}, {"categoria": null, "imagem_330x220": "https://i.em.com.br/ieXLgPfsyNjy34dLsIqLSsjuA5c=/330x220/smart/filters:format(jpg)/imgsapp.em.com.br/app/noticia_127983242361/2018/08/13/979793/20180813085804415199u.jpg", "imagem": "https://imgsapp.em.com.br/app/noticia_127983242361/2018/08/13/979793/20180813085804415199u.jpg", "url": "https://www.em.com.br/app/noticia/agropecuario/2018/08/13/interna_agropecuario,979793/minas-e-o-segundo-estado-em-certificacoes-de-origem-no-mercado-agro.shtml", "v": 2, "pasta": "Noticia/Agropecu\u00e1rio", "conteudo": "noticia", "data": "06:00 - 13/08/2018", "titulo": "Minas \u00e9 o segundo estado em certifica\u00e7\u00f5es de origem no mercado agro", "descricao": "Indica\u00e7\u00f5es geogr\u00e1ficas ganham for\u00e7a no mercado consumidor brasileiro e pedidos de registro\nno pa\u00eds crescem mais de 500% em apenas oito anos"}, {"categoria": null, "imagem_330x220": "https://i.em.com.br/6xzibs-6gX_PFGZcHohTafDpZwk=/330x220/smart/filters:format(jpg)/imgsapp.em.com.br/app/noticia_127983242361/2018/08/06/978229/20180806091811233917o.JPG", "imagem": "https://imgsapp.em.com.br/app/noticia_127983242361/2018/08/06/978229/20180806091811233917o.JPG", "url": "https://www.em.com.br/app/noticia/agropecuario/2018/08/06/interna_agropecuario,978229/cafezais-anunciam-producao-recorde-em-minas-gerais.shtml", "v": 2, "pasta": "Noticia/Agropecu\u00e1rio", "conteudo": "noticia", "data": "06:00 - 06/08/2018", "titulo": "Cafezais anunciam produ\u00e7\u00e3o recorde em Minas Gerais", "descricao": "Colheita indica produtividade alta das lavouras de Minas, suficiente para permitir que a safra deste ano alcance 30,3 milh\u00f5es de sacas, volume s\u00f3 inferior ao de 2016"}, {"categoria": null, "imagem_330x220": "https://i.em.com.br/weXtgu8rdYYMPVE3OxGFAR2K1us=/330x220/smart/filters:format(jpg)/imgsapp.em.com.br/app/noticia_127983242361/2018/07/30/976577/20180730075829350382u.jpg", "imagem": "https://imgsapp.em.com.br/app/noticia_127983242361/2018/07/30/976577/20180730075829350382u.jpg", "url": "https://www.em.com.br/app/noticia/agropecuario/2018/07/30/interna_agropecuario,976577/sem-freio-cresce-o-uso-de-agrotoxicos-em-minas.shtml", "v": 2, "pasta": "Noticia/Agropecu\u00e1rio", "conteudo": "noticia", "data": "07:54 - 30/07/2018", "titulo": " Sem freio, cresce o uso de agrot\u00f3xicos em Minas", "descricao": "Segundo o Censo 2017 do IBGE, n\u00famero de fazendas que recorrem a defensivo agr\u00edcola em Minas cresceu 60%, ante a m\u00e9dia nacional de 20%, quando se discute lei mais flex\u00edvel\n"}, {"categoria": null, "imagem_330x220": "https://i.em.com.br/2i0sHK0oZIeZ3YXjCPjOZ7GsZBE=/330x220/smart/filters:format(jpg)/imgsapp.em.com.br/app/noticia_127983242361/2018/07/23/975048/20180723083412308262e.jpg", "imagem": "https://imgsapp.em.com.br/app/noticia_127983242361/2018/07/23/975048/20180723083412308262e.jpg", "url": "https://www.em.com.br/app/noticia/agropecuario/2018/07/23/interna_agropecuario,975048/soja-convencional-tem-plantacao-retomada-nas-lavouras-de-minas-brasil.shtml", "v": 2, "pasta": "Noticia/Agropecu\u00e1rio", "conteudo": "noticia", "data": "06:00 - 23/07/2018", "titulo": "Soja convencional tem planta\u00e7\u00e3o retomada nas lavouras de Minas e do Brasil", "descricao": "A expectativa \u00e9 de um crescimento da produ\u00e7\u00e3o dessa modalidade de 4% ainda este ano"}, {"categoria": null, "imagem_330x220": "https://i.em.com.br/2eCj-ctZHpR4FssU3dvKyuNQ9HA=/330x220/smart/filters:format(jpg)/imgsapp.em.com.br/app/noticia_127983242361/2018/07/16/973624/20180716092606705570a.jpg", "imagem": "https://imgsapp.em.com.br/app/noticia_127983242361/2018/07/16/973624/20180716092606705570a.jpg", "url": "https://www.em.com.br/app/noticia/agropecuario/2018/07/16/interna_agropecuario,973624/entenda-a-logica-da-floresta-na-agricultura.shtml", "v": 2, "pasta": "Noticia/Agropecu\u00e1rio", "conteudo": "noticia", "data": "06:00 - 16/07/2018", "titulo": "Entenda a l\u00f3gica da floresta na agricultura", "descricao": "Comida saud\u00e1vel na mesa e planta\u00e7\u00f5es que respeitam o ambiente natural s\u00e3o a proposta de sistema org\u00e2nico de produ\u00e7\u00e3o implementado por jovem agr\u00f4nomo"}, {"categoria": null, "imagem_330x220": "https://i.em.com.br/l2UrGODBh94EfDBYsSWaCDfPv70=/330x220/smart/filters:format(jpg)/imgsapp.em.com.br/app/noticia_127983242361/2018/07/09/972164/20180709102013599664i.jpg", "imagem": "https://imgsapp.em.com.br/app/noticia_127983242361/2018/07/09/972164/20180709102013599664i.jpg", "url": "https://www.em.com.br/app/noticia/agropecuario/2018/07/09/interna_agropecuario,972164/setor-leiteiro-perde-producao-com-greve-dos-caminhoneiros.shtml", "v": 2, "pasta": "Noticia/Agropecu\u00e1rio", "conteudo": "noticia", "data": "06:00 - 09/07/2018", "titulo": "Setor leiteiro perde produ\u00e7\u00e3o com greve dos caminhoneiros", "descricao": "Paralisa\u00e7\u00e3o deve fazer pa\u00eds cair de quarto para sexto no ranking mundial dos maiores produtores de leite. Associa\u00e7\u00e3o prev\u00ea queda de 10%, ap\u00f3s descarte de 300 mi de litrosa"}, {"categoria": null, "imagem_330x220": "https://i.em.com.br/FZgToQ0tuLwdDCnZWF85S5DsacI=/330x220/smart/filters:format(jpg)/imgsapp.em.com.br/app/noticia_127983242361/2018/07/02/970670/20180702083217732835o.jpg", "imagem": "https://imgsapp.em.com.br/app/noticia_127983242361/2018/07/02/970670/20180702083217732835o.jpg", "url": "https://www.em.com.br/app/noticia/agropecuario/2018/07/02/interna_agropecuario,970670/genetica-inovadora-e-destaque-em-exposicao-agropecuaria.shtml", "v": 2, "pasta": "Noticia/Agropecu\u00e1rio", "conteudo": "noticia", "data": "06:00 - 02/07/2018", "titulo": "Gen\u00e9tica inovadora \u00e9 destaque em exposi\u00e7\u00e3o agropecu\u00e1ria de Montes Claros", "descricao": "Programa in\u00e9dito lan\u00e7ado em Minas pode revolucionar a partir de agora a cria\u00e7\u00e3o de gado, com a melhoria de qualidade dos rebanhos e ganho de peso com menos tempo no pasto"}, {"categoria": null, "imagem_330x220": "https://i.em.com.br/J5uT_4f1CvGOZuzc_6Yof6GDPT4=/330x220/smart/filters:format(jpg)/imgsapp.em.com.br/app/noticia_127983242361/2018/06/19/968024/20180619211033369152u.JPG", "imagem": "https://imgsapp.em.com.br/app/noticia_127983242361/2018/06/19/968024/20180619211033369152u.JPG", "url": "https://www.em.com.br/app/noticia/agropecuario/2018/06/19/interna_agropecuario,968024/produtor-rural-tem-ate-segunda-feira-para-comprovar-vacinacao-do-gado.shtml", "v": 2, "pasta": "Noticia/Agropecu\u00e1rio", "conteudo": "noticia", "data": "21:07 - 19/06/2018", "titulo": "Produtor rural tem at\u00e9 segunda-feira para comprovar vacina\u00e7\u00e3o do gado contra febre aftosa", "descricao": "Pecuarista pode ser multado em R$ 16,25 por cada animal, caso n\u00e3o apresente documenta\u00e7\u00e3o junto ao Instituto Mineiro de Agropecu\u00e1ria (IMA)"}, {"categoria": null, "imagem_330x220": "https://i.em.com.br/0BvuMTLNDdZ7jIn6KSI-ziocuqI=/330x220/smart/filters:format(jpg)/imgsapp.em.com.br/app/noticia_127983242361/2018/06/18/967506/20180618081234195043o.jpg", "imagem": "https://imgsapp.em.com.br/app/noticia_127983242361/2018/06/18/967506/20180618081234195043o.jpg", "url": "https://www.em.com.br/app/noticia/agropecuario/2018/06/18/interna_agropecuario,967506/genetica-mineira-produz-touros-de-1-linha.shtml", "v": 2, "pasta": "Noticia/Agropecu\u00e1rio", "conteudo": "noticia", "data": "06:00 - 18/06/2018", "titulo": "Gen\u00e9tica mineira produz touros de 1\u00aa linha ", "descricao": "Programa de melhoramento e sele\u00e7\u00e3o do rebanho do estado viabilizou a negocia\u00e7\u00e3o de 2 mil reprodutores, entre machos e f\u00eameas, em 2017. Produtividade e sa\u00fade s\u00e3o principais ganhos"}, {"categoria": null, "imagem_330x220": "https://i.em.com.br/PcoyPTtiSdn6G2mz1KK19Fm50mA=/330x220/smart/filters:format(jpg)/imgsapp.em.com.br/app/noticia_127983242361/2018/06/11/965889/20180611082014529569u.jpg", "imagem": "https://imgsapp.em.com.br/app/noticia_127983242361/2018/06/11/965889/20180611082014529569u.jpg", "url": "https://www.em.com.br/app/noticia/agropecuario/2018/06/11/interna_agropecuario,965889/emater-prepara-mapeamento-das-flores-em-minas.shtml", "v": 2, "pasta": "Noticia/Agropecu\u00e1rio", "conteudo": "noticia", "data": "06:00 - 11/06/2018", "titulo": "Emater prepara mapeamento das flores em Minas", "descricao": "Segundo maior produtor do pa\u00eds, o estado prepara um diagn\u00f3stico e vai criar sistema de acompanhamento da safra para subsidiar pol\u00edticas p\u00fablicas que incentivem a cadeia produtiva"}, {"categoria": null, "imagem_330x220": "https://i.em.com.br/FAXTMNZ1x-cYoXAJURJNc1wGuCE=/330x220/smart/filters:format(jpg)/imgsapp.em.com.br/app/noticia_127983242361/2018/06/04/964181/20180604080924188705a.jpg", "imagem": "https://imgsapp.em.com.br/app/noticia_127983242361/2018/06/04/964181/20180604080924188705a.jpg", "url": "https://www.em.com.br/app/noticia/agropecuario/2018/06/04/interna_agropecuario,964181/criacao-de-peixes-ornamentais-consolida-polo-mineiro-de-psicultura.shtml", "v": 2, "pasta": "Noticia/Agropecu\u00e1rio", "conteudo": "noticia", "data": "06:00 - 04/06/2018", "titulo": "Cria\u00e7\u00e3o de peixes ornamentais consolida polo mineiro de psicultura", "descricao": "Atividade j\u00e1 re\u00fane mais de 80 fam\u00edlias de produtores rurais na Zona da Mata, impulsionada pelo retorno r\u00e1pido do investimento e o destaque conquistado pelo animal no mercado PET"}, {"categoria": null, "imagem_330x220": "https://i.em.com.br/KVG48gCJ-yMqnV-E20raASQvNnI=/330x220/smart/filters:format(jpg)/imgsapp.em.com.br/app/noticia_127983242361/2018/05/21/960232/20180521103051741758a.jpg", "imagem": "https://imgsapp.em.com.br/app/noticia_127983242361/2018/05/21/960232/20180521103051741758a.jpg", "url": "https://www.em.com.br/app/noticia/agropecuario/2018/05/21/interna_agropecuario,960232/marco-legal-da-cachaca-estimula-produtores-no-agronegocio-mineiro.shtml", "v": 2, "pasta": "Noticia/Agropecu\u00e1rio", "conteudo": "noticia", "data": "08:00 - 21/05/2018", "titulo": "Marco legal da cacha\u00e7a estimula produtores no agroneg\u00f3cio mineiro", "descricao": "A tributa\u00e7\u00e3o menor animou quem faz cacha\u00e7a artesanal e deve melhorar fluxo de caixa"}, {"categoria": null, "imagem_330x220": "https://i.em.com.br/OJ_pFUQAigUDkLvZvIUd5YEvrak=/330x220/smart/filters:format(jpg)/imgsapp.em.com.br/app/noticia_127983242361/2018/05/07/956711/20180507082741857604a.jpg", "imagem": "https://imgsapp.em.com.br/app/noticia_127983242361/2018/05/07/956711/20180507082741857604a.jpg", "url": "https://www.em.com.br/app/noticia/agropecuario/2018/05/07/interna_agropecuario,956711/agricultura-familiar-metade-da-producao-de-alimentos-mesa-brasileiros.shtml", "v": 2, "pasta": "Noticia/Agropecu\u00e1rio", "conteudo": "noticia", "data": "07:30 - 07/05/2018", "titulo": " Agricultura familiar j\u00e1 responde por metade da produ\u00e7\u00e3o de alimentos no pa\u00eds", "descricao": "Setor responde por mais de dois ter\u00e7os dos empregos gerados no campo. Em Minas, setor avan\u00e7a com tecnologia"}, {"categoria": "GARANTIA DE ORIGEM", "imagem_330x220": "https://i.em.com.br/ghzDWOaIvkMgSCRRS0xGHgDNxhg=/330x220/smart/filters:format(jpg)/imgsapp.em.com.br/app/noticia_127983242361/2018/04/30/955211/20180430090233817336a.jpg", "imagem": "https://imgsapp.em.com.br/app/noticia_127983242361/2018/04/30/955211/20180430090233817336a.jpg", "url": "https://www.em.com.br/app/noticia/agropecuario/2018/04/30/interna_agropecuario,955211/queijo-mineiro-com-garantia-de-origemprojeto-cria-padroes-de-producao.shtml", "v": 2, "pasta": "Noticia/Agropecu\u00e1rio", "conteudo": "noticia", "data": "06:00 - 30/04/2018", "titulo": "Projeto cria padr\u00f5es de produ\u00e7\u00e3o e venda do queijo Minas", "descricao": "Na proposta, o governo pretende implementar uma s\u00e9rie de mecanismos que v\u00e3o promover a qualifica\u00e7\u00e3o t\u00e9cnica e a educa\u00e7\u00e3o sanit\u00e1ria de todos os envolvidos no processo"}, {"categoria": null, "imagem_330x220": "https://i.em.com.br/9ijRMJMEmA_f5wEpQlH4wS04afU=/330x220/smart/filters:format(jpg)/imgsapp.em.com.br/app/noticia_127983242361/2018/04/23/953511/20180424111957222297a.jpg", "imagem": "https://imgsapp.em.com.br/app/noticia_127983242361/2018/04/23/953511/20180424111957222297a.jpg", "url": "https://www.em.com.br/app/noticia/agropecuario/2018/04/23/interna_agropecuario,953511/governo-estuda-certificacao.shtml", "v": 2, "pasta": "Noticia/Agropecu\u00e1rio", "conteudo": "noticia", "data": "06:00 - 23/04/2018", "titulo": "Governo estuda certifica\u00e7\u00e3o para azeite de oliva produzido em Minas", "descricao": "O Certifica Minas tem o prop\u00f3sito de trazer mais atratividade para a inser\u00e7\u00e3o dos produtos do estado nos mercados nacional e internacional"}], "noticia/gerais": [{"categoria": null, "imagem_330x220": "https://i.em.com.br/meqlo2uxTWrfctUXxyb3983POIo=/330x220/smart/filters:format(jpg)/imgsapp.em.com.br/app/noticia_127983242361/2018/09/18/989767/20180918132509108032u.jpg", "imagem": "https://imgsapp.em.com.br/app/noticia_127983242361/2018/09/18/989767/20180918132509108032u.jpg", "url": "https://www.em.com.br/app/noticia/gerais/2018/09/18/interna_gerais,989767/passageira-e-presa-com-cocaina-colada-ao-corpo-no-aeroporto-de-confins.shtml", "v": 2, "pasta": "Noticia/Gerais", "conteudo": "noticia", "data": "13:18 - 18/09/2018", "titulo": "Passageira \u00e9 presa com coca\u00edna colada ao corpo no Aeroporto de Confins", "descricao": "C\u00e3es farejadores indicaram odor de drogas pr\u00f3ximo ao corpo da mulher.  Foram encontrados aproximadamente quatro quilos de coca\u00edna junto ao corpo dela. O material estava preso com esparadrapo nas coxas, e na canela"}, {"categoria": null, "imagem_330x220": "https://i.em.com.br/TWJu1zKm6SmSelVaDybgXmxEHJc=/330x220/smart/filters:format(jpg)/imgsapp.em.com.br/app/noticia_127983242361/2018/09/18/989761/20180918131651319394u.jpg", "imagem": "https://imgsapp.em.com.br/app/noticia_127983242361/2018/09/18/989761/20180918131651319394u.jpg", "url": "https://www.em.com.br/app/noticia/gerais/2018/09/18/interna_gerais,989761/blitz-educativa-orienta-motoristas-sobre-uso-de-faixas-e-pistas-exclus.shtml", "v": 2, "pasta": "Noticia/Gerais", "conteudo": "noticia", "data": "12:59 - 18/09/2018", "titulo": "Blitz educativa orienta motoristas sobre uso de faixas e pistas exclusivas em BH", "descricao": "Nova portaria da BHTrans autoriza circula\u00e7\u00e3o de t\u00e1xis em cinco avenidas. Munic\u00edpios n\u00e3o conveniados com a empresa de tr\u00e2nsito poder\u00e3o solicitar autoriza\u00e7\u00e3o para que seus t\u00e1xis utilizem as pistas da capital"}, {"categoria": null, "imagem_330x220": "https://i.em.com.br/-SA1X5HtRla9BfUeUgsEwstiLQo=/330x220/smart/filters:format(jpg)/imgsapp.em.com.br/app/noticia_127983242361/2018/09/18/989717/20180918121856294206o.jpg", "imagem": "https://imgsapp.em.com.br/app/noticia_127983242361/2018/09/18/989717/20180918121856294206o.jpg", "url": "https://www.em.com.br/app/noticia/gerais/2018/09/18/interna_gerais,989717/acidente-entre-carreta-e-carros-mata-cinco-pessoas-na-br-040.shtml", "v": 2, "pasta": "Noticia/Gerais", "conteudo": "noticia", "data": "10:20 - 18/09/2018", "titulo": "Acidente entre carreta e carros mata cinco pessoas na BR-040", "descricao": "Ve\u00edculos bateram na manh\u00e3 desta ter\u00e7a-feira no trecho de Conselheiro Lafaiete. O tr\u00e2nsito ficou fechado na rodovia por aproximadamente tr\u00eas horas e meia"}, {"categoria": null, "imagem_330x220": "https://i.em.com.br/X-SyoOi630vJupev6SXoJhrfA-c=/330x220/smart/filters:format(jpg)/imgsapp.em.com.br/app/noticia_127983242361/2018/09/18/989710/20180918100547799788u.jpeg", "imagem": "https://imgsapp.em.com.br/app/noticia_127983242361/2018/09/18/989710/20180918100547799788u.jpeg", "url": "https://www.em.com.br/app/noticia/gerais/2018/09/18/interna_gerais,989710/viatura-policial-capota-durante-perseguicao-em-contagem.shtml", "v": 2, "pasta": "Noticia/Gerais", "conteudo": "noticia", "data": "09:38 - 18/09/2018", "titulo": "Viatura policial capota durante persegui\u00e7\u00e3o no Bairro \u00c1gua Branca, em Contagem", "descricao": "Acidente ocorreu ap\u00f3s militares colidirem com motociclista que teria fugido de blitz. Os envolvidos tiveram ferimentos leves"}, {"categoria": null, "imagem_330x220": "https://i.em.com.br/czPqZJS7nwkyc3avQz2JbAxg9t8=/330x220/smart/filters:format(jpg)/imgsapp.em.com.br/app/noticia_127983242361/2018/09/18/989600/20180918091548933216u.jpg", "imagem": "https://imgsapp.em.com.br/app/noticia_127983242361/2018/09/18/989600/20180918091548933216u.jpg", "url": "https://www.em.com.br/app/noticia/gerais/2018/09/18/interna_gerais,989600/bombeiros-retomam-buscas-por-turistas-desaparecidos-em-serra.shtml", "v": 2, "pasta": "Noticia/Gerais", "conteudo": "noticia", "data": "09:18 - 18/09/2018", "titulo": "Bombeiros retomam buscas por turistas desaparecidos em serra no Sul de Minas", "descricao": "Jovens de 19 anos come\u00e7aram a subir a Serra Fina no dia 12 e est\u00e3o desaparecidos desde o \u00faltimo fim de semana. Travessia \u00e9 considerada uma das mais dif\u00edceis do Brasil"}, {"categoria": null, "imagem_330x220": "https://i.em.com.br/iG65gtc6Lr1gxF_Y067lYzhhaf4=/330x220/smart/filters:format(jpg)/imgsapp.em.com.br/app/noticia_127983242361/2018/09/18/989595/20180918073351182677o.jpg", "imagem": "https://imgsapp.em.com.br/app/noticia_127983242361/2018/09/18/989595/20180918073351182677o.jpg", "url": "https://www.em.com.br/app/noticia/gerais/2018/09/18/interna_gerais,989595/12-primavera-dos-museus-serie-do-em-mostra-os-atrativos-em-bh.shtml", "v": 2, "pasta": "Noticia/Gerais", "conteudo": "noticia", "data": "06:00 - 18/09/2018", "titulo": "Na 12\u00aa Primavera dos Museus, s\u00e9rie do EM mostra os atrativos de equipamentos de BH", "descricao": "Come\u00e7ou ontem e vai at\u00e9 o domingo a 12\u00aa Jornada Mineira de Museus, com programa\u00e7\u00e3o especial, num convite \u00e0 visita\u00e7\u00e3o dos espa\u00e7os. Doze institui\u00e7\u00f5es permitem um mergulho em documentos, pinturas, arte sacra e escultura"}, {"categoria": null, "imagem_330x220": "https://i.em.com.br/5gfZQmBTQt0Cfv4h1UhLFPqlvl8=/330x220/smart/filters:format(jpg)/imgsapp.em.com.br/app/noticia_127983242361/2018/09/18/989596/20180918071412529190e.jpg", "imagem": "https://imgsapp.em.com.br/app/noticia_127983242361/2018/09/18/989596/20180918071412529190e.jpg", "url": "https://www.em.com.br/app/noticia/gerais/2018/09/18/interna_gerais,989596/motoristas-usando-celular-aumentam-perigo-para-bicicletas-e-motos.shtml", "v": 2, "pasta": "Noticia/Gerais", "conteudo": "noticia", "data": "06:00 - 18/09/2018", "titulo": "Motoristas usando celular aumentam perigo para bicicletas e motos em BH", "descricao": "Acidentes de tr\u00e2nsito diminuem em Minas entre 2016 e 2018, exceto os que envolvem motocicletas e bicicletas. Boa parte est\u00e1 ligada ao uso de celular ao volante - infra\u00e7\u00e3o de circula\u00e7\u00e3o com mais ocorr\u00eancias - por motoristas de outros ve\u00edculos envolvidos"}, {"categoria": null, "imagem_330x220": "https://i.em.com.br/8qUjZrMW5o5LhMZ4GhV3IZayqMs=/330x220/smart/filters:format(jpg)/imgsapp.em.com.br/app/noticia_127983242361/2018/09/18/989602/20180918074756369718a.jpg", "imagem": "https://imgsapp.em.com.br/app/noticia_127983242361/2018/09/18/989602/20180918074756369718a.jpg", "url": "https://www.em.com.br/app/noticia/gerais/2018/09/18/interna_gerais,989602/motosserra-nao-elimina-risco-de-quedas-de-arvores-em-belo-horizonte.shtml", "v": 2, "pasta": "Noticia/Gerais", "conteudo": "noticia", "data": "06:00 - 18/09/2018", "titulo": "Motosserra n\u00e3o elimina risco de quedas de \u00e1rvores em Belo Horizonte", "descricao": "Apesar do intenso trabalho de realizar as podas em \u00e1rvores de Belo Horizonte, galhos de\num esp\u00e9cime ca\u00edram e atingiram dois carros no Bairro Buritis e afetaram a energia el\u00e9trica"}, {"categoria": null, "imagem_330x220": "https://i.em.com.br/mvROwh_AbQk4lE4Re3eVwRwT05A=/330x220/smart/filters:format(jpg)/imgsapp.em.com.br/app/noticia_127983242361/2018/09/17/989572/20180917211533549314o.jpg", "imagem": "https://imgsapp.em.com.br/app/noticia_127983242361/2018/09/17/989572/20180917211533549314o.jpg", "url": "https://www.em.com.br/app/noticia/gerais/2018/09/17/interna_gerais,989572/copasa-vai-pausar-abastecimento-em-cinco-bairros-de-bh-nesta-quarta-c.shtml", "v": 2, "pasta": "Noticia/Gerais", "conteudo": "noticia", "data": "21:12 - 17/09/2018", "titulo": "Copasa vai pausar abastecimento em cinco bairros de BH nesta quarta; confira a lista", "descricao": "Essa \u00e9 a segunda interrup\u00e7\u00e3o da empresa nesta semana e vai acontecer para manuten\u00e7\u00e3o em um registro; situa\u00e7\u00e3o deve se normalizar ao longo do dia"}, {"categoria": null, "imagem_330x220": "https://i.em.com.br/dm5Tajz7Gejj-w-7QfXbBnH8yrY=/330x220/smart/filters:format(jpg)/imgsapp.em.com.br/app/noticia_127983242361/2018/09/17/989557/20180917202606142572u.JPG", "imagem": "https://imgsapp.em.com.br/app/noticia_127983242361/2018/09/17/989557/20180917202606142572u.JPG", "url": "https://www.em.com.br/app/noticia/gerais/2018/09/17/interna_gerais,989557/operacao-detecta-mais-de-1-2-mil-hectares-de-mata-atlantica-desmatados.shtml", "v": 2, "pasta": "Noticia/Gerais", "conteudo": "noticia", "data": "19:58 - 17/09/2018", "titulo": "Opera\u00e7\u00e3o detecta mais de 1,2 mil hectares de Mata Atl\u00e2ntica desmatados em cinco cidades mineiras", "descricao": "For\u00e7a-tarefa desempenhada pelo Minist\u00e9rio P\u00fablico aplicou, no estado, multas que ultrapassam R$ 5 milh\u00f5es; armas tamb\u00e9m foram apreendidas"}, {"categoria": null, "imagem_330x220": "https://i.em.com.br/rS8O-Z--1cp7n-xiYLi5IW84CY0=/330x220/smart/filters:format(jpg)/imgsapp.em.com.br/app/noticia_127983242361/2018/09/17/989545/20180917194134211128u.jpg", "imagem": "https://imgsapp.em.com.br/app/noticia_127983242361/2018/09/17/989545/20180917194134211128u.jpg", "url": "https://www.em.com.br/app/noticia/gerais/2018/09/17/interna_gerais,989545/turistas-cariocas-seguem-desaparecidos-em-serra-no-sul-de-minas.shtml", "v": 2, "pasta": "Noticia/Gerais", "conteudo": "noticia", "data": "19:39 - 17/09/2018", "titulo": "Turistas cariocas seguem desaparecidos em serra no Sul de Minas", "descricao": "Militares do Corpo de Bombeiros encerraram as buscas no fim da tarde desta segunda-feira. Trabalhos ser\u00e3o retomados no in\u00edcio da manh\u00e3 de ter\u00e7a-feira"}, {"categoria": null, "imagem_330x220": "https://i.em.com.br/h6Ri_xPjon6Iu--Zg1C9dj-KUN8=/330x220/smart/filters:format(jpg)/imgsapp.em.com.br/app/noticia_127983242361/2018/09/17/989534/20180917191531407554a.jpg", "imagem": "https://imgsapp.em.com.br/app/noticia_127983242361/2018/09/17/989534/20180917191531407554a.jpg", "url": "https://www.em.com.br/app/noticia/gerais/2018/09/17/interna_gerais,989534/homem-matou-a-ex-montes-claros-manda-recado-a-todas-as-mulheres.shtml", "v": 2, "pasta": "Noticia/Gerais", "conteudo": "noticia", "data": "19:14 - 17/09/2018", "titulo": "Homem que matou a ex em Montes Claros manda 'recado' a todas as mulheres", "descricao": "Calcivo Deusdete de Freitas, 61 anos, assassinou a mulher com v\u00e1rios tiros. Ele foi indiciado por homic\u00eddio triplamente qualificado. Ao ser apresentado na delegacia, disse que as mulheres deveriam ser mais carinhosas com os maridos"}, {"categoria": null, "imagem_330x220": "https://i.em.com.br/iY9hCulLFoz9TCNbtBeNolRtYi0=/330x220/smart/filters:format(jpg)/imgsapp.em.com.br/app/noticia_127983242361/2018/09/17/989528/20180917190556233874e.jpg", "imagem": "https://imgsapp.em.com.br/app/noticia_127983242361/2018/09/17/989528/20180917190556233874e.jpg", "url": "https://www.em.com.br/app/noticia/gerais/2018/09/17/interna_gerais,989528/bando-refens-troca-tiros-com-a-policia-impedido-de-atacar-bancos-mg.shtml", "v": 2, "pasta": "Noticia/Gerais", "conteudo": "noticia", "data": "18:43 - 17/09/2018", "titulo": "Bando faz ref\u00e9ns, troca tiros com a pol\u00edcia, mas \u00e9 impedido de atacar banco em MG", "descricao": "Os criminosos foram surpreendidos por policiais Civis e Militares, que tiveram a informa\u00e7\u00e3o sobre o crime e montaram uma opera\u00e7\u00e3o. Houve troca de tiros e quatro homens foram presos"}, {"categoria": null, "imagem_330x220": "https://i.em.com.br/klpNAHjoZtERn3mBoMFf1U6Gsaw=/330x220/smart/filters:format(jpg)/imgsapp.em.com.br/app/noticia_127983242361/2018/09/17/989520/20180917181633276124u.jpg", "imagem": "https://imgsapp.em.com.br/app/noticia_127983242361/2018/09/17/989520/20180917181633276124u.jpg", "url": "https://www.em.com.br/app/noticia/gerais/2018/09/17/interna_gerais,989520/chuva-afeta-volta-para-casa-em-belo-horizonte.shtml", "v": 2, "pasta": "Noticia/Gerais", "conteudo": "noticia", "data": "18:17 - 17/09/2018", "titulo": "Chuva afeta volta para casa em Belo Horizonte", "descricao": "Segundo a BHTrans, o tr\u00e2nsito \u00e9 lento nas principais vias da cidade"}, {"categoria": null, "imagem_330x220": "https://i.em.com.br/R4vVE4eMI3wlOrWMi1aseHb4MIg=/330x220/smart/filters:format(jpg)/imgsapp.em.com.br/app/noticia_127983242361/2018/09/17/989507/20180917173022438101e.jpeg", "imagem": "https://imgsapp.em.com.br/app/noticia_127983242361/2018/09/17/989507/20180917173022438101e.jpeg", "url": "https://www.em.com.br/app/noticia/gerais/2018/09/17/interna_gerais,989507/motorista-sofre-convulsao-ao-dirigir-e-2-ficam-feridos-em-contagem.shtml", "v": 2, "pasta": "Noticia/Gerais", "conteudo": "noticia", "data": "17:32 - 17/09/2018", "titulo": "Motorista sofre convuls\u00e3o ao dirigir e duas pessoas ficam feridas em Contagem ", "descricao": "O acidente ocorreu no Bairro Pedra Azul e uma das v\u00edtimas foi encaminhada para o Jo\u00e3o XXIII em estado grave "}, {"categoria": null, "imagem_330x220": "https://i.em.com.br/Y9p7MrJPKSM4kiqTeseAkOulgzM=/330x220/smart/filters:format(jpg)/imgsapp.em.com.br/app/noticia_127983242361/2018/09/17/989490/20180917164900583978o.jpg", "imagem": "https://imgsapp.em.com.br/app/noticia_127983242361/2018/09/17/989490/20180917164900583978o.jpg", "url": "https://www.em.com.br/app/noticia/gerais/2018/09/17/interna_gerais,989490/tubulacao-rompe-e-casa-e-interditada-em-bh.shtml", "v": 2, "pasta": "Noticia/Gerais", "conteudo": "noticia", "data": "16:42 - 17/09/2018", "titulo": "Tubula\u00e7\u00e3o rompe e casa \u00e9 interditada em BH", "descricao": "A cal\u00e7ada apresentou danos e a entrada social do im\u00f3vel, localizado no Bairro Rio Branco, em Venda Nova, corre risco de desabar"}, {"categoria": null, "imagem_330x220": "https://i.em.com.br/0YR3CWj-2cwUt6Ur8wBCnHTUDW0=/330x220/smart/filters:format(jpg)/imgsapp.em.com.br/app/noticia_127983242361/2018/09/17/989467/20180917220359680525i.jpg", "imagem": "https://imgsapp.em.com.br/app/noticia_127983242361/2018/09/17/989467/20180917220359680525i.jpg", "url": "https://www.em.com.br/app/noticia/gerais/2018/09/17/interna_gerais,989467/rua-de-respeito-oferece-servicos-sociais-para-moradores-de-rua-terca.shtml", "v": 2, "pasta": "Noticia/Gerais", "conteudo": "noticia", "data": "14:36 - 17/09/2018", "titulo": "Rua de Respeito oferece servi\u00e7os sociais para moradores de rua nesta ter\u00e7a-feira", "descricao": "Sexta edi\u00e7\u00e3o do evento ser\u00e1 realizada no Viaduto Santa Tereza, na Regi\u00e3o Leste de BH"}, {"categoria": null, "imagem_330x220": "https://i.em.com.br/6uRP9NyXaN2sReU7UjVxrcOz_NY=/330x220/smart/filters:format(jpg)/imgsapp.em.com.br/app/noticia_127983242361/2018/09/17/989461/20180917141149494515u.jpg", "imagem": "https://imgsapp.em.com.br/app/noticia_127983242361/2018/09/17/989461/20180917141149494515u.jpg", "url": "https://www.em.com.br/app/noticia/gerais/2018/09/17/interna_gerais,989461/arvore-cai-sobre-carros-no-bairro-buritis.shtml", "v": 2, "pasta": "Noticia/Gerais", "conteudo": "noticia", "data": "14:09 - 17/09/2018", "titulo": "\u00c1rvore cai sobre carros no Bairro Buritis", "descricao": "Por causa do acidente, a Rua Vit\u00f3rio Magnavacca est\u00e1 totalmente interditada. Ningu\u00e9m ficou ferido"}, {"categoria": null, "imagem_330x220": "https://i.em.com.br/cA_U43z8FDbeS5OWB9nRAs-uk8E=/330x220/smart/filters:format(jpg)/imgsapp.em.com.br/app/noticia_127983242361/2018/09/17/989456/20180917140120112329a.jpg", "imagem": "https://imgsapp.em.com.br/app/noticia_127983242361/2018/09/17/989456/20180917140120112329a.jpg", "url": "https://www.em.com.br/app/noticia/gerais/2018/09/17/interna_gerais,989456/turistas-cariocas-desaparecem-em-serra-no-sul-de-minas.shtml", "v": 2, "pasta": "Noticia/Gerais", "conteudo": "noticia", "data": "13:55 - 17/09/2018", "titulo": "Turistas cariocas desaparecem em serra no Sul de Minas", "descricao": "Eles faziam uma trilha no Pico dos Tr\u00eas Estados, na Serra Fina, em S\u00e3o Louren\u00e7o, quando desapareceram no \u00faltimo s\u00e1bado. Militares retomaram as a\u00e7\u00f5es na manh\u00e3 desta segunda-feira"}, {"categoria": null, "imagem_330x220": "https://i.em.com.br/h29WYXAYDDpPv06_br2vSXZD4P8=/330x220/smart/filters:format(jpg)/imgsapp.em.com.br/app/noticia_127983242361/2018/09/17/989439/20180917124248344758o.jpg", "imagem": "https://imgsapp.em.com.br/app/noticia_127983242361/2018/09/17/989439/20180917124248344758o.jpg", "url": "https://www.em.com.br/app/noticia/gerais/2018/09/17/interna_gerais,989439/preso-algemado-consegue-se-soltar-e-foge-do-ceresp-gameleira-em-bh.shtml", "v": 2, "pasta": "Noticia/Gerais", "conteudo": "noticia", "data": "12:38 - 17/09/2018", "titulo": "Preso algemado consegue se soltar e foge do Ceresp Gameleira, em BH", "descricao": "Fuga foi registrada na manh\u00e3 de domingo, quando detento acabava de dar entrada na unidade por porte ilegal de arma"}]}, "debug": {"version": 2, "update": "2018-09-18 13:56:14.546657"}, "mais_lidas": [{"categoria": null, "imagem_330x220": "https://i.em.com.br/aDeO5KJx1Nk4eCzGZtHNKCoKP84=/330x220/smart/filters:format(jpg)/imgsapp.em.com.br/app/noticia_127983242361/2018/09/18/989766/20180918131636820386o.jpg", "imagem": "https://imgsapp.em.com.br/app/noticia_127983242361/2018/09/18/989766/20180918131636820386o.jpg", "url": "https://www.em.com.br/app/noticia/politica/2018/09/18/interna_politica,989766/comentario-de-sheherazade-contra-bolsonaro-viraliza-no-twitter.shtml", "origem": "analytics", "v": 2, "pasta": "Noticia/Politica", "conteudo": "noticia", "data": "13:10 - 18/09/2018", "titulo": "Coment\u00e1rio de Sheherazade contra Bolsonaro viraliza no Twitter", "descricao": "At\u00e9 a publica\u00e7\u00e3o desta mat\u00e9ria, o post da jornalista e apresentadora estava em terceiro lugar nos assuntos mais comentados do Twitter"}, {"categoria": "POL\u00cdTICA", "imagem_330x220": "https://i.em.com.br/JpwdJK_1zMI5KnXv-YBxJ7FeVwM=/330x220/smart/filters:format(jpg)/imgsapp.em.com.br/app/noticia_127983242361/2018/09/18/989679/20180918081306206032e.jpg", "imagem": "https://imgsapp.em.com.br/app/noticia_127983242361/2018/09/18/989679/20180918081306206032e.jpg", "url": "https://www.em.com.br/app/noticia/politica/2018/09/18/interna_politica,989679/para-rebater-criticas-bolsonaro-usa-filha-em-campanha-eleitoral.shtml", "origem": "analytics", "v": 2, "pasta": "Noticia/Politica", "conteudo": "noticia", "data": "07:40 - 18/09/2018", "titulo": "Para rebater cr\u00edticas, Bolsonaro usa filha em campanha eleitoral", "descricao": "A estrat\u00e9gia \u00e9 em resposta ao grupo criado no Facebook \"Mulheres Unidas contra Bolsonaro\""}, {"imagem_330x220": "https://i.em.com.br/b5bD6K9gH3LnghjGuOSDjxLlb8s=/330x220/smart/filters:format(jpg)/imgsapp.em.com.br/app/foto_127989356258/2018/09/18/6655/20180918113155212473u.jpeg", "imagem": "https://imgsapp.em.com.br/app/foto_127989356258/2018/09/18/6655/20180918113155212473u.jpeg", "url": "https://www.em.com.br/app/galeria-de-fotos/2018/09/18/interna_galeriafotos,6655/acidente-na-br-040-em-conselheiro-lafaiete.shtml", "origem": "analytics", "v": 2, "pasta": "Galeria de fotos", "conteudo": "foto", "data": "11:27 - 18/09/2018", "titulo": "Acidente na BR-040 em Conselheiro Lafaiete", "descricao": null}, {"categoria": null, "imagem_330x220": "https://i.em.com.br/ZEtVsjIXSqBBLDLwfwxgeGIPLNc=/330x220/smart/filters:format(jpg)/imgsapp.em.com.br/app/noticia_127983242361/2018/09/18/989742/20180918115008977261u.jpg", "imagem": "https://imgsapp.em.com.br/app/noticia_127983242361/2018/09/18/989742/20180918115008977261u.jpg", "url": "https://www.em.com.br/app/noticia/internacional/2018/09/18/interna_internacional,989742/venezuelanos-passam-fome-mas-maduro-e-flagrado-em-restaurante-de-luxo.shtml", "origem": "analytics", "v": 2, "pasta": "Noticia/Internacional", "conteudo": "noticia", "data": "11:05 - 18/09/2018", "titulo": "Venezuelanos passam fome, mas Maduro \u00e9 flagrado em restaurante de luxo na Turquia", "descricao": "Presidente do pa\u00eds sul-americano que vive uma crise sem precedentes visitou um dos restaurantes do famoso chef Salt Bae e ostentou carne e charutos"}, {"categoria": null, "imagem_330x220": "https://i.em.com.br/-SA1X5HtRla9BfUeUgsEwstiLQo=/330x220/smart/filters:format(jpg)/imgsapp.em.com.br/app/noticia_127983242361/2018/09/18/989717/20180918121856294206o.jpg", "imagem": "https://imgsapp.em.com.br/app/noticia_127983242361/2018/09/18/989717/20180918121856294206o.jpg", "url": "https://www.em.com.br/app/noticia/gerais/2018/09/18/interna_gerais,989717/acidente-entre-carreta-e-carros-mata-cinco-pessoas-na-br-040.shtml", "origem": "analytics", "v": 2, "pasta": "Noticia/Gerais", "conteudo": "noticia", "data": "10:20 - 18/09/2018", "titulo": "Acidente entre carreta e carros mata cinco pessoas na BR-040", "descricao": "Ve\u00edculos bateram na manh\u00e3 desta ter\u00e7a-feira no trecho de Conselheiro Lafaiete. O tr\u00e2nsito ficou fechado na rodovia por aproximadamente tr\u00eas horas e meia"}, {"categoria": "POL\u00cdTICA", "imagem_330x220": "https://i.em.com.br/S4VfizP39oqfacexDOQ1MgKSbfE=/330x220/smart/filters:format(jpg)/imgsapp.em.com.br/app/noticia_127983242361/2018/09/18/989686/20180918084352454205o.jpg", "imagem": "https://imgsapp.em.com.br/app/noticia_127983242361/2018/09/18/989686/20180918084352454205o.jpg", "url": "https://www.em.com.br/app/noticia/politica/2018/09/18/interna_politica,989686/casa-so-com-mae-e-avo-e-fabrica-de-desajustados-afirma-mourao.shtml", "origem": "analytics", "v": 2, "pasta": "Noticia/Politica", "conteudo": "noticia", "data": "08:13 - 18/09/2018", "titulo": "Casa 's\u00f3 com m\u00e3e e av\u00f3' \u00e9 'f\u00e1brica de desajustados', afirma Mour\u00e3o", "descricao": "O general da reserva Hamilton Mour\u00e3o \u00e9 candidato a vice-presidente na chapa de Jair Bolsonaro"}, {"categoria": "Governo de Minas", "imagem_330x220": "https://i.em.com.br/yJsEVS0QU_z7eqwaAzRflRacbmw=/330x220/smart/filters:format(jpg)/imgsapp.em.com.br/app/noticia_127983242361/2018/09/18/989619/20180918065431337981a.jpg", "imagem": "https://imgsapp.em.com.br/app/noticia_127983242361/2018/09/18/989619/20180918065431337981a.jpg", "url": "https://www.em.com.br/app/noticia/politica/2018/09/18/interna_politica,989619/pesquisa-e-acusacoes-entre-candidatos-esquentam-debate-na-tv-alterosa.shtml", "origem": "analytics", "v": 2, "pasta": "Noticia/Politica", "conteudo": "noticia", "data": "06:00 - 18/09/2018", "titulo": "Pesquisa e acusa\u00e7\u00f5es entre candidatos ao governo de Minas esquentam debate hoje na TV Alterosa", "descricao": "Na v\u00e9spera de novo debate na TV, Anastasia e Pimentel refor\u00e7am polariza\u00e7\u00e3o, confirmadaem nova pesquisa, e trocam farpas. Crise no caixa do estado foi novamente tema de ataques"}, {"categoria": null, "imagem_330x220": "https://i.em.com.br/X-SyoOi630vJupev6SXoJhrfA-c=/330x220/smart/filters:format(jpg)/imgsapp.em.com.br/app/noticia_127983242361/2018/09/18/989710/20180918100547799788u.jpeg", "imagem": "https://imgsapp.em.com.br/app/noticia_127983242361/2018/09/18/989710/20180918100547799788u.jpeg", "url": "https://www.em.com.br/app/noticia/gerais/2018/09/18/interna_gerais,989710/viatura-policial-capota-durante-perseguicao-em-contagem.shtml", "origem": "analytics", "v": 2, "pasta": "Noticia/Gerais", "conteudo": "noticia", "data": "09:38 - 18/09/2018", "titulo": "Viatura policial capota durante persegui\u00e7\u00e3o no Bairro \u00c1gua Branca, em Contagem", "descricao": "Acidente ocorreu ap\u00f3s militares colidirem com motociclista que teria fugido de blitz. Os envolvidos tiveram ferimentos leves"}, {"categoria": null, "imagem_330x220": "https://i.em.com.br/meqlo2uxTWrfctUXxyb3983POIo=/330x220/smart/filters:format(jpg)/imgsapp.em.com.br/app/noticia_127983242361/2018/09/18/989767/20180918132509108032u.jpg", "imagem": "https://imgsapp.em.com.br/app/noticia_127983242361/2018/09/18/989767/20180918132509108032u.jpg", "url": "https://www.em.com.br/app/noticia/gerais/2018/09/18/interna_gerais,989767/passageira-e-presa-com-cocaina-colada-ao-corpo-no-aeroporto-de-confins.shtml", "origem": "analytics", "v": 2, "pasta": "Noticia/Gerais", "conteudo": "noticia", "data": "13:18 - 18/09/2018", "titulo": "Passageira \u00e9 presa com coca\u00edna colada ao corpo no Aeroporto de Confins", "descricao": "C\u00e3es farejadores indicaram odor de drogas pr\u00f3ximo ao corpo da mulher.  Foram encontrados aproximadamente quatro quilos de coca\u00edna junto ao corpo dela. O material estava preso com esparadrapo nas coxas, e na canela"}, {"categoria": null, "imagem_330x220": "https://i.em.com.br/h6Ri_xPjon6Iu--Zg1C9dj-KUN8=/330x220/smart/filters:format(jpg)/imgsapp.em.com.br/app/noticia_127983242361/2018/09/17/989534/20180917191531407554a.jpg", "imagem": "https://imgsapp.em.com.br/app/noticia_127983242361/2018/09/17/989534/20180917191531407554a.jpg", "url": "https://www.em.com.br/app/noticia/gerais/2018/09/17/interna_gerais,989534/homem-matou-a-ex-montes-claros-manda-recado-a-todas-as-mulheres.shtml", "origem": "analytics", "v": 2, "pasta": "Noticia/Gerais", "conteudo": "noticia", "data": "19:14 - 17/09/2018", "titulo": "Homem que matou a ex em Montes Claros manda 'recado' a todas as mulheres", "descricao": "Calcivo Deusdete de Freitas, 61 anos, assassinou a mulher com v\u00e1rios tiros. Ele foi indiciado por homic\u00eddio triplamente qualificado. Ao ser apresentado na delegacia, disse que as mulheres deveriam ser mais carinhosas com os maridos"}, {"categoria": null, "imagem_330x220": "https://i.em.com.br/Rz4DI7DH9dwadERM3oEvRqYxtUk=/330x220/smart/filters:format(jpg)/imgsapp.em.com.br/app/noticia_127983242361/2018/04/14/951685/20180414141045916241a.jpg", "imagem": "https://imgsapp.em.com.br/app/noticia_127983242361/2018/04/14/951685/20180414141045916241a.jpg", "url": "https://www.em.com.br/app/noticia/politica/2018/04/14/interna_politica,951685/10-frases-polemicas-de-bolsonaro-que-o-deputado-considerou-brincadeira.shtml", "origem": "analytics", "v": 2, "pasta": "Noticia/Politica", "conteudo": "noticia", "data": "14:03 - 14/04/2018", "titulo": "Veja 10 frases pol\u00eamicas de Bolsonaro que o deputado considerou 'brincadeira'", "descricao": "O EM reuniu algumas das declara\u00e7\u00f5es que ofenderam mulheres, homossexuais, negros e esquerdistas "}, {"categoria": null, "imagem_330x220": "https://i.em.com.br/qkb-NO2EsyZGeNLO2JOMwgBnzno=/330x220/smart/filters:format(jpg)/imgsapp.em.com.br/app/noticia_127983242361/2018/09/17/989547/20180917195126861139o.JPG", "imagem": "https://imgsapp.em.com.br/app/noticia_127983242361/2018/09/17/989547/20180917195126861139o.JPG", "url": "https://www.em.com.br/app/noticia/politica/2018/09/17/interna_politica,989547/ibope-para-o-senado-em-minas-gerais-dilma-28-e-viana-15.shtml", "origem": "analytics", "v": 2, "pasta": "Noticia/Politica", "conteudo": "noticia", "data": "19:47 - 17/09/2018", "titulo": "Ibope para o Senado em Minas Gerais: Dilma, 28% e Viana, 15%; ", "descricao": "Levantamento tem margem de erro de tr\u00eas pontos percentuais para mais ou para menos"}, {"categoria": "POL\u00cdTICA", "imagem_330x220": "https://i.em.com.br/mZ_LvwHXR7u6OI4wAhDaTljVJgk=/330x220/smart/filters:format(jpg)/imgsapp.em.com.br/app/noticia_127983242361/2018/09/18/989707/20180918095641989497o.jpg", "imagem": "https://imgsapp.em.com.br/app/noticia_127983242361/2018/09/18/989707/20180918095641989497o.jpg", "url": "https://www.em.com.br/app/noticia/politica/2018/09/18/interna_politica,989707/haddad-diz-que-caso-seja-eleito-nao-dara-indulto-a-lula.shtml", "origem": "analytics", "v": 2, "pasta": "Noticia/Politica", "conteudo": "noticia", "data": "09:46 - 18/09/2018", "titulo": "Haddad diz que, caso seja eleito, n\u00e3o dar\u00e1 indulto a Lula", "descricao": "Pressionado, Haddad, pela primeira vez, negou: \"N\u00e3o. N\u00e3o ao indulto\", disse"}, {"imagem_330x220": "https://i.em.com.br/b5bD6K9gH3LnghjGuOSDjxLlb8s=/330x220/smart/filters:format(jpg)/imgsapp.em.com.br/app/foto_127989356258/2018/09/18/6655/20180918113155212473u.jpeg", "imagem": "https://imgsapp.em.com.br/app/foto_127989356258/2018/09/18/6655/20180918113155212473u.jpeg", "url": "https://www.em.com.br/app/galeria-de-fotos/2018/09/18/interna_galeriafotos,6655/acidente-na-br-040-em-conselheiro-lafaiete.shtml", "origem": "analytics", "v": 2, "pasta": "Galeria de fotos", "conteudo": "foto", "data": "11:27 - 18/09/2018", "titulo": "Acidente na BR-040 em Conselheiro Lafaiete", "descricao": null}, {"categoria": null, "imagem_330x220": "https://i.em.com.br/fBeSSTm_Pia_aTn7F8r9IXqdptc=/330x220/smart/filters:format(jpg)/imgsapp.em.com.br/app/noticia_127983242361/2018/09/18/989620/20180918072733609155a.jpg", "imagem": "https://imgsapp.em.com.br/app/noticia_127983242361/2018/09/18/989620/20180918072733609155a.jpg", "url": "https://www.em.com.br/app/noticia/politica/2018/09/18/interna_politica,989620/tv-alterosa-promove-debate-hoje-entre-candidatos-ao-governo-de-minas.shtml", "origem": "analytics", "v": 2, "pasta": "Noticia/Politica", "conteudo": "noticia", "data": "06:00 - 18/09/2018", "titulo": "TV Alterosa promove debate hoje entre candidatos ao governo de Minas", "descricao": "Desde a redemocratiza\u00e7\u00e3o do pa\u00eds, a emissora mant\u00e9m a tradi\u00e7\u00e3o de promover debates nas elei\u00e7\u00f5es para a Prefeitura de Belo Horizonte e governo de Minas, para que o eleitor conhe\u00e7a melhor os candidatos e, com isso, contribuir para um voto consciente"}, {"categoria": null, "imagem_330x220": "https://i.em.com.br/Or6DLI6Ph6KKi1-MyKW9RS8iSvw=/330x220/smart/filters:format(jpg)/imgsapp.em.com.br/app/noticia_127983242361/2018/09/12/988328/20180912211642830891i.jpg", "imagem": "https://imgsapp.em.com.br/app/noticia_127983242361/2018/09/12/988328/20180912211642830891i.jpg", "url": "https://www.em.com.br/app/noticia/politica/2018/09/12/interna_politica,988328/pf-encontra-extratos-bancarios-que-podem-mudar-investigacao-do-caso-b.shtml", "origem": "analytics", "v": 2, "pasta": "Noticia/Politica", "conteudo": "noticia", "data": "21:03 - 12/09/2018", "titulo": "PF encontra extratos banc\u00e1rios que podem mudar investiga\u00e7\u00e3o do 'caso Bolsonaro'", "descricao": "Com a apreens\u00e3o, a PF dever\u00e1 pedir a quebra de sigilo banc\u00e1rio das contas de Ad\u00e9lio. O objetivo da nova frente de investiga\u00e7\u00e3o \u00e9 descobrir de onde vinha o dinheiro que abastecia as contas"}, {"categoria": "Desafios da profissionaliza\u00e7\u00e3o", "imagem_330x220": "https://i.em.com.br/vuDXY2dvR8X6gr-HU-MLrDklvZ0=/330x220/smart/filters:format(jpg)/imgsapp.em.com.br/app/noticia_127983242361/2018/09/16/989199/20180916094035423504u.jpg", "imagem": "https://imgsapp.em.com.br/app/noticia_127983242361/2018/09/16/989199/20180916094035423504u.jpg", "url": "https://www.em.com.br/app/noticia/especiais/mpe/2018/09/16/mpe,989199/descubra-por-que-maioria-das-empresas-familiares-nao-chegam-a-3-gerac.shtml", "origem": "analytics", "v": 2, "pasta": "Noticia/Especiais/MPE", "conteudo": "noticia", "data": "09:36 - 16/09/2018", "titulo": "Descubra por que maioria das empresas familiares n\u00e3o chegam \u00e0 3\u00aa gera\u00e7\u00e3o no Brasil", "descricao": null}, {"categoria": null, "imagem": null, "url": "https://www.em.com.br/app/noticia/gerais/2018/09/18/interna_gerais,989700/criminosos-ateiam-fogo-em-casa-e-matam-mulher-no-bairro-santa-maria.shtml", "origem": "analytics", "v": 2, "pasta": "Noticia/Gerais", "conteudo": "noticia", "data": "09:12 - 18/09/2018", "titulo": "Criminosos ateiam fogo em casa e matam mulher no Bairro Santa Maria", "descricao": "Casa onde a v\u00edtima dormia foi incendiada por tr\u00eas criminosos na noite passada. Uma outra v\u00edtima se feriu, mas conseguiu escapar"}, {"categoria": "POL\u00cdTICA", "imagem": null, "url": "https://www.em.com.br/app/noticia/politica/2018/09/18/interna_politica,989692/posturas-politicas-de-esportistas-provocam-reacoes-de-clubes-e-entidad.shtml", "origem": "analytics", "v": 2, "pasta": "Noticia/Politica", "conteudo": "noticia", "data": "08:29 - 18/09/2018", "titulo": "Posturas pol\u00edticas de esportistas provocam rea\u00e7\u00f5es de clubes e entidades", "descricao": "Atletas e torcida se manifestaram no \u00faltimo final de semana, provocando a rea\u00e7\u00e3o de clubes de futebol e de v\u00f4lei"}, {"categoria": "POL\u00cdTICA", "imagem_330x220": "https://i.em.com.br/2gsCei-rXp9WlSWXcuFZDqcMXQY=/330x220/smart/filters:format(jpg)/imgsapp.em.com.br/app/noticia_127983242361/2018/09/17/989428/20180917122401330662e.jpg", "imagem": "https://imgsapp.em.com.br/app/noticia_127983242361/2018/09/17/989428/20180917122401330662e.jpg", "url": "https://www.em.com.br/app/noticia/politica/2018/09/17/interna_politica,989428/cnt-mda-bolsonaro-lidera-com-28-2-seguido-por-haddad-e-ciro.shtml", "origem": "analytics", "v": 2, "pasta": "Noticia/Politica", "conteudo": "noticia", "data": "11:54 - 17/09/2018", "titulo": "CNT/MDA: Bolsonaro lidera com 28,2%, seguido por Haddad (17,6%) e Ciro (10,8%)", "descricao": "Esta \u00e9 a primeira pesquisa CNT/MDA realizada ap\u00f3s a sa\u00edda do ex-presidente Luiz In\u00e1cio Lula da Silva da disputa, depois dele ter sua candidatura impugnada pela Lei da Ficha Limpa e ser substitu\u00eddo por Haddad"}, {"categoria": null, "imagem_330x220": "https://i.em.com.br/tBQX_5HTaQ5hu1GEK68fd1FGEVQ=/330x220/smart/filters:format(jpg)/imgsapp.em.com.br/app/noticia_127983242361/2018/09/18/989608/20180918074943182292a.jpg", "imagem": "https://imgsapp.em.com.br/app/noticia_127983242361/2018/09/18/989608/20180918074943182292a.jpg", "url": "https://www.em.com.br/app/noticia/economia/2018/09/18/internas_economia,989608/advent-perto-de-fechar-negocio-com-netshoes.shtml", "origem": "analytics", "v": 2, "pasta": "Noticia/Economia", "conteudo": "noticia", "data": "06:00 - 18/09/2018", "titulo": "Advent perto de fechar neg\u00f3cio com Netshoes", "descricao": "Netshoes tem sofrido com o vazamento de dados"}, {"categoria": "POL\u00cdTICA", "imagem_330x220": "https://i.em.com.br/6lZ_ziiM-0TgcsPhJP2PYdeZ6Zc=/330x220/smart/filters:format(jpg)/imgsapp.em.com.br/app/noticia_127983242361/2018/09/18/989749/20180918123131761965i.jpg", "imagem": "https://imgsapp.em.com.br/app/noticia_127983242361/2018/09/18/989749/20180918123131761965i.jpg", "url": "https://www.em.com.br/app/noticia/politica/2018/09/18/interna_politica,989749/alckmin-tenta-impedir-debandada-do-centrao.shtml", "origem": "analytics", "v": 2, "pasta": "Noticia/Politica", "conteudo": "noticia", "data": "12:10 - 18/09/2018", "titulo": "Alckmin tenta impedir debandada do Centr\u00e3o", "descricao": "Apesar de ter o maior tempo no hor\u00e1rio eleitoral no r\u00e1dio e na TV, Alckmin continua estagnado nas pesquisas"}, {"categoria": null, "imagem_330x220": "https://i.em.com.br/csfV6vKJ91CLCjFs5OyMuy2DF4I=/330x220/smart/filters:format(jpg)/imgsapp.em.com.br/app/noticia_127983242361/2018/09/10/987589/20180910125429615394e.jpg", "imagem": "https://imgsapp.em.com.br/app/noticia_127983242361/2018/09/10/987589/20180910125429615394e.jpg", "url": "https://www.em.com.br/app/noticia/politica/2018/09/10/interna_politica,987589/governo-mg-escala-setembro-fim-atraso-parcelamento-regras-servidores.shtml", "origem": "analytics", "v": 2, "pasta": "Noticia/Politica", "conteudo": "noticia", "data": "12:48 - 10/09/2018", "titulo": "Governo de MG define escala de setembro com novas regras e garante fim do atraso", "descricao": "As datas foram definidas em reuni\u00e3o com representantes dos servidores. Foi dada garantia de que aposentados e pensionistas receber\u00e3o junto com os funcion\u00e1rios da ativa"}, {"categoria": null, "imagem_330x220": "https://i.em.com.br/gN2AyuLbPZYD94dqTO0HhThCWL0=/330x220/smart/filters:format(jpg)/imgsapp.em.com.br/app/noticia_127983242361/2018/09/18/989690/20180918082626679458u.jpg", "imagem": "https://imgsapp.em.com.br/app/noticia_127983242361/2018/09/18/989690/20180918082626679458u.jpg", "url": "https://www.em.com.br/app/noticia/politica/2018/09/18/interna_politica,989690/alem-de-lula-97-candidaturas-foram-barradas-com-base-na-lei-da-ficha.shtml", "origem": "analytics", "v": 2, "pasta": "Noticia/Politica", "conteudo": "noticia", "data": "08:24 - 18/09/2018", "titulo": "Al\u00e9m de Lula, 97 candidaturas foram barradas com base na Lei da Ficha Limpa", "descricao": "Quase cem candidaturas 'de deputado distrital a presidente da Rep\u00fablica' s\u00e3o indeferidas pelo Tribunal Superior Eleitoral. Alguns, por\u00e9m, conseguiram liminar e seguem na tentativa de continuar na disputa"}, {"categoria": null, "imagem": null, "url": "https://www.em.com.br/app/noticia/politica/2018/09/17/interna_politica,989538/ibope-para-governo-de-minas-anastasia-33-pimentel-22.shtml", "origem": "analytics", "v": 2, "pasta": "Noticia/Politica", "conteudo": "noticia", "data": "19:16 - 17/09/2018", "titulo": "Ibope para governo de Minas: Anastasia, 33%; Pimentel, 22%", "descricao": "Levantamento tem margem de erro de tr\u00eas pontos percentuais para mais ou para menos"}, {"categoria": null, "imagem_330x220": "https://i.em.com.br/iY9hCulLFoz9TCNbtBeNolRtYi0=/330x220/smart/filters:format(jpg)/imgsapp.em.com.br/app/noticia_127983242361/2018/09/17/989528/20180917190556233874e.jpg", "imagem": "https://imgsapp.em.com.br/app/noticia_127983242361/2018/09/17/989528/20180917190556233874e.jpg", "url": "https://www.em.com.br/app/noticia/gerais/2018/09/17/interna_gerais,989528/bando-refens-troca-tiros-com-a-policia-impedido-de-atacar-bancos-mg.shtml", "origem": "analytics", "v": 2, "pasta": "Noticia/Gerais", "conteudo": "noticia", "data": "18:43 - 17/09/2018", "titulo": "Bando faz ref\u00e9ns, troca tiros com a pol\u00edcia, mas \u00e9 impedido de atacar banco em MG", "descricao": "Os criminosos foram surpreendidos por policiais Civis e Militares, que tiveram a informa\u00e7\u00e3o sobre o crime e montaram uma opera\u00e7\u00e3o. Houve troca de tiros e quatro homens foram presos"}, {"categoria": null, "imagem_330x220": "https://i.em.com.br/iG65gtc6Lr1gxF_Y067lYzhhaf4=/330x220/smart/filters:format(jpg)/imgsapp.em.com.br/app/noticia_127983242361/2018/09/18/989595/20180918073351182677o.jpg", "imagem": "https://imgsapp.em.com.br/app/noticia_127983242361/2018/09/18/989595/20180918073351182677o.jpg", "url": "https://www.em.com.br/app/noticia/gerais/2018/09/18/interna_gerais,989595/12-primavera-dos-museus-serie-do-em-mostra-os-atrativos-em-bh.shtml", "origem": "analytics", "v": 2, "pasta": "Noticia/Gerais", "conteudo": "noticia", "data": "06:00 - 18/09/2018", "titulo": "Na 12\u00aa Primavera dos Museus, s\u00e9rie do EM mostra os atrativos de equipamentos de BH", "descricao": "Come\u00e7ou ontem e vai at\u00e9 o domingo a 12\u00aa Jornada Mineira de Museus, com programa\u00e7\u00e3o especial, num convite \u00e0 visita\u00e7\u00e3o dos espa\u00e7os. Doze institui\u00e7\u00f5es permitem um mergulho em documentos, pinturas, arte sacra e escultura"}, {"categoria": null, "imagem_330x220": "https://i.em.com.br/TWJu1zKm6SmSelVaDybgXmxEHJc=/330x220/smart/filters:format(jpg)/imgsapp.em.com.br/app/noticia_127983242361/2018/09/18/989761/20180918131651319394u.jpg", "imagem": "https://imgsapp.em.com.br/app/noticia_127983242361/2018/09/18/989761/20180918131651319394u.jpg", "url": "https://www.em.com.br/app/noticia/gerais/2018/09/18/interna_gerais,989761/blitz-educativa-orienta-motoristas-sobre-uso-de-faixas-e-pistas-exclus.shtml", "origem": "analytics", "v": 2, "pasta": "Noticia/Gerais", "conteudo": "noticia", "data": "12:59 - 18/09/2018", "titulo": "Blitz educativa orienta motoristas sobre uso de faixas e pistas exclusivas em BH", "descricao": "Nova portaria da BHTrans autoriza circula\u00e7\u00e3o de t\u00e1xis em cinco avenidas. Munic\u00edpios n\u00e3o conveniados com a empresa de tr\u00e2nsito poder\u00e3o solicitar autoriza\u00e7\u00e3o para que seus t\u00e1xis utilizem as pistas da capital"}, {"categoria": null, "imagem_330x220": "https://i.em.com.br/TRu0cIveKs_vsyBOH-HFzOepQeg=/330x220/smart/filters:format(jpg)/imgsapp.em.com.br/app/noticia_127983242361/2018/09/17/989440/20180917125201810484u.jpg", "imagem": "https://imgsapp.em.com.br/app/noticia_127983242361/2018/09/17/989440/20180917125201810484u.jpg", "url": "https://www.em.com.br/app/noticia/politica/2018/09/17/interna_politica,989440/dilma-tem-candidatura-ao-senado-por-mg-deferida-pelo-tre.shtml", "origem": "analytics", "v": 2, "pasta": "Noticia/Politica", "conteudo": "noticia", "data": "12:28 - 17/09/2018", "titulo": "Dilma tem candidatura ao Senado por MG deferida pelo TRE", "descricao": "Por quatro votos a tr\u00eas, a Justi\u00e7a Eleitoral mineira entendeu que o impeachment n\u00e3o tornou a petista ineleg\u00edvel"}, {"categoria": null, "imagem_330x220": "https://i.em.com.br/32Wm1nC1p73t3AM7UFMyiqhKdPY=/330x220/smart/filters:format(jpg)/imgsapp.em.com.br/app/noticia_127983242361/2018/09/16/989222/20180916154119792334i.jpg", "imagem": "https://imgsapp.em.com.br/app/noticia_127983242361/2018/09/16/989222/20180916154119792334i.jpg", "url": "https://www.em.com.br/app/noticia/politica/2018/09/16/interna_politica,989222/ciro-gomes-empurra-xinga-e-manda-prender-reporter-em-boa-vista.shtml", "origem": "analytics", "v": 2, "pasta": "Noticia/Politica", "conteudo": "noticia", "data": "11:53 - 16/09/2018", "titulo": "Ciro Gomes empurra, xinga e manda prender rep\u00f3rter em Boa Vista", "descricao": "Candidato cumpria agenda na capital de Roraima quando se irritou com a pergunta de um jornalista"}, {"categoria": null, "imagem_330x220": "https://i.em.com.br/5gfZQmBTQt0Cfv4h1UhLFPqlvl8=/330x220/smart/filters:format(jpg)/imgsapp.em.com.br/app/noticia_127983242361/2018/09/18/989596/20180918071412529190e.jpg", "imagem": "https://imgsapp.em.com.br/app/noticia_127983242361/2018/09/18/989596/20180918071412529190e.jpg", "url": "https://www.em.com.br/app/noticia/gerais/2018/09/18/interna_gerais,989596/motoristas-usando-celular-aumentam-perigo-para-bicicletas-e-motos.shtml", "origem": "analytics", "v": 2, "pasta": "Noticia/Gerais", "conteudo": "noticia", "data": "06:00 - 18/09/2018", "titulo": "Motoristas usando celular aumentam perigo para bicicletas e motos em BH", "descricao": "Acidentes de tr\u00e2nsito diminuem em Minas entre 2016 e 2018, exceto os que envolvem motocicletas e bicicletas. Boa parte est\u00e1 ligada ao uso de celular ao volante - infra\u00e7\u00e3o de circula\u00e7\u00e3o com mais ocorr\u00eancias - por motoristas de outros ve\u00edculos envolvidos"}, {"categoria": null, "imagem_330x220": "https://i.em.com.br/lbxlwi_3K9Fv-wFKXTMR4PGp7f8=/330x220/smart/filters:format(jpg)/imgsapp.em.com.br/app/noticia_127983242361/2018/09/17/989292/20180917080455936043e.jpg", "imagem": "https://imgsapp.em.com.br/app/noticia_127983242361/2018/09/17/989292/20180917080455936043e.jpg", "url": "https://www.em.com.br/app/noticia/economia/2018/09/17/internas_economia,989292/cotacao-do-dolar-vai-ficar-nas-alturas-ate-depois-das-eleicoes.shtml", "origem": "analytics", "v": 2, "pasta": "Noticia/Economia", "conteudo": "noticia", "data": "06:00 - 17/09/2018", "titulo": "Cota\u00e7\u00e3o do d\u00f3lar vai ficar nas alturas at\u00e9 depois das elei\u00e7\u00f5es", "descricao": "Escalada da cota\u00e7\u00e3o da moeda norte-americana, que passou de R$ 4, vai continuar mesmo ap\u00f3s o pa\u00eds ter um presidente eleito. Especialistas destacam dificuldades com situa\u00e7\u00e3o fiscal"}, {"categoria": null, "imagem_330x220": "https://i.em.com.br/czPqZJS7nwkyc3avQz2JbAxg9t8=/330x220/smart/filters:format(jpg)/imgsapp.em.com.br/app/noticia_127983242361/2018/09/18/989600/20180918091548933216u.jpg", "imagem": "https://imgsapp.em.com.br/app/noticia_127983242361/2018/09/18/989600/20180918091548933216u.jpg", "url": "https://www.em.com.br/app/noticia/gerais/2018/09/18/interna_gerais,989600/bombeiros-retomam-buscas-por-turistas-desaparecidos-em-serra.shtml", "origem": "analytics", "v": 2, "pasta": "Noticia/Gerais", "conteudo": "noticia", "data": "09:18 - 18/09/2018", "titulo": "Bombeiros retomam buscas por turistas desaparecidos em serra no Sul de Minas", "descricao": "Jovens de 19 anos come\u00e7aram a subir a Serra Fina no dia 12 e est\u00e3o desaparecidos desde o \u00faltimo fim de semana. Travessia \u00e9 considerada uma das mais dif\u00edceis do Brasil"}, {"categoria": null, "imagem_330x220": "https://i.em.com.br/KL2QBOojtDNC_dIeHIf53zNp0Yg=/330x220/smart/filters:format(jpg)/imgsapp.em.com.br/app/noticia_127983242361/2018/09/18/989739/20180918113609489357u.jpg", "imagem": "https://imgsapp.em.com.br/app/noticia_127983242361/2018/09/18/989739/20180918113609489357u.jpg", "url": "https://www.em.com.br/app/noticia/politica/2018/09/18/interna_politica,989739/investigado-na-registro-espurio-tiago-cedraz-presta-depoimento-na-pf.shtml", "origem": "analytics", "v": 2, "pasta": "Noticia/Politica", "conteudo": "noticia", "data": "11:32 - 18/09/2018", "titulo": "Investigado na Registro Esp\u00fario, Tiago Cedraz presta depoimento na PF", "descricao": "Ele \u00e9 investigado na quarta fase da Opera\u00e7\u00e3o Registro Esp\u00fario deflagrada nesta ter\u00e7a-feira pela PF"}, {"categoria": null, "imagem_330x220": "https://i.em.com.br/vbwzk2U3cUWo7sk6n_jLNn5IKKg=/330x220/smart/filters:format(jpg)/imgsapp.em.com.br/app/noticia_127983242361/2018/09/17/989406/20180917111624289536a.jpg", "imagem": "https://imgsapp.em.com.br/app/noticia_127983242361/2018/09/17/989406/20180917111624289536a.jpg", "url": "https://www.em.com.br/app/noticia/gerais/2018/09/17/interna_gerais,989406/mulher-e-assassinada-a-tiros-na-porta-de-casa-por-ex-marido-em-montes.shtml", "origem": "analytics", "v": 2, "pasta": "Noticia/Gerais", "conteudo": "noticia", "data": "10:48 - 17/09/2018", "titulo": "Mulher \u00e9 assassinada a tiros na porta de casa por ex-marido, em Montes Claros", "descricao": "De acordo com vizinhos, o casal vivia em constantes desaven\u00e7as e estaria em processo de separa\u00e7\u00e3o. O autor do crime tentou fugir, mas foi preso em cidade pr\u00f3xima"}, {"categoria": null, "imagem_330x220": "https://i.em.com.br/plso3Fq_bM4UXlBwZCj9DNOZ7l4=/330x220/smart/filters:format(jpg)/imgsapp.em.com.br/app/noticia_127983242361/2018/08/28/984249/20180828223054736076i.jpg", "imagem": "https://imgsapp.em.com.br/app/noticia_127983242361/2018/08/28/984249/20180828223054736076i.jpg", "url": "https://www.em.com.br/app/noticia/politica/2018/08/28/interna_politica,984249/o-que-estava-escrito-na-mao-de-bolsonaro-durante-a-entrevista.shtml", "origem": "analytics", "v": 2, "pasta": "Noticia/Politica", "conteudo": "noticia", "data": "22:23 - 28/08/2018", "titulo": "O que estava escrito na m\u00e3o de Bolsonaro durante a entrevista ao Jornal Nacional", "descricao": "Bolsonaro tratou sobre temas recorrentes, como LGBTfobia, sua carreira p\u00fablica como deputado federal e a \"autonomia\" que dar\u00e1 ao economista Paulo Guedes"}, {"categoria": null, "imagem_330x220": "https://i.em.com.br/pKpWC895n0WRXn4-NwYhqvUnHd8=/330x220/smart/filters:format(jpg)/imgsapp.em.com.br/app/noticia_127983242361/2018/09/11/987882/20180911123154356668a.jpg", "imagem": "https://imgsapp.em.com.br/app/noticia_127983242361/2018/09/11/987882/20180911123154356668a.jpg", "url": "https://www.em.com.br/app/noticia/politica/2018/09/11/interna_politica,987882/dilma-se-atrapalha-em-entrevista-no-norte-de-minas-e-audio-viraliza.shtml", "origem": "analytics", "v": 2, "pasta": "Noticia/Politica", "conteudo": "noticia", "data": "12:18 - 11/09/2018", "titulo": "Dilma se atrapalha em entrevista no Norte de Minas e \u00e1udio viraliza", "descricao": "'Me d\u00e1 o papel', diz a ex-presidente aos assessores. Jornalista de Jana\u00faba nega ter vazado o \u00e1udio e diz que o incidente n\u00e3o foi ao vivo"}, {"categoria": null, "imagem_330x220": "https://i.em.com.br/_rMSFBE7YlhigdHX4bGKVq2PRCE=/330x220/smart/filters:format(jpg)/imgsapp.em.com.br/app/noticia_127983242361/2018/04/15/951743/20180415124443900701i.jpg", "imagem": "https://imgsapp.em.com.br/app/noticia_127983242361/2018/04/15/951743/20180415124443900701i.jpg", "url": "https://www.em.com.br/app/noticia/politica/2018/04/15/interna_politica,951743/denuncia-detalha-ameaca-de-eduardo-bolsonaro-a-jornalista.shtml", "origem": "analytics", "v": 2, "pasta": "Noticia/Politica", "conteudo": "noticia", "data": "00:30 - 15/04/2018", "titulo": "Den\u00fancia detalha amea\u00e7a de Eduardo Bolsonaro a jornalista Patr\u00edcia L\u00e9lis", "descricao": "V\u00e1rios prints das conversas foram anexados, em que \u00e9 poss\u00edvel acompanhar a evolu\u00e7\u00e3o das amea\u00e7as, feitas ap\u00f3s Bolsonaro postar no Facebook que estaria namorando Patr\u00edcia L\u00e9lis e ela ter negado"}, {"categoria": null, "imagem_330x220": "https://i.em.com.br/JVSzbFVYBDRISFQ4EhHL08QI0HE=/330x220/smart/filters:format(jpg)/imgsapp.em.com.br/app/noticia_127983242361/2018/09/18/989617/20180918074248484300a.jpg", "imagem": "https://imgsapp.em.com.br/app/noticia_127983242361/2018/09/18/989617/20180918074248484300a.jpg", "url": "https://www.em.com.br/app/noticia/economia/2018/09/18/internas_economia,989617/montadoras-ofertam-veiculos-autonomos-no-transporte-pesado.shtml", "origem": "analytics", "v": 2, "pasta": "Noticia/Economia", "conteudo": "noticia", "data": "06:00 - 18/09/2018", "titulo": "Montadoras ofertam ve\u00edculos aut\u00f4nomos no transporte pesado", "descricao": "Grandes montadoras, como Mercedes-Benz e Volvo, consolidam suas tecnologias e j\u00e1 oferecem caminh\u00e3o que quase anda sozinho, o que revolucionar\u00e1 setores como agroneg\u00f3cio e minera\u00e7\u00e3o"}, {"categoria": null, "imagem": null, "url": "https://www.em.com.br/app/noticia/direito-e-justica/2017/10/24/interna_direito_e_justica,911247/direito-empresarial-saque-aceite-e-endosso.shtml", "origem": "analytics", "v": 2, "pasta": "Noticia/Direito e Justi\u00e7a", "conteudo": "noticia", "data": "14:07 - 24/10/2017", "titulo": "Direito empresarial: Saque, Aceite e Endosso", "descricao": null}, {"categoria": null, "imagem_330x220": "https://i.em.com.br/mvROwh_AbQk4lE4Re3eVwRwT05A=/330x220/smart/filters:format(jpg)/imgsapp.em.com.br/app/noticia_127983242361/2018/09/17/989572/20180917211533549314o.jpg", "imagem": "https://imgsapp.em.com.br/app/noticia_127983242361/2018/09/17/989572/20180917211533549314o.jpg", "url": "https://www.em.com.br/app/noticia/gerais/2018/09/17/interna_gerais,989572/copasa-vai-pausar-abastecimento-em-cinco-bairros-de-bh-nesta-quarta-c.shtml", "origem": "analytics", "v": 2, "pasta": "Noticia/Gerais", "conteudo": "noticia", "data": "21:12 - 17/09/2018", "titulo": "Copasa vai pausar abastecimento em cinco bairros de BH nesta quarta; confira a lista", "descricao": "Essa \u00e9 a segunda interrup\u00e7\u00e3o da empresa nesta semana e vai acontecer para manuten\u00e7\u00e3o em um registro; situa\u00e7\u00e3o deve se normalizar ao longo do dia"}, {"categoria": null, "imagem_330x220": "https://i.em.com.br/P6hMYkvbLRKMvfsRQSfpiUCfvZg=/330x220/smart/filters:format(jpg)/imgsapp.em.com.br/app/noticia_127983242361/2018/09/16/989248/20180916151551403189e.jpg", "imagem": "https://imgsapp.em.com.br/app/noticia_127983242361/2018/09/16/989248/20180916151551403189e.jpg", "url": "https://www.em.com.br/app/noticia/gerais/2018/09/16/interna_gerais,989248/morre-em-minas-o-filosofo-espiritualista-trigueirinho.shtml", "origem": "analytics", "v": 2, "pasta": "Noticia/Gerais", "conteudo": "noticia", "data": "15:14 - 16/09/2018", "titulo": "Morre, em Minas, o fil\u00f3sofo espiritualista Trigueirinho", "descricao": "Jos\u00e9 Trigueirinho Netto morreu com 87 anos e deixou obra de 81 livros escritos em portugu\u00eas e traduzidos para diversos idiomas; entidade lamenta morte de 'incans\u00e1vel trabalhador da paz e da difus\u00e3o de ensinamento espiritual'"}, {"categoria": null, "imagem_330x220": "https://i.em.com.br/R4vVE4eMI3wlOrWMi1aseHb4MIg=/330x220/smart/filters:format(jpg)/imgsapp.em.com.br/app/noticia_127983242361/2018/09/17/989507/20180917173022438101e.jpeg", "imagem": "https://imgsapp.em.com.br/app/noticia_127983242361/2018/09/17/989507/20180917173022438101e.jpeg", "url": "https://www.em.com.br/app/noticia/gerais/2018/09/17/interna_gerais,989507/motorista-sofre-convulsao-ao-dirigir-e-2-ficam-feridos-em-contagem.shtml", "origem": "analytics", "v": 2, "pasta": "Noticia/Gerais", "conteudo": "noticia", "data": "17:32 - 17/09/2018", "titulo": "Motorista sofre convuls\u00e3o ao dirigir e duas pessoas ficam feridas em Contagem ", "descricao": "O acidente ocorreu no Bairro Pedra Azul e uma das v\u00edtimas foi encaminhada para o Jo\u00e3o XXIII em estado grave "}, {"categoria": null, "imagem_330x220": "https://i.em.com.br/Wz1dt4plm8j4sUohqiQXsTfkJfI=/330x220/smart/filters:format(jpg)/imgsapp.em.com.br/app/noticia_127983242361/2018/09/03/985830/20180903212203961790o.jpg", "imagem": "https://imgsapp.em.com.br/app/noticia_127983242361/2018/09/03/985830/20180903212203961790o.jpg", "url": "https://www.em.com.br/app/noticia/gerais/2018/09/03/interna_gerais,985830/padrasto-mata-enteada-de-15-anos-a-facadas-em-minas.shtml", "origem": "analytics", "v": 2, "pasta": "Noticia/Gerais", "conteudo": "noticia", "data": "21:12 - 03/09/2018", "titulo": "Padrasto mata enteada de 15 anos a facadas em Minas; irm\u00e3o da v\u00edtima encontra corpo ", "descricao": "Karoline Nicole Cordeiro Santos foi morta por seu padrasto que, segundo a PM, confessou o crime; nome do suspeito foi preservado ap\u00f3s amea\u00e7as"}, {"categoria": null, "imagem": null, "url": "https://www.em.com.br/app/noticia/gerais/2018/09/18/interna_gerais,989724/casal-e-atropelado-pelo-ex-namorado-da-mulher-em-sabara.shtml", "origem": "analytics", "v": 2, "pasta": "Noticia/Gerais", "conteudo": "noticia", "data": "10:45 - 18/09/2018", "titulo": "Casal \u00e9 atropelado pelo ex-namorado da mulher em Sabar\u00e1", "descricao": "Namorado da jovem de 22 anos viu ela conversando com o ex no carro e foi tirar satisfa\u00e7\u00f5es. Quando ela desembarcou, o motorista jogou o carro contra os dois"}, {"categoria": "POL\u00cdTICA", "imagem": null, "url": "https://www.em.com.br/app/noticia/politica/2018/09/14/interna_politica,988849/ibope-registra-nova-pesquisa-presidencial-para-a-proxima-terca-feira.shtml", "origem": "analytics", "v": 2, "pasta": "Noticia/Politica", "conteudo": "noticia", "data": "13:04 - 14/09/2018", "titulo": "Ibope registra nova pesquisa presidencial para a pr\u00f3xima ter\u00e7a-feira, dia 18", "descricao": null}, {"categoria": "F\u00cdSICA", "imagem_330x220": "https://i.em.com.br/uVXdgdKrbmPs2dhNjzK0T0newvk=/330x220/smart/filters:format(jpg)/imgsapp.em.com.br/app/noticia_127983242361/2015/11/11/706844/20151112150209118576a.jpg", "imagem": "https://imgsapp.em.com.br/app/noticia_127983242361/2015/11/11/706844/20151112150209118576a.jpg", "url": "https://www.em.com.br/app/noticia/especiais/educacao/enem/2015/11/11/noticia-especial-enem,706844/ondas-sonoras-e-a-capacidade-do-homem-em-emitir-sons.shtml", "origem": "analytics", "v": 2, "pasta": "Noticia/Especiais/Educa\u00e7\u00e3o/Enem", "conteudo": "noticia", "data": "15:29 - 11/11/2015", "titulo": "Ondas Sonoras e o sentido da audi\u00e7\u00e3o", "descricao": null}, {"categoria": null, "imagem_330x220": "https://i.em.com.br/ZO4KuFORYJVRCyIoLncldi7N9L4=/330x220/smart/filters:format(jpg)/imgsapp.em.com.br/app/noticia_127983242361/2018/09/08/987218/20180908152137860218u.jpg", "imagem": "https://imgsapp.em.com.br/app/noticia_127983242361/2018/09/08/987218/20180908152137860218u.jpg", "url": "https://www.em.com.br/app/noticia/politica/2018/09/08/interna_politica,987218/advogado-viajou-em-aviao-proprio-para-defender-esfaqueador-de-bolsonar.shtml", "origem": "analytics", "v": 2, "pasta": "Noticia/Politica", "conteudo": "noticia", "data": "15:11 - 08/09/2018", "titulo": "Advogado viajou em avi\u00e3o pr\u00f3prio para defender esfaqueador de Bolsonaro", "descricao": "Zanone Manuel de Oliveira J\u00fanior e Fernando Costa Oliveira Magalh\u00e3es deixaram Belo Horizonte \u00e0s pressas rumo a Juiz de Fora, na Zona da Mata\n"}, {"categoria": "POL\u00cdTICA", "imagem_330x220": "https://i.em.com.br/C2FFILwKnCc-mOosazX3jSZ_ujY=/330x220/smart/filters:format(jpg)/imgsapp.em.com.br/app/noticia_127983242361/2018/09/17/989466/20180917151507173985e.jpg", "imagem": "https://imgsapp.em.com.br/app/noticia_127983242361/2018/09/17/989466/20180917151507173985e.jpg", "url": "https://www.em.com.br/app/noticia/politica/2018/09/17/interna_politica,989466/toffoli-diz-que-anistia-e-indulto-sao-disciplinados-em-lei.shtml", "origem": "analytics", "v": 2, "pasta": "Noticia/Politica", "conteudo": "noticia", "data": "14:23 - 17/09/2018", "titulo": "Toffoli diz que anistia e indulto s\u00e3o disciplinados em lei", "descricao": "A pergunta feita a Toffoli n\u00e3o mencionou diretamente o nome do ex-presidente da Rep\u00fablica Luiz In\u00e1cio Lula da Silva (PT), preso e condenado no \u00e2mbito da Opera\u00e7\u00e3o Lava Jato"}, {"categoria": "SEU BOLSO", "imagem_330x220": "https://i.em.com.br/WP88HdhxUC5YiPgZgSHJnrzxcRM=/330x220/smart/filters:format(jpg)/imgsapp.em.com.br/app/noticia_127983242361/2014/08/17/559375/20140817080501769849u.jpg", "imagem": "https://imgsapp.em.com.br/app/noticia_127983242361/2014/08/17/559375/20140817080501769849u.jpg", "url": "https://www.em.com.br/app/noticia/economia/2014/08/17/internas_economia,559375/saiba-como-realizar-a-divisao-da-heranca-de-uma-pessoa-falecida.shtml", "origem": "analytics", "v": 2, "pasta": "Noticia/Economia", "conteudo": "noticia", "data": "06:00 - 17/08/2014", "titulo": "Saiba como realizar a divis\u00e3o da heran\u00e7a de uma pessoa falecida", "descricao": "Invent\u00e1rio define como ser\u00e1 feita a distribui\u00e7\u00e3o de bens, mas enfrentar a burocracia do processo de esp\u00f3lio n\u00e3o \u00e9 f\u00e1cil"}, {"categoria": null, "imagem": null, "url": "https://www.em.com.br/app/noticia/direito-e-justica/2017/01/12/interna_direito_e_justica,839208/a-excecao-de-pre-executividade-na-execucao-fiscal.shtml", "origem": "analytics", "v": 2, "pasta": "Noticia/Direito e Justi\u00e7a", "conteudo": "noticia", "data": "15:00 - 12/01/2017", "titulo": "A exce\u00e7\u00e3o de pr\u00e9-executividade na execu\u00e7\u00e3o fiscal", "descricao": null}, {"categoria": null, "imagem_330x220": "https://i.em.com.br/rS8O-Z--1cp7n-xiYLi5IW84CY0=/330x220/smart/filters:format(jpg)/imgsapp.em.com.br/app/noticia_127983242361/2018/09/17/989545/20180917194134211128u.jpg", "imagem": "https://imgsapp.em.com.br/app/noticia_127983242361/2018/09/17/989545/20180917194134211128u.jpg", "url": "https://www.em.com.br/app/noticia/gerais/2018/09/17/interna_gerais,989545/turistas-cariocas-seguem-desaparecidos-em-serra-no-sul-de-minas.shtml", "origem": "analytics", "v": 2, "pasta": "Noticia/Gerais", "conteudo": "noticia", "data": "19:39 - 17/09/2018", "titulo": "Turistas cariocas seguem desaparecidos em serra no Sul de Minas", "descricao": "Militares do Corpo de Bombeiros encerraram as buscas no fim da tarde desta segunda-feira. Trabalhos ser\u00e3o retomados no in\u00edcio da manh\u00e3 de ter\u00e7a-feira"}, {"categoria": null, "imagem": null, "url": "https://www.em.com.br/app/noticia/gerais/2018/09/18/interna_gerais,989695/operacao-policial-cumpre-mandados-contra-menores-infratores-na-serra.shtml", "origem": "analytics", "v": 2, "pasta": "Noticia/Gerais", "conteudo": "noticia", "data": "08:43 - 18/09/2018", "titulo": "Opera\u00e7\u00e3o policial cumpre mandados contra menores infratores na Serra", "descricao": "A\u00e7\u00e3o desencadeada nesta ter\u00e7a teve como objetivo cumprir 35 mandados de busca e apreens\u00e3o no aglomerado"}, {"categoria": "Motor da economia", "imagem_330x220": "https://i.em.com.br/PHggul_9IHaDYHOhblw7uAWwfOM=/330x220/smart/filters:format(jpg)/imgsapp.em.com.br/app/noticia_127983242361/2018/09/16/989207/20180916100948599239e.jpg", "imagem": "https://imgsapp.em.com.br/app/noticia_127983242361/2018/09/16/989207/20180916100948599239e.jpg", "url": "https://www.em.com.br/app/noticia/especiais/mpe/2018/09/16/mpe,989207/minas-tem-2-milhoes-de-pequenos-negocios-maior-parte-no-comercio-e-se.shtml", "origem": "analytics", "v": 2, "pasta": "Noticia/Especiais/MPE", "conteudo": "noticia", "data": "10:07 - 16/09/2018", "titulo": "Minas tem 2 milh\u00f5es de pequenos neg\u00f3cios, maior parte no com\u00e9rcio e servi\u00e7os", "descricao": null}, {"categoria": "POL\u00cdTICA", "imagem": null, "url": "https://www.em.com.br/app/noticia/politica/2018/08/03/interna_politica,977885/ibope-para-senado-em-sp-suplicy-e-marta-aparecem-tecnicamente-empata.shtml", "origem": "analytics", "v": 2, "pasta": "Noticia/Politica", "conteudo": "noticia", "data": "21:55 - 03/08/2018", "titulo": "Ibope: para Senado em SP, Suplicy e Marta aparecem tecnicamente empatados", "descricao": null}, {"categoria": "POL\u00cdTICA", "imagem": null, "url": "https://www.em.com.br/app/noticia/politica/2018/09/18/interna_politica,989757/pf-toma-novo-depoimento-de-esfaqueador-de-bolsonaro.shtml", "origem": "analytics", "v": 2, "pasta": "Noticia/Politica", "conteudo": "noticia", "data": "12:43 - 18/09/2018", "titulo": "PF toma novo depoimento de esfaqueador de Bolsonaro", "descricao": null}, {"categoria": " Chave do sucesso", "imagem_330x220": "https://i.em.com.br/eie7PyM2Rrj-djrbaRc9Zd356DE=/330x220/smart/filters:format(jpg)/imgsapp.em.com.br/app/noticia_127983242361/2018/09/16/989202/20180916095317380992e.jpg", "imagem": "https://imgsapp.em.com.br/app/noticia_127983242361/2018/09/16/989202/20180916095317380992e.jpg", "url": "https://www.em.com.br/app/noticia/especiais/mpe/2018/09/16/mpe,989202/inovacao-e-o-diferencial-no-desempenho-das-mpes.shtml", "origem": "analytics", "v": 2, "pasta": "Noticia/Especiais/MPE", "conteudo": "noticia", "data": "09:50 - 16/09/2018", "titulo": "Inova\u00e7\u00e3o \u00e9 o diferencial no desempenho das MPEs", "descricao": "Startups se destacam no cen\u00e1rio empreendedor"}, {"categoria": null, "imagem_330x220": "https://i.em.com.br/VCJHLyluYlIoX_6MGpZ71_azP3E=/330x220/smart/filters:format(jpg)/imgsapp.em.com.br/app/noticia_127983242361/2018/09/16/989203/20180916095339307424o.jpg", "imagem": "https://imgsapp.em.com.br/app/noticia_127983242361/2018/09/16/989203/20180916095339307424o.jpg", "url": "https://www.em.com.br/app/noticia/gerais/2018/09/16/interna_gerais,989203/ciclistas-de-bh-se-reunem-para-incentivar-a-doacao-de-sangue-no-estado.shtml", "origem": "analytics", "v": 2, "pasta": "Noticia/Gerais", "conteudo": "noticia", "data": "09:33 - 16/09/2018", "titulo": "Ciclistas de BH se re\u00fanem para incentivar a doa\u00e7\u00e3o de sangue no estado", "descricao": "Passeio congrega 500 ciclistas na Pra\u00e7a da Savassi, que cumprem trajeto de 12 quil\u00f4metros pela cidade. Algumas ruas ser\u00e3o fechadas"}, {"categoria": null, "imagem_330x220": "https://i.em.com.br/8qUjZrMW5o5LhMZ4GhV3IZayqMs=/330x220/smart/filters:format(jpg)/imgsapp.em.com.br/app/noticia_127983242361/2018/09/18/989602/20180918074756369718a.jpg", "imagem": "https://imgsapp.em.com.br/app/noticia_127983242361/2018/09/18/989602/20180918074756369718a.jpg", "url": "https://www.em.com.br/app/noticia/gerais/2018/09/18/interna_gerais,989602/motosserra-nao-elimina-risco-de-quedas-de-arvores-em-belo-horizonte.shtml", "origem": "analytics", "v": 2, "pasta": "Noticia/Gerais", "conteudo": "noticia", "data": "06:00 - 18/09/2018", "titulo": "Motosserra n\u00e3o elimina risco de quedas de \u00e1rvores em Belo Horizonte", "descricao": "Apesar do intenso trabalho de realizar as podas em \u00e1rvores de Belo Horizonte, galhos de\num esp\u00e9cime ca\u00edram e atingiram dois carros no Bairro Buritis e afetaram a energia el\u00e9trica"}, {"categoria": "Carreira", "imagem_330x220": "https://i.em.com.br/wqT6M-pXDNf-bfoHBr7AS_S9TMs=/330x220/smart/filters:format(jpg)/imgsapp.em.com.br/app/noticia_127983242361/2017/04/26/865177/20170426141729207883u.jpg", "imagem": "https://imgsapp.em.com.br/app/noticia_127983242361/2017/04/26/865177/20170426141729207883u.jpg", "url": "https://www.em.com.br/app/noticia/economia/2017/04/26/internas_economia,865177/mercado-de-trabalho-exige-novo-perfil-de-profissional-saiba-mais.shtml", "origem": "analytics", "v": 2, "pasta": "Noticia/Economia", "conteudo": "noticia", "data": "14:11 - 26/04/2017", "titulo": "Mercado de trabalho exige novo perfil de profissional, saiba como se atualizar", "descricao": "A sa\u00edda para sobreviver no mercado \u00e9 aceitar que ele mudou e tem outras exig\u00eancias. Amplo, din\u00e2mico e globalizado, valoriza profissionais que se reinventam"}, {"categoria": null, "imagem_330x220": "https://i.em.com.br/yM5iR8e_JGucxQ3TbXg8Mu07tN4=/330x220/smart/filters:format(jpg)/imgsapp.em.com.br/app/noticia_127983242361/2012/03/11/282782/20120311111324900616o.jpg", "imagem": "https://imgsapp.em.com.br/app/noticia_127983242361/2012/03/11/282782/20120311111324900616o.jpg", "url": "http://www.em.com.br/app/noticia/tecnologia/2012/03/11/interna_tecnologia,282782/conheca-as-diferencas-entre-os-tipos-de-laser-para-depilacao.shtml", "origem": "analytics", "v": 2, "pasta": "Noticia/Tecnologia", "conteudo": "noticia", "data": "11:06 - 11/03/2012", "titulo": "Conhe\u00e7a as diferen\u00e7as entre os tipos de laser para depila\u00e7\u00e3o", "descricao": null}, {"categoria": null, "imagem": null, "url": "https://www.em.com.br/app/noticia/nacional/2016/07/28/interna_nacional,788614/no-brasil-44-3-dos-domicilios-possuem-pelo-menos-um-cachorro-e-17-7.shtml", "origem": "analytics", "v": 2, "pasta": "Noticia/Nacional", "conteudo": "noticia", "data": "15:31 - 28/07/2016", "titulo": "No Brasil, 44,3% dos domic\u00edlios possuem pelo menos um cachorro e 17,7%, um gato", "descricao": null}, {"categoria": null, "imagem_330x220": "https://i.em.com.br/5hOMqUBMJZiyVf2kev_XyR4rfmA=/330x220/smart/filters:format(jpg)/imgsapp.em.com.br/app/noticia_127983242361/2018/09/13/988600/20180913171252666386i.jpg", "imagem": "https://imgsapp.em.com.br/app/noticia_127983242361/2018/09/13/988600/20180913171252666386i.jpg", "url": "https://www.em.com.br/app/noticia/politica/2018/09/13/interna_politica,988600/eleitor-que-fizer-enquete-em-redes-sociais-pode-ser-multado-em-329-mil.shtml", "origem": "analytics", "v": 2, "pasta": "Noticia/Politica", "conteudo": "noticia", "data": "17:02 - 13/09/2018", "titulo": "Eleitor que fizer enquete em redes sociais pode ser multado em at\u00e9 R$ 329 mil", "descricao": "Proibi\u00e7\u00e3o, divulgada pelo TRE de Tocantins nas redes sociais, \u00e9 nacional e pode ser aplicada a qualquer pessoa; Casos de condena\u00e7\u00e3o j\u00e1 aconteceram "}, {"categoria": null, "imagem_330x220": "https://i.em.com.br/_zM7Bcm_iOXqoR_Q6HRgrNJkkYw=/330x220/smart/filters:format(jpg)/imgsapp.em.com.br/app/noticia_127983242361/2015/12/28/720580/20151228073221763290o.jpeg", "imagem": "https://imgsapp.em.com.br/app/noticia_127983242361/2015/12/28/720580/20151228073221763290o.jpeg", "url": "https://www.em.com.br/app/noticia/economia/2015/12/28/internas_economia,720580/quando-tenho-o-direito-de-trocar-um-produto-confira-as-dicas.shtml", "origem": "analytics", "v": 2, "pasta": "Noticia/Economia", "conteudo": "noticia", "data": "06:00 - 28/12/2015", "titulo": "Quando tenho o direito de trocar um produto? Confira as dicas", "descricao": "Legisla\u00e7\u00e3o prev\u00ea substitui\u00e7\u00e3o obrigat\u00f3ria s\u00f3 em caso de defeito. Sem isso, possibilidade de obter outro item depende de acordo com a loja no momento da compra do produto"}, {"categoria": "FILOSOFIA", "imagem_330x220": "https://i.em.com.br/9qRvOjB0RatK4bobeOHN36EUV3g=/330x220/smart/filters:format(jpg)/imgsapp.em.com.br/app/noticia_127983242361/2016/08/12/793593/20160812171928660506o.jpg", "imagem": "https://imgsapp.em.com.br/app/noticia_127983242361/2016/08/12/793593/20160812171928660506o.jpg", "url": "https://www.em.com.br/app/noticia/especiais/educacao/enem/2016/08/12/noticia-especial-enem,793593/dia-nacional-das-artes.shtml", "origem": "analytics", "v": 2, "pasta": "Noticia/Especiais/Educa\u00e7\u00e3o/Enem", "conteudo": "noticia", "data": "17:04 - 12/08/2016", "titulo": "Vis\u00e3o das artes segundo Plat\u00e3o e Arist\u00f3teles", "descricao": null}, {"categoria": null, "imagem_330x220": "https://i.em.com.br/UMp_PdE-VXuFMLgWc00IoACcZWs=/330x220/smart/filters:format(jpg)/imgsapp.em.com.br/app/noticia_127983242361/2018/04/22/953367/20180422074755345399a.JPG", "imagem": "https://imgsapp.em.com.br/app/noticia_127983242361/2018/04/22/953367/20180422074755345399a.JPG", "url": "https://www.em.com.br/app/noticia/politica/2018/04/22/interna_politica,953367/pre-candidato-ao-governo-de-mg-diz-que-vai-acabar-com-os-privilegios.shtml", "origem": "analytics", "v": 2, "pasta": "Noticia/Politica", "conteudo": "noticia", "data": "07:00 - 22/04/2018", "titulo": "Pr\u00e9-candidato ao governo de MG diz que vai 'acabar com os privil\u00e9gios'", "descricao": "Em entrevista ao Estado de Minas, Romeu Zema fala sobre projetos e suas inten\u00e7\u00f5es pol\u00edticas "}, {"categoria": null, "imagem_330x220": "https://i.em.com.br/lfc96Pq7Xn4CgH21okQs747Xu-A=/330x220/smart/filters:format(jpg)/imgsapp.em.com.br/app/noticia_127983242361/2018/08/19/981235/20180819074744307137a.JPG", "imagem": "https://imgsapp.em.com.br/app/noticia_127983242361/2018/08/19/981235/20180819074744307137a.JPG", "url": "https://www.em.com.br/app/noticia/politica/2018/08/19/interna_politica,981235/saiba-quais-sao-as-coligacoes-partidarias-para-a-disputa-na-assembleia.shtml", "origem": "analytics", "v": 2, "pasta": "Noticia/Politica", "conteudo": "noticia", "data": "06:00 - 19/08/2018", "titulo": "Saiba quais s\u00e3o as coliga\u00e7\u00f5es partid\u00e1rias para a disputa na Assembleia de Minas", "descricao": "Principais coliga\u00e7\u00f5es proporcionais se desdobraram a partir das coliga\u00e7\u00f5es majorit\u00e1rias ao governo de Minas"}, {"categoria": null, "imagem_330x220": "https://i.em.com.br/V-Lo64RIpEO8X5reLfO-XYF_SJI=/330x220/smart/filters:format(jpg)/imgsapp.em.com.br/app/noticia_127983242361/2018/09/11/988004/20180911202234843611i.jpg", "imagem": "https://imgsapp.em.com.br/app/noticia_127983242361/2018/09/11/988004/20180911202234843611i.jpg", "url": "https://www.em.com.br/app/noticia/politica/2018/09/11/interna_politica,988004/bolsonaro-amplia-lideranca-na-disputa-pela-presidencia-segundo-pesqui.shtml", "origem": "analytics", "v": 2, "pasta": "Noticia/Politica", "conteudo": "noticia", "data": "19:28 - 11/09/2018", "titulo": "Bolsonaro amplia lideran\u00e7a na disputa pela presid\u00eancia, segundo pesquisa Ibope", "descricao": "Candidato do PSL tamb\u00e9m diminuiu \u00edndice de rejei\u00e7\u00e3o apontado no levantamento"}, {"categoria": null, "imagem_330x220": "https://i.em.com.br/oMrFKbjYoTsh8DwARjZUwiicN-8=/330x220/smart/filters:format(jpg)/imgsapp.em.com.br/app/noticia_127983242361/2018/09/13/988635/20180913192847681086u.jpg", "imagem": "https://imgsapp.em.com.br/app/noticia_127983242361/2018/09/13/988635/20180913192847681086u.jpg", "url": "https://www.em.com.br/app/noticia/politica/2018/09/13/interna_politica,988635/constituicao-nao-precisa-ser-feita-por-eleitos-pelo-povo-mourao.shtml", "origem": "analytics", "v": 2, "pasta": "Noticia/Politica", "conteudo": "noticia", "data": "19:14 - 13/09/2018", "titulo": "''Uma constitui\u00e7\u00e3o n\u00e3o precisa ser feita por eleitos pelo povo'', diz o vice de Bolsonaro", "descricao": "Para o general Hamilton Mour\u00e3o, nova Carta Magna deveria ser elaborada por conselho de not\u00e1veis escolhido pelo presidente"}, {"categoria": "Revis\u00e3o Enem Gratuita", "imagem_330x220": "https://i.em.com.br/8tD2A3qjuiLjErSWakP9wqMWppA=/330x220/smart/filters:format(jpg)/imgsapp.em.com.br/app/noticia_127983242361/2018/09/17/989443/20180917125333764425e.png", "imagem": "https://imgsapp.em.com.br/app/noticia_127983242361/2018/09/17/989443/20180917125333764425e.png", "url": "https://www.em.com.br/app/noticia/especiais/educacao/enem/2018/09/17/noticia-especial-enem,989443/estreia-hoje-a-primeira-aula-de-revisao-para-o-enem-razao-e-proporcao.shtml", "origem": "analytics", "v": 2, "pasta": "Noticia/Especiais/Educa\u00e7\u00e3o/Enem", "conteudo": "noticia", "data": "13:00 - 17/09/2018", "titulo": "Estreia hoje a primeira aula de revis\u00e3o para o Enem: Raz\u00e3o e Propor\u00e7\u00e3o ", "descricao": "Dispon\u00edvel a aula 1 de Matem\u00e1tica Comercial para o Enem com o prof. Renato do Determinante."}, {"categoria": null, "imagem_330x220": "https://i.em.com.br/5ulWG6oLVyTy7ZDgCErKbMojktw=/330x220/smart/filters:format(jpg)/imgsapp.em.com.br/app/noticia_127983242361/2018/04/17/952181/20180417081419125349o.jpg", "imagem": "https://imgsapp.em.com.br/app/noticia_127983242361/2018/04/17/952181/20180417081419125349o.jpg", "url": "https://www.em.com.br/app/noticia/economia/2018/04/17/internas_economia,952181/entenda-como-serao-as-novas-condicoes-da-caixa-para-financiar-imoveis.shtml", "origem": "analytics", "v": 2, "pasta": "Noticia/Economia", "conteudo": "noticia", "data": "07:00 - 17/04/2018", "titulo": "Entenda as novas condi\u00e7\u00f5es da Caixa para financiar im\u00f3veis", "descricao": "Caixa reduz taxas, permitindo que mutu\u00e1rios deixem de gastar mais de R$ 100 mil, dependendo da faixa de pre\u00e7o"}, {"categoria": "Heran\u00e7a maldita", "imagem_330x220": "https://i.em.com.br/tqeT-lpXer73BWfp5xGJ1hzSgtE=/330x220/smart/filters:format(jpg)/imgsapp.em.com.br/app/noticia_127983242361/2017/08/13/891482/20170813075602397731o.jpg", "imagem": "https://imgsapp.em.com.br/app/noticia_127983242361/2017/08/13/891482/20170813075602397731o.jpg", "url": "https://www.em.com.br/app/noticia/politica/2017/08/13/interna_politica,891482/corrupcao-esta-enraizada-no-brasil-desde-o-periodo-colonial-revela-hi.shtml", "origem": "analytics", "v": 2, "pasta": "Noticia/Politica", "conteudo": "noticia", "data": "07:40 - 13/08/2017", "titulo": "Corrup\u00e7\u00e3o est\u00e1 enraizada no Brasil desde o per\u00edodo colonial, revela historiadora", "descricao": "Entrevista com Adriana Romeiro: pr\u00e1tica \u00e9 fruto de uma elite que se perpetua no poder para se enriquecer sem escr\u00fapulos"}, {"categoria": null, "imagem_330x220": "https://i.em.com.br/rWtYLvVuYdB2dxWql5IkA4cVqIQ=/330x220/smart/filters:format(jpg)/imgsapp.em.com.br/app/noticia_127983242361/2018/09/07/986984/20180907132103303487a.jpg", "imagem": "https://imgsapp.em.com.br/app/noticia_127983242361/2018/09/07/986984/20180907132103303487a.jpg", "url": "https://www.em.com.br/app/noticia/politica/2018/09/07/interna_politica,986984/polemica-por-que-nao-ha-sangue-na-faca-de-agressor-de-bolsonaro.shtml", "origem": "analytics", "v": 2, "pasta": "Noticia/Politica", "conteudo": "noticia", "data": "10:19 - 07/09/2018", "titulo": "Por que n\u00e3o h\u00e1 sangue na faca do agressor de Bolsonaro", "descricao": "Dois m\u00e9dicos cirurgi\u00f5es e um investigador da Pol\u00edcia Civil, que trabalha no IML de BH, explicam o fato"}, {"categoria": null, "imagem_330x220": "https://i.em.com.br/lECmtnbDE4OpsIWkQaKL3D_bIDw=/330x220/smart/filters:format(jpg)/imgsapp.em.com.br/app/noticia_127983242361/2018/09/15/989116/20180915203346715215a.jpg", "imagem": "https://imgsapp.em.com.br/app/noticia_127983242361/2018/09/15/989116/20180915203346715215a.jpg", "url": "https://www.em.com.br/app/noticia/politica/2018/09/15/interna_politica,989116/se-eleito-haddad-assinara-indulto-para-lula-diz-pimentel-a-lideres.shtml", "origem": "analytics", "v": 2, "pasta": "Noticia/Politica", "conteudo": "noticia", "data": "20:29 - 15/09/2018", "titulo": "'Se eleito, Haddad assinar\u00e1 indulto para Lula', diz Pimentel a l\u00edderes pol\u00edticos ", "descricao": "Pimentel assinalou o compromisso de sua candidatura com a liberta\u00e7\u00e3o do ex-presidente Lula, por considerar que ele tenha sido condenado e preso injustamente"}, {"categoria": null, "imagem_330x220": "https://i.em.com.br/mq9bz4_GsM67QlVAYhHxITbGLb4=/330x220/smart/filters:format(jpg)/imgsapp.em.com.br/app/noticia_127983242361/2018/08/29/984403/20180829113425247323i.JPG", "imagem": "https://imgsapp.em.com.br/app/noticia_127983242361/2018/08/29/984403/20180829113425247323i.JPG", "url": "https://www.em.com.br/app/noticia/economia/2018/08/29/internas_economia,984403/correios-passam-a-cobrar-taxa-de-r-15-para-compras-internacionais.shtml", "origem": "analytics", "v": 2, "pasta": "Noticia/Economia", "conteudo": "noticia", "data": "11:29 - 29/08/2018", "titulo": "Com protestos, Correios passam a cobrar taxa de R$ 15 por cada encomenda internacional", "descricao": "Valor ser\u00e1 cobrado a partir desta quarta-feira (29) para todos os produtos comprados fora do pa\u00eds; Consumidores reclamam\n"}, {"categoria": null, "imagem_330x220": "https://i.em.com.br/KFGqOkSoaQJRJSphHsMYRiOr6-8=/330x220/smart/filters:format(jpg)/imgsapp.em.com.br/app/noticia_127983242361/2017/06/06/874366/20170606073808528413u.jpg", "imagem": "https://imgsapp.em.com.br/app/noticia_127983242361/2017/06/06/874366/20170606073808528413u.jpg", "url": "https://www.em.com.br/app/noticia/gerais/2017/06/06/interna_gerais,874366/atlas-mostra-quais-sao-as-cidades-mais-violentas-de-minas-gerais.shtml", "origem": "analytics", "v": 2, "pasta": "Noticia/Gerais", "conteudo": "noticia", "data": "06:00 - 06/06/2017", "titulo": "Atlas mostra quais s\u00e3o as cidades mais violentas de Minas Gerais", "descricao": "Atlas mapeia as cidades com maior taxa de homic\u00eddios no pa\u00eds e indica que, em Minas, as duas regi\u00f5es metropolitanas concentram sete dos dez munic\u00edpios com mais assassinatos"}, {"categoria": null, "imagem_330x220": "https://i.em.com.br/3rR7FCa7WU6k8dTHGn_uVRipNtM=/330x220/smart/filters:format(jpg)/imgsapp.em.com.br/app/noticia_127983242361/2018/09/17/989312/20180917072607915338o.jpg", "imagem": "https://imgsapp.em.com.br/app/noticia_127983242361/2018/09/17/989312/20180917072607915338o.jpg", "url": "https://www.em.com.br/app/noticia/gerais/2018/09/17/interna_gerais,989312/media-de-acidentes-de-transito-envolvendo-bicicletas-salta-20-em-bh.shtml", "origem": "analytics", "v": 2, "pasta": "Noticia/Gerais", "conteudo": "noticia", "data": "06:00 - 17/09/2018", "titulo": "M\u00e9dia de acidentes de tr\u00e2nsito envolvendo bicicletas salta 20% em Belo Horizonte", "descricao": "Bicicleta pintada de branco em local de acidente fatal na Regi\u00e3o da Pampulha \u00e9 manifesto mundial que tem se tornado mais frequente na capital. Enquanto frota de carros beira 2 milh\u00f5es na cidade, m\u00e9dia de acidentes com ciclistas sobe e ativistas pedem mais visibilidade e conscientiza\u00e7\u00e3o de motoristas"}, {"categoria": null, "imagem_330x220": "https://i.em.com.br/vmwLJf6QJQBDpXkZv3KQ4ZOvrM4=/330x220/smart/filters:format(jpg)/imgsapp.em.com.br/app/noticia_127983242361/2016/05/30/767353/20160530080123321897o.jpg", "imagem": "https://imgsapp.em.com.br/app/noticia_127983242361/2016/05/30/767353/20160530080123321897o.jpg", "url": "https://www.em.com.br/app/noticia/economia/2016/05/30/internas_economia,767353/lei-garante-incluir-dependentes-em-plano-de-saude.shtml", "origem": "analytics", "v": 2, "pasta": "Noticia/Economia", "conteudo": "noticia", "data": "07:57 - 30/05/2016", "titulo": "Lei garante incluir dependentes em plano de sa\u00fade", "descricao": "Operadoras de sa\u00fade t\u00eam de seguir resolu\u00e7\u00e3o da ANS que garantiu os direitos dos benefici\u00e1rios vinculados ao titular"}, {"categoria": null, "imagem": null, "url": "https://www.em.com.br/app/noticia/economia/2017/06/05/internas_economia,874113/brasil-tem-700-mil-acidentes-de-trabalho-por-ano.shtml", "origem": "analytics", "v": 2, "pasta": "Noticia/Economia", "conteudo": "noticia", "data": "06:00 - 05/06/2017", "titulo": "Brasil tem 700 mil acidentes de trabalho por ano", "descricao": "De 2012 a 2016, foram 13,3 mil mortes no Brasil. Afastamentos por licen\u00e7a m\u00e9dica custaram R$ 22 bilh\u00f5es aos cofres p\u00fablicos"}, {"categoria": null, "imagem_330x220": "https://i.em.com.br/8aQth0K-1Wt0RfPAJHDHsvZWCf4=/330x220/smart/filters:format(jpg)/imgsapp.em.com.br/app/noticia_127983242361/2018/09/12/988263/20180912175130223750u.jpg", "imagem": "https://imgsapp.em.com.br/app/noticia_127983242361/2018/09/12/988263/20180912175130223750u.jpg", "url": "https://www.em.com.br/app/noticia/gerais/2018/09/12/interna_gerais,988263/abastecimento-sera-cortado-na-capital-e-quatro-cidades-da-grande-bh-v.shtml", "origem": "analytics", "v": 2, "pasta": "Noticia/Gerais", "conteudo": "noticia", "data": "17:12 - 12/09/2018", "titulo": "Abastecimento ser\u00e1 cortado na capital e quatro cidades da Grande BH; veja lista de bairros ", "descricao": "A interrup\u00e7\u00e3o vai acontecer devido a manuten\u00e7\u00e3o no sistema produtor de \u00e1gua no Rio das Velhas, em Nova Lima. Previs\u00e3o \u00e9 que o servi\u00e7o seja normalizado at\u00e9 a madrugada de segunda-feira"}, {"categoria": null, "imagem": null, "url": "https://www.em.com.br/app/noticia/gerais/2018/09/17/interna_gerais,989498/investigacao-sobre-suposto-estupro-de-youtuber-mineiro-e-arquivada.shtml", "origem": "analytics", "v": 2, "pasta": "Noticia/Gerais", "conteudo": "noticia", "data": "17:02 - 17/09/2018", "titulo": "Investiga\u00e7\u00e3o sobre suposto estupro de youtuber mineiro \u00e9 arquivada", "descricao": "O caso estava sendo investigado pela Delegacia Especializada de Combate a Viol\u00eancia Sexual, em Belo Horizonte. Segundo a Pol\u00edcia Civil, o caso foi arquivado depois que o youtuber e a ex-namorada dele foram ouvidos e ambos negaram o crime"}, {"categoria": null, "imagem_330x220": "https://i.em.com.br/AEvtGkoi6D75wSTsBg7gpp28Wlg=/330x220/smart/filters:format(jpg)/imgsapp.em.com.br/app/noticia_127983242361/2018/09/08/987197/20180908132706990412e.jpg", "imagem": "https://imgsapp.em.com.br/app/noticia_127983242361/2018/09/08/987197/20180908132706990412e.jpg", "url": "https://www.em.com.br/app/noticia/politica/2018/09/08/interna_politica,987197/panfleto-pede-que-catolicos-nao-votem-em-politicos-que-aprovaram-refor.shtml", "origem": "analytics", "v": 2, "pasta": "Noticia/Politica", "conteudo": "noticia", "data": "13:17 - 08/09/2018", "titulo": "Panfleto pede que cat\u00f3licos n\u00e3o votem em pol\u00edticos que aprovaram reforma trabalhista e PEC dos Gastos", "descricao": "Documento traz a lista de candidatos que n\u00e3o  mostraram 'compromisso mais efetivo com a cidadania' e votaram contra orienta\u00e7\u00f5es da CNBB. Em nota, a Arquidiocese de Belo Horizonte informa que n\u00e3o tem rela\u00e7\u00e3o com o material"}, {"imagem_330x220": "https://i.em.com.br/eLh0Gs9yiNbSOF9DquwRgJm1e6Y=/330x220/smart/filters:format(jpg)/imgsapp.em.com.br/app/foto_127989356258/2018/09/17/6654/20180917154530290304a.jpg", "imagem": "https://imgsapp.em.com.br/app/foto_127989356258/2018/09/17/6654/20180917154530290304a.jpg", "url": "https://www.em.com.br/app/galeria-de-fotos/2018/09/17/interna_galeriafotos,6654/arvore-cai-no-bairro-buritis.shtml", "origem": "analytics", "v": 2, "pasta": "Galeria de fotos", "conteudo": "foto", "data": "15:44 - 17/09/2018", "titulo": "\u00c1rvore cai no Bairro Buritis", "descricao": null}, {"categoria": null, "imagem_330x220": "https://i.em.com.br/6uRP9NyXaN2sReU7UjVxrcOz_NY=/330x220/smart/filters:format(jpg)/imgsapp.em.com.br/app/noticia_127983242361/2018/09/17/989461/20180917141149494515u.jpg", "imagem": "https://imgsapp.em.com.br/app/noticia_127983242361/2018/09/17/989461/20180917141149494515u.jpg", "url": "https://www.em.com.br/app/noticia/gerais/2018/09/17/interna_gerais,989461/arvore-cai-sobre-carros-no-bairro-buritis.shtml", "origem": "analytics", "v": 2, "pasta": "Noticia/Gerais", "conteudo": "noticia", "data": "14:09 - 17/09/2018", "titulo": "\u00c1rvore cai sobre carros no Bairro Buritis", "descricao": "Por causa do acidente, a Rua Vit\u00f3rio Magnavacca est\u00e1 totalmente interditada. Ningu\u00e9m ficou ferido"}, {"categoria": null, "imagem_330x220": "https://i.em.com.br/miPf9YAXTzpgR6N97ERrIH01wss=/330x220/smart/filters:format(jpg)/imgsapp.em.com.br/app/noticia_127983242361/2018/04/14/951664/20180414120028413972o.jpg", "imagem": "https://imgsapp.em.com.br/app/noticia_127983242361/2018/04/14/951664/20180414120028413972o.jpg", "url": "https://www.em.com.br/app/noticia/politica/2018/04/14/interna_politica,951664/racista-e-o-c-da-sua-mae-filho-de-bolsonaro-que-adota-negao-no-nome.shtml", "origem": "analytics", "v": 2, "pasta": "Noticia/Politica", "conteudo": "noticia", "data": "11:47 - 14/04/2018", "titulo": "'Racista \u00e9 o c... da sua m\u00e3e', diz filho de Bolsonaro, que adota 'Neg\u00e3o' no nome", "descricao": "Fl\u00e1vio Bolsonaro atribuiu a den\u00fancia da PGR a militantes do Minist\u00e9rio P\u00fablico e disse que o pai foi forjado no quartel 'cheio de neg\u00e3o'"}, {"categoria": null, "imagem_330x220": "https://i.em.com.br/4FTDKep0Lx5EfW7O5hu8hfGvih8=/330x220/smart/filters:format(jpg)/imgsapp.em.com.br/app/noticia_127983242361/2018/08/11/979576/20180811073232953332u.jpg", "imagem": "https://imgsapp.em.com.br/app/noticia_127983242361/2018/08/11/979576/20180811073232953332u.jpg", "url": "https://www.em.com.br/app/noticia/politica/2018/08/11/interna_politica,979576/tirar-nome-do-spc-nao-basta-especialistas-analisam-proposta-de-ciro.shtml", "origem": "analytics", "v": 2, "pasta": "Noticia/Politica", "conteudo": "noticia", "data": "06:00 - 11/08/2018", "titulo": "Tirar nome do SPC n\u00e3o basta: especialistas analisam proposta de Ciro Gomes", "descricao": "Eles dizem que proposta de Ciro Gomes para refinanciar d\u00edvidas \u00e9 insuficiente para resolver o problema. Ideal seria gera\u00e7\u00e3o de emprego e renda e educa\u00e7\u00e3o financeira desde cedo"}, {"categoria": "POL\u00cdTICA", "imagem_330x220": "https://i.em.com.br/xPUvkATWjGWxl7FC1JvmwneeYUA=/330x220/smart/filters:format(jpg)/imgsapp.em.com.br/app/noticia_127983242361/2018/09/06/986805/20180906221005375777a.jpg", "imagem": "https://imgsapp.em.com.br/app/noticia_127983242361/2018/09/06/986805/20180906221005375777a.jpg", "url": "https://www.em.com.br/app/noticia/politica/2018/09/06/interna_politica,986805/segundo-suspeito-por-ataque-contra-bolsonaro-e-detido-em-minas-gerais.shtml", "origem": "analytics", "v": 2, "pasta": "Noticia/Politica", "conteudo": "noticia", "data": "20:29 - 06/09/2018", "titulo": "Segundo suspeito \u00e9 preso e  grupo ataca apoiadores de Bolsonaro, diz PM", "descricao": "Em entrevista, sargento afirma que jovens estavam agredindo ''qualquer pessoa com camisa do candidato''"}, {"categoria": null, "imagem_330x220": "https://i.em.com.br/eP5i4FLUEt5jOpzvV8QS0bwbjsM=/330x220/smart/filters:format(jpg)/imgsapp.em.com.br/app/noticia_127983242361/2018/09/17/989555/20180917201704574924e.jpg", "imagem": "https://imgsapp.em.com.br/app/noticia_127983242361/2018/09/17/989555/20180917201704574924e.jpg", "url": "https://www.em.com.br/app/noticia/politica/2018/09/17/interna_politica,989555/pimentel-diz-que-ja-economizou-tudo-que-e-possivel.shtml", "origem": "analytics", "v": 2, "pasta": "Noticia/Politica", "conteudo": "noticia", "data": "20:10 - 17/09/2018", "titulo": "Pimentel diz que 'j\u00e1 economizou tudo que \u00e9 poss\u00edvel'", "descricao": "Em campanha no Norte de Minas, governador afirma que quem disser que far\u00e1 mais cortes de despesas vai \"sacrificar servi\u00e7os essenciais\" "}, {"categoria": "POL\u00cdTICA", "imagem": null, "url": "https://www.em.com.br/app/noticia/politica/2018/09/18/interna_politica,989763/guilherme-boulos-diz-no-rio-que-dara-indulto-a-lula-se-for-eleito.shtml", "origem": "analytics", "v": 2, "pasta": "Noticia/Politica", "conteudo": "noticia", "data": "12:57 - 18/09/2018", "titulo": "Guilherme Boulos diz, no Rio, que dar\u00e1 indulto a Lula se for eleito", "descricao": null}, {"categoria": null, "imagem_330x220": "https://i.em.com.br/wxZJNtAQkqTmkXzJY41f-Rl7Ho4=/330x220/smart/filters:format(jpg)/imgsapp.em.com.br/app/noticia_127983242361/2018/09/16/989265/20180916174903712792o.jpg", "imagem": "https://imgsapp.em.com.br/app/noticia_127983242361/2018/09/16/989265/20180916174903712792o.jpg", "url": "https://www.em.com.br/app/noticia/politica/2018/09/16/interna_politica,989265/bolsonaro-critica-lula-e-haddad-no-primeiro-pronunciamento-depois-de-f.shtml", "origem": "analytics", "v": 2, "pasta": "Noticia/Politica", "conteudo": "noticia", "data": "17:39 - 16/09/2018", "titulo": "Bolsonaro critica Lula e Haddad no primeiro pronunciamento depois de facada", "descricao": "O candidato do PSL foi liberado pelos m\u00e9dicos a fazer uma transmiss\u00e3o ao vivo em sua p\u00e1gina do Facebook. Ele continua internado no hospital Albert Einstein "}, {"categoria": null, "imagem_330x220": "https://i.em.com.br/bATTlHefKiHsra3AWnwAtX78pJc=/330x220/smart/filters:format(jpg)/imgsapp.em.com.br/app/noticia_127983242361/2018/03/16/944512/20180316083443894200a.jpg", "imagem": "https://imgsapp.em.com.br/app/noticia_127983242361/2018/03/16/944512/20180316083443894200a.jpg", "url": "https://www.em.com.br/app/noticia/economia/2018/03/16/internas_economia,944512/empresarios-trocam-o-brasil-pelo-paraguai.shtml", "origem": "analytics", "v": 2, "pasta": "Noticia/Economia", "conteudo": "noticia", "data": "12:00 - 16/03/2018", "titulo": "Empres\u00e1rios trocam o Brasil pelo Paraguai", "descricao": "Sistema tribut\u00e1rio mais simples, custos trabalhistas menores, pouca burocracia e ambiente\nfavor\u00e1vel para os neg\u00f3cios levam empreendedores brasileiros a investir no pa\u00eds vizinho"}, {"categoria": "QU\u00cdMICA", "imagem_330x220": "https://i.em.com.br/rq1ZQzdS_dNINmvt0iTC6W-dTDI=/330x220/smart/filters:format(jpg)/imgsapp.em.com.br/app/noticia_127983242361/2015/08/10/676866/20150810101831651105a.jpg", "imagem": "https://imgsapp.em.com.br/app/noticia_127983242361/2015/08/10/676866/20150810101831651105a.jpg", "url": "https://www.em.com.br/app/noticia/especiais/educacao/enem/2015/08/10/noticia-especial-enem,676866/as-aplicacoes-e-importancia-dos-acidos.shtml", "origem": "analytics", "v": 2, "pasta": "Noticia/Especiais/Educa\u00e7\u00e3o/Enem", "conteudo": "noticia", "data": "08:49 - 10/08/2015", "titulo": "As aplica\u00e7\u00f5es e a import\u00e2ncia dos \u00e1cidos", "descricao": null}, {"categoria": null, "imagem": null, "url": "https://www.em.com.br/app/noticia/internacional/2018/07/24/interna_internacional,975346/eleitores-explicam-por-que-vao-votar-em-bolsonaro.shtml", "origem": "analytics", "v": 2, "pasta": "Noticia/Internacional", "conteudo": "noticia", "data": "10:48 - 24/07/2018", "titulo": "Eleitores explicam por que v\u00e3o votar em Bolsonaro", "descricao": null}, {"categoria": null, "imagem": null, "url": "https://www.em.com.br/app/noticia/internacional/2018/09/17/interna_internacional,989416/veja-a-lista-dos-indicados-ao-emmy-2018.shtml", "origem": "analytics", "v": 2, "pasta": "Noticia/Internacional", "conteudo": "noticia", "data": "11:18 - 17/09/2018", "titulo": "Veja a lista dos indicados ao Emmy 2018", "descricao": null}, {"categoria": "Prioridades  dos bons de urna", "imagem_330x220": "https://i.em.com.br/7CAnljoHXX6c5KxAQkDOx9FA8ns=/330x220/smart/filters:format(jpg)/imgsapp.em.com.br/app/noticia_127983242361/2016/10/09/812432/20161009081256844918i.jpeg", "imagem": "https://imgsapp.em.com.br/app/noticia_127983242361/2016/10/09/812432/20161009081256844918i.jpeg", "url": "https://www.em.com.br/app/noticia/politica/2016/10/09/interna_politica,812432/conheca-propostas-vereadores-mais-votados-em-belo-horizonte.shtml", "origem": "analytics", "v": 2, "pasta": "Noticia/Politica", "conteudo": "noticia", "data": "06:00 - 09/10/2016", "titulo": "Conhe\u00e7a as propostas dos vereadores mais votados em Belo Horizonte", "descricao": "O EM ouviu as promessas parlamentares para saber de cada um qual ser\u00e1 seu perfil de atua\u00e7\u00e3o na C\u00e2mara Municipal"}, {"categoria": null, "imagem_330x220": "https://i.em.com.br/vh_Nfolh2ki1LB2h9lju8r_jM00=/330x220/smart/filters:format(jpg)/imgsapp.em.com.br/app/noticia_127983242361/2018/08/22/982540/20180822110742899934i.jpg", "imagem": "https://imgsapp.em.com.br/app/noticia_127983242361/2018/08/22/982540/20180822110742899934i.jpg", "url": "https://www.em.com.br/app/noticia/politica/2018/08/22/interna_politica,982540/dilma-lidera-disputa-para-o-senado-em-minas-segundo-datafolha.shtml", "origem": "analytics", "v": 2, "pasta": "Noticia/Politica", "conteudo": "noticia", "data": "11:03 - 22/08/2018", "titulo": "Dilma lidera disputa para o Senado em Minas, segundo DataFolha", "descricao": "A ex-presidente tem 25% das inten\u00e7\u00f5es de voto e est\u00e1 \u00e0 frente do jornalista Carlos Viana, que aparece com 11%"}, {"categoria": null, "imagem_330x220": "https://i.em.com.br/FDK-Ugfv0d9OYeDTQGgmlwFiNuw=/330x220/smart/filters:format(jpg)/imgsapp.em.com.br/app/noticia_127983242361/2018/09/18/989750/20180918122432942594e.jpg", "imagem": "https://imgsapp.em.com.br/app/noticia_127983242361/2018/09/18/989750/20180918122432942594e.jpg", "url": "https://www.em.com.br/app/noticia/politica/2018/09/18/interna_politica,989750/abertas-inscricoes-para-visitas-guiadas-ao-tre-de-minas.shtml", "origem": "analytics", "v": 2, "pasta": "Noticia/Politica", "conteudo": "noticia", "data": "11:41 - 18/09/2018", "titulo": "Abertas inscri\u00e7\u00f5es para visitas guiadas ao TRE de Minas", "descricao": "As visitas guiadas  s\u00e3o para os ambientes de gera\u00e7\u00e3o de m\u00eddias, carga das urnas, sorteio de urnas para auditorias e realiza\u00e7\u00e3o de auditorias."}]};
</script>



    <link rel="stylesheet" href="https://css.em.com.br/em/32/vendor.8.32.min.css" />
    <link rel="stylesheet" href="https://css.em.com.br/em/32/app.8.32.min.css" />
    <link rel="stylesheet" href="https://css.em.com.br/em/32/gallery.8.32.min.css" />

   
       <script type="text/javascript">
if (location.search.match(/taboola=true/)) {
    window._taboola = window._taboola || [];
    if (location.href.match(/html$/)) {
        _taboola.push({ article: 'auto' });
    } else {
        _taboola.push({ home: 'auto' });
    }! function(e, f, u, i) {
        if (!document.getElementById(i)) {
            e.async = 1;
            e.src = u;
            e.id = i;
            f.parentNode.insertBefore(e, f);
        }
    }(document.createElement('script'),
        document.getElementsByTagName('script')[0],
        '//cdn.taboola.com/libtrc/diariosassociados-em/loader.js',
        'tb_loader_script');
}
</script>
   

  

    

    

    

    

    


<script type="text/javascript">
    var googletag = googletag || {};
    googletag.cmd = googletag.cmd || [];

    googletag.cmd.push(function() {
        googletag.pubads().disableInitialLoad();
    });
</script>


<script type="text/javascript" src="https://js2.uai.com.br/headerbidding/1-24-0/app-cri-rub/prebid.js" async></script>
<script type="text/javascript">
    window.hbdeactive = ['aol'];
    var pbjs = pbjs || {};
    pbjs.que = pbjs.que || [];
    pbjs.timeoutslot = Math.min(Math.max((Date.now()-window.performance.timing.navigationStart)*7, 300), 1000);
    pbjs.unitsAd = [
            
                {
    code: 'em-publicidade-halfpage-1',
    sizes: [[300,600],[336,280],[300,250]],
    sizeMapping: [
        {
            minWidth: 992,
            sizes: [
                [300, 600]
            ]
        },
        {
            minWidth: 0,
            sizes: [
                [336, 280],
                [300, 250]
            ]
        }
    ],
    bids: [{
        bidder: 'appnexus',
        params: {
            placementId: '11525112'
        }
    }, {
        bidder: 'criteo',
        params: {
            zoneId: '859200'
        }
    },{
        bidder: 'rubicon',
        params: {
            accountId: '14338',
            siteId: '157554',
            zoneId: '751170',
            sizes: [10],
        }
    }]
},
            
                {
    code: 'em-publicidade-rasgado-1',
    sizes: [[728,90],[970,90],[970,250],[980,250],[468, 60],[320,100],[300,100]],
    sizeMapping: [
        {
            minWidth: 992,
            sizes: [
                [728,90],
                [970,90],
                [970,250],
                [980,250]
            ]
        },
        {
            minWidth: 748,
            sizes: [
                [728, 90]
            ]
        },
        {
            minWidth: 488,
            sizes: [
                [468, 60],
                [300, 100]
            ]
        },
        {
            minWidth: 340,
            sizes: [
                [320, 100],
                [300, 100]
            ]
        },
        {
            minWidth: 0,
            sizes: [300, 100]
        }
    ],
    bids: [{
        bidder: 'appnexus',
        params: {
            placementId: '11524400'
        }
    }, {
        bidder: 'criteo',
        params: {
            zoneId: '859203'
        }
    },{
        bidder: 'rubicon',
        params: {
            accountId: '14338',
            siteId: '157554',
            zoneId: '751144',
            sizes: [55],
        }
    }]
},
            
                {
    code: 'em-publicidade-rasgado-2',
    sizes: [[728,90],[970,90],[970,250],[980,250],[468, 60],[320,100],[300,100]],
    sizeMapping: [
        {
            minWidth: 992,
            sizes: [
                [728,90],
                [970,90],
                [970,250],
                [980,250]
            ]
        },
        {
            minWidth: 748,
            sizes: [
                [728, 90]
            ]
        },
        {
            minWidth: 488,
            sizes: [
                [468, 60],
                [300, 100]
            ]
        },
        {
            minWidth: 340,
            sizes: [
                [320, 100],
                [300, 100]
            ]
        },
        {
            minWidth: 0,
            sizes: [300, 100]
        }
    ],
    bids: [{
        bidder: 'appnexus',
        params: {
            placementId: '11525075'
        }
    }, {
        bidder: 'criteo',
        params: {
            zoneId: '859203'
        }
    },{
        bidder: 'rubicon',
        params: {
            accountId: '14338',
            siteId: '157554',
            zoneId: '751146',
            sizes: [55],
        }
    }]
},
            
                {
    code: 'em-publicidade-retangulo-1',
    sizes: [[336, 280],[300, 250]],
    bids: [{
        bidder: 'appnexus',
        params: {
            placementId: '11525103'
        }
    }, {
        bidder: 'criteo',
        params: {
            zoneId: '859199'
        }
    },{
        bidder: 'rubicon',
        params: {
            accountId: '14338',
            siteId: '157554',
            zoneId: '751164',
            sizes: [15],
        }
    }]
},
            
                {
    code: 'em-publicidade-retangulo-2',
    sizes: [[336, 280],[300, 250]],
    bids: [{
        bidder: 'appnexus',
        params: {
            placementId: '11525107'
        }
    }, {
        bidder: 'criteo',
        params: {
            zoneId: '859199'
        }
    },{
        bidder: 'rubicon',
        params: {
            accountId: '14338',
            siteId: '157554',
            zoneId: '751166',
            sizes: [15],
        }
    }]
}
            
        ].map(function(slot){
            slot.bids = slot.bids.filter(function(bid){
                return window.hbdeactive.indexOf(bid.bidder) == -1;
            })
            return slot;
        });

    pbjs.bidderSettings = {
        appnexus: {
            bidCpmAdjustment: function(bidCpm, bid) {
                return bidCpm > .01?bidCpm -.01:0;
            }
        },rubicon: {
            bidCpmAdjustment: function(bidCpm, bid) {
                bidCpm = (bidCpm * .85);
                return bidCpm > .01?bidCpm -.01:0;
            }
        },criteo: {
            bidCpmAdjustment: function(bidCpm, bid) {
                return bidCpm > .01?bidCpm -.01:0;
            }
        }
    }

    pbjs.que.push(function() {
        pbjs.setConfig({
            bidderSequence: "random",
            priceGranularity: {'buckets': [{'min': 0,'max': 50,'increment': 0.01}]},
            currency: {"adServerCurrency": "USD"}
        });
    });

    pbjs.que.push(function() {
        pbjs.addAdUnits(pbjs.unitsAd);
    });
</script>


<script type="text/javascript" src="https://www.googletagservices.com/tag/js/gpt.js" async></script>

<script type="text/javascript">
var googletag = googletag || {};
    googletag.cmd = googletag.cmd || [];

var diretoriodfp = '/6887/uai/em/politica/interna';
var slotdfp = {};
var indexformats = 0;

var slotdfpev = {};
    slotdfpev.scrollevent = false;
    slotdfpev.torefresh = slotdfpev.torefresh || [];
    slotdfpev.lazyloadSlots = [];

slotdfpev.buildAds = function(){
    //@configs: elm,formato,sizemap,lazyload,targeting,refresh
    
    var configs = {};
    var arglen = arguments.length;
    var args = ['elm','formato','sizemap','lazyload','targeting','refresh'];

    if(arglen == 1){
        configs = typeof arguments[0] == 'string' || arguments[0] instanceof HTMLElement || typeof arguments[0].get == "function"?{'elm':arguments[0]}:arguments[0];
    }else{
        for( var i = 0; i < arglen; i++){
            configs[args[i]] = arguments[i];
        }
    }

    if( configs.elm ){
        if( typeof configs.elm == "string" ){
            if( configs.elm.trim().match(/^\w/) ){
                configs.elm = document.getElementById(configs.elm);
            }else{
                configs.elm = document.querySelector(configs.elm);
            }
        }
        configs.elm = configs.elm.get?configs.elm.get(0):configs.elm;
        configs.targetdisplay = configs.elm;
        lenitens = configs.elm.childNodes.length;

        for(var i =0; i < lenitens; i++){
            if(configs.elm.childNodes[i].nodeName === "DIV"){
                configs.elm = configs.elm.childNodes[i];
                break;
            }
        }

    }else{
        return false;
    }

    configs.refresh = configs.refresh || 30000;
    configs.targeting = configs.targeting || [];
    configs.formato = configs.formato || [[336,280],[300,250]];
    configs.sizemap = configs.sizemap || [[[0, 0],configs.formato]];

    var reloadjs = window.localStorage?localStorage.getItem('reloadjs'):'0';

    if(typeof configs.lazyload != "boolean" || reloadjs == '1' || document.hidden == true){
        configs.lazyload = true;
    }

    configs.elm.id = configs.elm.id || 'dfp-buildads-'.concat(Math.trunc((Math.random()*10000)+1));

    (function(configs){
        googletag.cmd.push(function() {
            var sizemapping = googletag.sizeMapping();

            for(var i = 0; i < configs.sizemap.length; i++){
                sizemapping.addSize(configs.sizemap[i][0],configs.sizemap[i][1]);
            }

            slotdfp[configs.elm.id] = googletag.defineSlot('/6887/uai/em/politica/interna', configs.formato, configs.elm.id ).
                            setTargeting('identificador',configs.elm.id.replace(/.*?(publicidade-.*)/,'$1')).
                            setTargeting('implementado','dinamico').
                            setTargeting('pos',[(++indexformats).toString()]).
                            defineSizeMapping( sizemapping.build() ).
                            setCollapseEmptyDiv(true,true);

            slotdfp[configs.elm.id]['configs'] = configs;

            if(/Android|webOS|iPhone|iPad|iPod|BlackBerry|IEMobile|Opera Mini/i.test(navigator.userAgent) ) {
                slotdfp[configs.elm.id].setForceSafeFrame(true);
                slotdfp[configs.elm.id].setSafeFrameConfig({sandbox:true});
            }

            for(var i = 0; i < configs.targeting.length; i++){
                configs.targeting[i].length == 2 && slotdfp[configs.elm.id].setTargeting(configs.targeting[i][0],configs.targeting[i][1]);
            }

            slotdfp[configs.elm.id].addService(googletag.pubads());

            if(configs.lazyload){
                slotdfpev.addtolazyload(slotdfp[configs.elm.id]);
            }else{
                slotdfpev.refreshslot([slotdfp[configs.elm.id]]);
                slotdfpev.addtorefresh(slotdfp[configs.elm.id]);
            }
        });
    })( configs );
}

slotdfpev.doscrollevent = function() {
    slotdfpev.scrollevent = true;
}

slotdfpev.addtolazyload = function(slot){
    slotdfpev.lazyloadSlots.push(slot);
    slotdfpev.doscrollevent();
}

slotdfpev.addtorefresh = function(slot){
    slotdfpev.torefresh.push(slot);
}

slotdfpev.elemonscreen = function(e, n, t) {
    if(document.hidden == true){return false}
    n = n || 0, t = t || "visible";
    var o = e.getBoundingClientRect(),
        i = Math.max(document.documentElement.clientHeight, window.innerHeight),
        d = o.bottom - n < 0,
        w = o.top - i + n >= 0;
    return "above" === t ? d : "below" === t ? w : !d && !w
}

slotdfpev.displayslots = function(){
    for(var i = 0; i < slotdfpev.lazyloadSlots.length; i++){
        if(slotdfpev.elemonscreen(slotdfpev.lazyloadSlots[i].configs.elm, -700)){
            (function(slot){
                if(!(slot.configs.elm.style.visibilit != 'hidden' && slot.configs.elm.offsetParent)){return false}
                slotdfpev.refreshslot([slot]);
                slotdfpev.addtorefresh(slot);
            })(slotdfpev.lazyloadSlots.splice(i,1).shift());
        }
    }
}

slotdfpev.refreshslot = function(slots) {

    
    pbjs.que.push(function() {
        var unitDeclared = [];
        var slotsIds = [];
        var unitSimilars = [];

        for (var n in slots) {
            var slotid = slots[n].configs.elm.id;
            googletag.display(slotid);
            slotsIds.push(slotid);
            unitDeclared = pbjs.unitsAd.filter(function(unit){return unit.code == slotid});
            unitSimilars = pbjs.unitsAd.filter(function(unit){return !unitDeclared.length && (JSON.stringify(unit.sizes) == JSON.stringify(slots[n].configs.formato))}).slice(0,1);
            for(var u in unitSimilars){
                var unitAd = {
                            code: slotid,
                            sizes: unitSimilars[u].sizes,
                            bids: unitSimilars[u].bids
                }
                unitSimilars[u].sizeMapping && (unitAd['sizeMapping'] = unitSimilars[u].sizeMapping);
                pbjs.unitsAd.push(unitAd);
                pbjs.addAdUnits(unitAd);
            }
        }


        pbjs.requestBids({
            timeout: pbjs.timeoutslot,
            adUnitCodes: slotsIds,
            bidsBackHandler: function() {
                pbjs.setTargetingForGPTAsync(slotsIds);
                googletag.pubads().refresh(slots);
            }
        });
    });
    
}

slotdfpev.refreshslots = function() {
    for(var attr in slotdfpev.torefresh){
        if(slotdfpev.torefresh[attr].configs.elm.clientHeight){
            if(slotdfpev.elemonscreen(slotdfpev.torefresh[attr].configs.elm)){
                if(!slotdfpev.torefresh[attr]['timeoutrefresh']){
                    (function(slot){
                        slot['timeoutrefresh'] = setTimeout(googletag.cmd.push, slot.configs.refresh, function(){
                            slot['refresh'] = slot['refresh'] || 0;
                            slot.setTargeting('refresh', (++slot['refresh']).toString());
                            slotdfpev.refreshslot([slot]);
                            clearTimeout(slot['timeoutrefresh']);
                            slot['timeoutrefresh'] = false;
                            slotdfpev.refreshslots();
                        });
                    })(slotdfpev.torefresh[attr]);
                }
            }else{
                if(slotdfpev.torefresh[attr]['timeoutrefresh']){
                    clearTimeout(slotdfpev.torefresh[attr]['timeoutrefresh']);
                    slotdfpev.torefresh[attr]['timeoutrefresh'] = false;
                }
            }
        }
    }
}

window.addEventListener('DOMContentLoaded', slotdfpev.doscrollevent);
window.addEventListener('load', slotdfpev.doscrollevent);
window.addEventListener('resize', slotdfpev.doscrollevent);
window.addEventListener('scroll', slotdfpev.doscrollevent);

slotdfpev.testScrollEvent = function(){
    if(slotdfpev.scrollevent) {
        slotdfpev.scrollevent = false;
        slotdfpev.lazyloadSlots.length && slotdfpev.displayslots();
        slotdfpev.torefresh.length && slotdfpev.refreshslots();
    }
    requestAnimationFrame(slotdfpev.testScrollEvent);
}

var requestAnimationFrame = window.requestAnimationFrame || (function() {
    var timeLast = 0;
    return window.webkitRequestAnimationFrame || window.mozRequestAnimationFrame || function(callback) {
        var timeCurrent = (new Date()).getTime(),timeDelta;
        timeDelta = Math.max(0, 16 - (timeCurrent - timeLast));
        timeLast = timeCurrent + timeDelta;
        return setTimeout(function() { callback(timeCurrent + timeDelta); }, timeDelta);
    };
})();

requestAnimationFrame(slotdfpev.testScrollEvent);

googletag.cmd.push(function(){

    
        slotdfp['em-publicidade-dhtml-1x1'] = googletag.defineOutOfPageSlot('/6887/uai/em/politica/interna','em-publicidade-dhtml-1x1').setTargeting('formato',['dhtml-1x1']).setTargeting('pos',['0']).addService(googletag.pubads());
    

    (function(e){try{var c=JSON.parse(function(a){a+="=";for(var c=document.cookie.split(";"),d=0;d<c.length;d++){for(var b=c[d];" "===b.charAt(0);)b=b.substring(1,b.length);if(0===b.indexOf(a))return b.substring(a.length,b.length)}return null}("_ttqprofiles")||"{}"),a;for(a in c)e.pubads().setTargeting(a,c[a])}catch(f){e.pubads().setTargeting("err",c[a])}})(googletag);

    googletag.pubads().setTargeting("testeab", (function(){return Math.trunc(Math.random()*10)+1})().toString());
    googletag.pubads().setTargeting("resolucao",screen.width+'x'+screen.height);
    googletag.pubads().setTargeting("urldata",window.location.href.split(/\/|,|\.|\&/));
    googletag.pubads().setTargeting("titleofpage",document.title);
    googletag.pubads().setTargeting("tagsofpage",document.querySelector('meta[name="keywords"]')?document.querySelector('meta[name="keywords"]').content.replace(/\s?(,)\s?/g,'$1').split(','):[]);
    googletag.pubads().setTargeting("reload", (window.performance?window.performance.navigation.type:2).toString() );
    googletag.pubads().enableSingleRequest();
    googletag.pubads().collapseEmptyDivs();
    googletag.pubads().enableAsyncRendering();
    googletag.pubads().disableInitialLoad();
    googletag.enableServices();

    googletag.pubads().addEventListener('slotRenderEnded', function(event) {
        if(event.isEmpty && event.slot.configs.targetdisplay){
            event.slot.configs.targetdisplay.style.display = 'none';
        }else{
            event && event.slot && event.slot.configs.targetdisplay && event.slot.configs.targetdisplay.callbackrender && event.slot.configs.targetdisplay.callbackrender();
        }
    });
});
</script>




<script type="application/ld+json">
{
    "@context": "http://schema.org",
    "@type": "NewsArticle",
    "author": [
        {
            "@type": "Person",
            "name": "Isabella Souto "
        },
        {
            "@type": "Person",
            "name": "Juliana Cipriani"
        },
        {
            "@type": "Person",
            "name": "Vera Schmitz "
        }
    ],
    "dateModified": "2018-09-13T09:40:00-03:00",
    "datePublished": "2018-09-13T06:00:00-03:00",
    "description": "Segundo col\u00e9gio eleitoral do pa\u00eds \u00e9 parada obrigat\u00f3ria dos candidatos a presidente. Nesta campanha, quase todos j\u00e1 passaram pelo estado",
    "headline": "Elei\u00e7\u00f5es 2018: Saiba por que Minas est\u00e1 na rota dos presidenci\u00e1veis",
    "image": "https://imgsapp.em.com.br/app/noticia_127983242361/2018/09/13/988383/20180913090503863229i.jpg",
    "isAccessibleForFree": true,
    "mainEntityOfPage": {
        "@id": "https://www.em.com.br/app/noticia/politica/2018/09/13/interna_politica,988383/eleicoes-2018-saiba-por-que-minas-esta-na-rota-dos-presidenciaveis.shtml",
        "@type": "WebPage"
    },
    "publisher": {
        "@type": "Organization",
        "logo": {
            "@type": "ImageObject",
            "url": "https://imgsapp.em.com.br/portlet/606/30854/20180604155001337246e.png"
        },
        "name": "Estado de Minas"
    }
}
</script>
<script>
window.id_acesso_noticia=0;
window.product_id="em.com.br:assinante.mensal";
window.AUTORES_NOTICIA=[
    "Isabella Souto ",
    "Juliana Cipriani",
    "Vera Schmitz "
];</script>

  





    <script src="https://js.em.com.br/em/analytics-1.js"></script>
    <!-- Google Tag Manager -->
    <script>
    (function(w, d, s, l, i) {
        w[l] = w[l] || [];
        w[l].push({
            'gtm.start': new Date().getTime(),
            event: 'gtm.js'
        });
        var f = d.getElementsByTagName(s)[0],
            j = d.createElement(s),
            dl = l != 'dataLayer' ? '&l=' + l : '';
        j.async = true;
        j.src =
            'https://www.googletagmanager.com/gtm.js?id=' + i + dl;
        f.parentNode.insertBefore(j, f);
    })(window, document, 'script', 'dataLayer', 'GTM-PX4JSCW');
    </script>
    <!-- End Google Tag Manager -->
</meta></meta></meta></link></head>

<body>
    <!-- Google Tag Manager (noscript) -->
    <noscript>
        <iframe src="https://www.googletagmanager.com/ns.html?id=GTM-PX4JSCW" height="0" width="0" style="display:none;visibility:hidden"></iframe>
    </noscript>
    <!-- End Google Tag Manager (noscript) -->
    
    <nav class="nav-side hidden-print" id="js-nav-side">
        
            
                <div class="nav-side__container">
                    <div class="nav-side__initial">
                        <ul class="list-unstyled">
                          <li
    class="mb-20 hidden-md hidden-lg">
                            <div class="resources__user" id="resources__user" style="display: none;">
                              <div class="resources__user--menu">
                                <div class="user-menu__header">
                                  <figure class="resources__user--avatar js-resources__user lazy" style="background-image:url(assets/images/layout/img-avatar.jpg);" data-src="assets/images/layout/img-avatar.jpg"></figure>
                                  <div class="user-menu__header--box"><span class="user-menu__header--name"></span><span class="user-menu__header--mail"></span></div>
                                </div>
                                <ul class="user-menu__nav" role="menu">
                                  <li class="user-menu__item logout"><a class="user-menu__item--link js-logoff" href="javascript:;"><span>Sair</span></a></li>
                                </ul>
                              </div>
                            </div>
                          </li>
                            
                                <li class="mb-20">
                                    <a
    class="btn btn-theme-3 btn-text-small newsletter-btn btn-block"
    href="http://uai.com.br/newsletter" target="_blank"
    title="Assine a Newsletter">Assine a Newsletter</a>
                                </li>
                            
                            
                                <li class="nav-item">
                                    
                                    <a class="txt-gray p-8"
    href="https://www.em.com.br/gerais/"
    data-nav-show="gerais"
    onclick="eventoGA('clique menu', 'suspenso', 'Gerais')"
    title="Gerais">
                                        Gerais
                                        
                                    </a>
                                </li>
                                
                            
                            
                                <li class="nav-item">
                                    
                                    <a class="txt-gray p-8"
    href="https://www.em.com.br/politica/"
    data-nav-show="poltica"
    onclick="eventoGA('clique menu', 'suspenso', 'Política')"
    title="Política">
                                        Política
                                        
                                    </a>
                                </li>
                                
                            
                            
                                <li class="nav-item">
                                    
                                    <a class="txt-gray p-8"
    href="https://www.em.com.br/economia/"
    data-nav-show="economia"
    onclick="eventoGA('clique menu', 'suspenso', 'Economia')"
    title="Economia">
                                        Economia
                                        
                                    </a>
                                </li>
                                
                            
                            
                                <li class="nav-item">
                                    
                                    <a class="txt-gray p-8"
    href="https://www.em.com.br/nacional/"
    data-nav-show="nacional"
    onclick="eventoGA('clique menu', 'suspenso', 'Nacional')"
    title="Nacional">
                                        Nacional
                                        
                                    </a>
                                </li>
                                
                            
                            
                                <li class="nav-item">
                                    
                                    <a class="txt-gray p-8"
    href="https://www.em.com.br/internacional/"
    data-nav-show="internacional"
    onclick="eventoGA('clique menu', 'suspenso', 'Internacional')"
    title="Internacional">
                                        Internacional
                                        
                                    </a>
                                </li>
                                
                            
                            
                                <li class="nav-item">
                                    
                                    <a class="txt-gray p-8"
    href="http://www.mg.superesportes.com.br/" target="_blank"
    data-nav-show="esportes"
    onclick="eventoGA('clique menu', 'suspenso', 'Esportes')"
    title="Esportes">
                                        Esportes
                                        
                                    </a>
                                </li>
                                
                            
                            
                                <li class="nav-item">
                                    
                                    <a class="txt-gray p-8"
    href="https://www.em.com.br/especiais/educacao/"
    data-nav-show="educao"
    onclick="eventoGA('clique menu', 'suspenso', 'Educação')"
    title="Educação">
                                        Educação
                                        
                                    </a>
                                </li>
                                
                            
                            
                                <li class="nav-item">
                                    
                                    <a class="txt-gray p-8"
    href="https://www.em.com.br/tecnologia/"
    data-nav-show="tecnologia"
    onclick="eventoGA('clique menu', 'suspenso', 'Tecnologia')"
    title="Tecnologia">
                                        Tecnologia
                                        
                                    </a>
                                </li>
                                
                            
                        </ul>
                    </div>
                </div>
            
        
        
            
                <div class="nav-side__container">
                    <div class="nav-side__initial">
                        <ul class="list-unstyled">
                          
                            
                            
                                <li class="nav-item">
                                    
                                    <a class="txt-gray p-8"
    href="https://www.em.com.br/agropecuario/"
    data-nav-show="agropecurio"
    onclick="eventoGA('clique menu', 'suspenso', 'Agropecuário')"
    title="Agropecuário">
                                        Agropecuário
                                        
                                    </a>
                                </li>
                                
                            
                            
                                <li class="nav-item">
                                    
                                    <a class="txt-gray p-8"
    href="http://www.classificados.em.com.br/" target="_blank"
    data-nav-show="classificados"
    onclick="eventoGA('clique menu', 'suspenso', 'Classificados')"
    title="Classificados">
                                        Classificados
                                        
                                    </a>
                                </li>
                                
                            
                            
                                <li class="nav-item">
                                    <div class="dropdown">
                                        <div class="dropdown-menu small">
                                            <div class="nav-side__initial">
                                                <ul class="levels list-unstyled">
                                                    
                                                        <li
    class="nav-item">
                                                            <a
    class="txt-gray p-8"
    href="http://www.mg.superesportes.com.br/" target="_blank"
    onclick="eventoGA('clique menu', 'suspenso', 'Capa')"
    title="Capa">
                                                               
                                                                   Capa
                                                               
                                                            </a>
                                                        </li>
                                                    
                                                    
                                                        <li
    class="nav-item">
                                                            <a
    class="txt-gray p-8"
    href="http://www.mg.superesportes.com.br/futebol/america-mg/" target="_blank"
    onclick="eventoGA('clique menu', 'suspenso', 'América')"
    title="América">
                                                               
                                                                   América
                                                               
                                                            </a>
                                                        </li>
                                                    
                                                    
                                                        <li
    class="nav-item">
                                                            <a
    class="txt-gray p-8"
    href="http://www.mg.superesportes.com.br/futebol/atletico-mg/" target="_blank"
    onclick="eventoGA('clique menu', 'suspenso', 'Atlético')"
    title="Atlético">
                                                               
                                                                   Atlético
                                                               
                                                            </a>
                                                        </li>
                                                    
                                                    
                                                        <li
    class="nav-item">
                                                            <a
    class="txt-gray p-8"
    href="http://www.mg.superesportes.com.br/futebol/cruzeiro/" target="_blank"
    onclick="eventoGA('clique menu', 'suspenso', 'Cruzeiro')"
    title="Cruzeiro">
                                                               
                                                                   Cruzeiro
                                                               
                                                            </a>
                                                        </li>
                                                    
                                                </ul>
                                            </div>
                                        </div>
                                    </div>
                                    <a class="txt-gray p-8"
    href="http://www.mg.superesportes.com.br/" target="_blank"
    data-nav-show="superesportes"
    onclick="eventoGA('clique menu', 'suspenso', 'Superesportes')"
    title="Superesportes">
                                        Superesportes
                                        <i
    class="sprite-nav-arrow-right nav-arrow"></i>
                                    </a>
                                </li>
                                <li
    class="nav-subitem collapse"
    data-nav-content="superesportes">
                                    <div class="nav-side__initial">
                                        <ul class="list-unstyled">
                                            
                                                <li class="nav-item">
                                                    <a
    class="txt-gray p-8"
    href="http://www.mg.superesportes.com.br/" target="_blank"
    onclick="eventoGA('clique menu', 'suspenso', 'Capa')"
    title="Capa">Capa</a>
                                                </li>
                                            
                                            
                                                <li class="nav-item">
                                                    <a
    class="txt-gray p-8"
    href="http://www.mg.superesportes.com.br/futebol/america-mg/" target="_blank"
    onclick="eventoGA('clique menu', 'suspenso', 'América')"
    title="América">América</a>
                                                </li>
                                            
                                            
                                                <li class="nav-item">
                                                    <a
    class="txt-gray p-8"
    href="http://www.mg.superesportes.com.br/futebol/atletico-mg/" target="_blank"
    onclick="eventoGA('clique menu', 'suspenso', 'Atlético')"
    title="Atlético">Atlético</a>
                                                </li>
                                            
                                            
                                                <li class="nav-item">
                                                    <a
    class="txt-gray p-8"
    href="http://www.mg.superesportes.com.br/futebol/cruzeiro/" target="_blank"
    onclick="eventoGA('clique menu', 'suspenso', 'Cruzeiro')"
    title="Cruzeiro">Cruzeiro</a>
                                                </li>
                                            
                                        </ul>
                                    </div>
                                </li>
                            
                            
                                <li class="nav-item">
                                    
                                    <a class="txt-gray p-8"
    href="http://www.uai.com.br/entretenimento/" target="_blank"
    data-nav-show="entretenimento"
    onclick="eventoGA('clique menu', 'suspenso', 'Entretenimento')"
    title="Entretenimento">
                                        Entretenimento
                                        
                                    </a>
                                </li>
                                
                            
                            
                                <li class="nav-item">
                                    
                                    <a class="txt-gray p-8"
    href="http://estadodeminas.lugarcerto.com.br/" target="_blank"
    data-nav-show="imveis"
    onclick="eventoGA('clique menu', 'suspenso', 'Imóveis')"
    title="Imóveis">
                                        Imóveis
                                        
                                    </a>
                                </li>
                                
                            
                            
                                <li class="nav-item">
                                    
                                    <a class="txt-gray p-8"
    href="http://estadodeminas.vrum.com.br/" target="_blank"
    data-nav-show="veculos"
    onclick="eventoGA('clique menu', 'suspenso', 'Veículos')"
    title="Veículos">
                                        Veículos
                                        
                                    </a>
                                </li>
                                
                            
                            
                                <li class="nav-item">
                                    
                                    <a class="txt-gray p-8"
    href="http://www.uai.com.br/saude/" target="_blank"
    data-nav-show="sadeplena"
    onclick="eventoGA('clique menu', 'suspenso', 'Saúde Plena')"
    title="Saúde Plena">
                                        Saúde Plena
                                        
                                    </a>
                                </li>
                                
                            
                            
                                <li class="nav-item">
                                    
                                    <a class="txt-gray p-8"
    href="http://www.uai.com.br/turismo/" target="_blank"
    data-nav-show="turismo"
    onclick="eventoGA('clique menu', 'suspenso', 'Turismo')"
    title="Turismo">
                                        Turismo
                                        
                                    </a>
                                </li>
                                
                            
                            
                                <li class="nav-item">
                                    
                                    <a class="txt-gray p-8"
    href="https://www.em.com.br/direito-e-justica/"
    data-nav-show="direitoejustia"
    onclick="eventoGA('clique menu', 'suspenso', 'Direito e Justiça')"
    title="Direito e Justiça">
                                        Direito e Justiça
                                        
                                    </a>
                                </li>
                                
                            
                        </ul>
                    </div>
                </div>
            
        
        
            
                <div class="nav-side__container">
                    <div class="nav-side__initial">
                        <ul class="list-unstyled">
                          
                            
                            
                                <li class="nav-item">
                                    
                                    <a class="txt-gray p-8"
    href="https://www.em.com.br/90-anos/" target="_blank"
    data-nav-show="em90anos"
    onclick="eventoGA('clique menu', 'suspenso', 'EM 90 anos')"
    title="EM 90 anos">
                                        EM 90 anos
                                        
                                    </a>
                                </li>
                                
                            
                            
                                <li class="nav-item">
                                    
                                    <a class="txt-gray p-8"
    href="https://www.em.com.br/especiais/montanhas-de-historias/" target="_blank"
    data-nav-show="montanhasdehistrias"
    onclick="eventoGA('clique menu', 'suspenso', 'Montanhas de Histórias')"
    title="Montanhas de Histórias">
                                        Montanhas de Histórias
                                        
                                    </a>
                                </li>
                                
                            
                            
                                <li class="nav-item">
                                    
                                    <a class="txt-gray p-8"
    href="http://www.em.com.br/especiais/bh120/" target="_blank"
    data-nav-show="bh120anos"
    onclick="eventoGA('clique menu', 'suspenso', 'BH 120 anos')"
    title="BH 120 anos">
                                        BH 120 anos
                                        
                                    </a>
                                </li>
                                
                            
                            
                                <li class="nav-item">
                                    
                                    <a class="txt-gray p-8"
    href="http://minasfazciencia.com.br/" target="_blank"
    data-nav-show="minasfazcincia"
    onclick="eventoGA('clique menu', 'suspenso', 'Minas faz ciência')"
    title="Minas faz ciência">
                                        Minas faz ciência
                                        
                                    </a>
                                </li>
                                
                            
                            
                                <li class="nav-item">
                                    
                                    <a class="txt-gray p-8"
    href="http://nortelivre.com.br/" target="_blank"
    data-nav-show="vendanova"
    onclick="eventoGA('clique menu', 'suspenso', 'Venda Nova')"
    title="Venda Nova">
                                        Venda Nova
                                        
                                    </a>
                                </li>
                                
                            
                            
                                <li class="nav-item">
                                    
                                    <a class="txt-gray p-8"
    href="http://www.daquibh.com.br/" target="_blank"
    data-nav-show="buritis"
    onclick="eventoGA('clique menu', 'suspenso', 'Buritis')"
    title="Buritis">
                                        Buritis
                                        
                                    </a>
                                </li>
                                
                            
                            
                                <li class="nav-item">
                                    
                                    <a class="txt-gray p-8"
    href="https://www.em.com.br/bigideia/"
    data-nav-show="bigideia"
    onclick="eventoGA('clique menu', 'suspenso', 'Big Ideia')"
    title="Big Ideia">
                                        Big Ideia
                                        
                                    </a>
                                </li>
                                
                            
                            
                                <li class="nav-item">
                                    
                                    <a class="txt-gray p-8"
    href="https://www.em.com.br/transito/" target="_blank"
    data-nav-show="trnsito"
    onclick="eventoGA('clique menu', 'suspenso', 'Trânsito')"
    title="Trânsito">
                                        Trânsito
                                        
                                    </a>
                                </li>
                                
                            
                            
                                <li class="nav-item">
                                    
                                    <a class="txt-gray p-8"
    href="https://www.em.com.br/especiais/educacao/enem/" target="_blank"
    data-nav-show="enem"
    onclick="eventoGA('clique menu', 'suspenso', 'Enem')"
    title="Enem">
                                        Enem
                                        
                                    </a>
                                </li>
                                
                            
                        </ul>
                    </div>
                </div>
            
        
        
            
                <div class="nav-side__container">
                    <div class="nav-side__initial">
                        <ul class="list-unstyled">
                          
                            
                            
                                <li class="nav-item">
                                    
                                    <a class="txt-gray p-8"
    href="http://clubea.em.com.br/" target="_blank"
    data-nav-show="clubedoassinante"
    onclick="eventoGA('clique menu', 'suspenso', 'Clube do Assinante')"
    title="Clube do Assinante">
                                        Clube do Assinante
                                        
                                    </a>
                                </li>
                                
                            
                            
                                <li class="nav-item">
                                    
                                    <a class="txt-gray p-8"
    href="http://digital.em.com.br/" target="_blank"
    data-nav-show="emdigital"
    onclick="eventoGA('clique menu', 'suspenso', 'EM Digital')"
    title="EM Digital">
                                        EM Digital
                                        
                                    </a>
                                </li>
                                
                            
                            
                                <li class="nav-item">
                                    
                                    <a class="txt-gray p-8"
    href="http://impresso.em.com.br/" target="_blank"
    data-nav-show="emimpresso"
    onclick="eventoGA('clique menu', 'suspenso', 'EM impresso')"
    title="EM impresso">
                                        EM impresso
                                        
                                    </a>
                                </li>
                                
                            
                            
                                <li class="nav-item">
                                    
                                    <a class="txt-gray p-8"
    href="http://assineja.em.com.br/" target="_blank"
    data-nav-show="assinej"
    onclick="eventoGA('clique menu', 'suspenso', 'Assine Já')"
    title="Assine Já">
                                        Assine Já
                                        
                                    </a>
                                </li>
                                
                            
                            
                                <li class="nav-item">
                                    
                                    <a class="txt-gray p-8"
    href="http://www.uai.com.br/publicidade/site/index.html" target="_blank"
    data-nav-show="anuncie"
    onclick="eventoGA('clique menu', 'suspenso', 'Anuncie')"
    title="Anuncie">
                                        Anuncie
                                        
                                    </a>
                                </li>
                                
                            
                            
                                <li class="nav-item">
                                    
                                    <a class="txt-gray p-8"
    href="https://www.em.com.br/fale-conosco/" target="_blank"
    data-nav-show="falecomoem"
    onclick="eventoGA('clique menu', 'suspenso', 'Fale com o EM')"
    title="Fale com o EM">
                                        Fale com o EM
                                        
                                    </a>
                                </li>
                                
                            
                            
                                <li class="nav-item">
                                    
                                    <a class="txt-gray p-8"
    href="https://www.brasileirao.com.br?utm_source=portalem&utm_campaign=rd" target="_blank"
    data-nav-show="tabeladobrasileiro"
    onclick="eventoGA('clique menu', 'suspenso', 'Tabela do Brasileirão')"
    title="Tabela do Brasileirão">
                                        Tabela do Brasileirão
                                        
                                    </a>
                                </li>
                                
                            
                            
                                <li class="nav-item">
                                    
                                    <a class="txt-gray p-8"
    href="https://www.uai.com.br/cupons?utm_source=EmOnline&utm_campaign=rd" target="_blank"
    data-nav-show="uaicupons"
    onclick="eventoGA('clique menu', 'suspenso', 'Uai Cupons')"
    title="Uai Cupons">
                                        Uai Cupons
                                        
                                    </a>
                                </li>
                                
                            
                            
                                <li class="nav-item">
                                    
                                    <a class="txt-gray p-8"
    href="https://www.em.com.br/politica-de-privacidade/"
    data-nav-show="polticadeprivacidade"
    onclick="eventoGA('clique menu', 'suspenso', 'Política de privacidade')"
    title="Política de privacidade">
                                        Política de privacidade
                                        
                                    </a>
                                </li>
                                
                            
                        </ul>
                    </div>
                </div>
            
        
    </nav>
    <div class="nav-side-wrapper" id="js-nav-side-wrapper"></div>



    <header class="hidden-print header-fixed js-header-fix">
        <nav class="nav-main pt-8 pb-8 pt-xs-7 pb-xs-7">
            <div class="container">
                <input id="search-show" type="checkbox">
<button class="btn-sessions btn btn-default btn-text-small mr-20 pl-xs-9 pr-xs-9"
        id="js-btn-nav-side">
    <i class="icon-menu-sessions pull-left">
        <span class="icon-menu-sessions__bar"></span>
        <span class="icon-menu-sessions__bar"></span>
        <span class="icon-menu-sessions__bar"></span>
    </i>
    <span class="hidden-xs info pull-right">Seções</span>
</button>

<input class="txt-search txt-search-border txt-search-less-border-right sprite-search" id="txt-search-header" type="search">
<button class="btn btn-search btn-default btn-text-small pl-0 pr-0 pt-7 pb-7 pt-xs-7 pb-xs-7 mr-10"
        id="btn-search-header" title="Encontre no EM">
    <i class="center-block sprite-search"></i>
</button>

    
        
            <a class="logo"
               href="https://www.em.com.br/ "
               title="EM.com.br o maior portal de Minas">
                <i class="sprite-logo-em"></i>
            </a>
        
    

  <a class="h3 m-0 pl-10 pr-10 txt-gray hidden-sm hidden-xs"
     href="https://www.em.com.br/politica/"
     title="Política">Política</a>

    <div class="list-inline mb-0 breadcrumb-header hidden-sm hidden-xs pl-10 pr-10">
        <span class="header-title-scrolled txt-truncated">
            <a class="h6 m-0 txt-gray text-nowrap"
               href="https://www.em.com.br/app/noticia/politica/2018/09/13/interna_politica,988383/eleicoes-2018-saiba-por-que-minas-esta-na-rota-dos-presidenciaveis.shtml"
               title="Eleições 2018: Saiba por que Minas está na rota dos presidenciáveis">Eleições 2018: Saiba por que Minas está na rota dos presidenciáveis</a>
        </span>
    </div>

    <div class="list-inline ml-10 header-share-scrolled">
        <a class="btn-share btn btn-theme-15 label-theme"
           href="https://www.facebook.com/sharer.php?u="
           title="Compartilhar no Facebook"
           data-share="popup" data-current="true"
           target="_blank"
           onclick="eventoGA('Compartilhamento', this.title.concat(' - superior'),window.location.href)">
            <i class="sprite-facebook-wite d-block d-xs-inline-block pull-left"></i>
            <span class="pull-left pt-6 pb-6 pl-5 pr-10 hidden-xs">Compartilhar no Facebook</span>
        </a>
        <a class="btn-share btn btn-theme-16 btn label-theme d-none d-xs-inline-block" href="javascript:void(0)" onclick="eventoGA('Compartilhamento', this.title.concat(' - superior'),window.location.href);window.open('whatsapp://send?text='.concat(document.location.href));" title="Compartilhar via whatsapp" target="_blank">
            <i class="sprite-whatsapp-wite d-block d-xs-inline-block pull-left"></i>
        </a>
        <a class="btn-share btn btn-theme-14 label-theme" href="https://twitter.com/intent/tweet?text=Confira&url=" title="Compartilhar no Twitter" data-share="popup" onclick="eventoGA('Compartilhamento', this.title.concat(' - superior'),window.location.href)" data-current="true">
            <i class="sprite-twitter-wite d-block d-xs-inline-block pull-left"></i>
        </a>
    </div>

    <div class="list-inline ml-10 header-share-no-scrolled">
        
            <a href="javascript:void(0)"
               class="btn btn-default btn-social ml-7 pl-0 pr-0 pt-8"
               title="Whatsapp (31) 99918-4155">
                
                <span class="txt-theme-3 desc-item">(31) 99918-4155</span>
                <i class="center-block sprite-whatsapp"></i>
            </a>
        
        
            <a href="https://www.facebook.com/EstadodeMinas" target="_blank"
               class="btn btn-default btn-social ml-7 pl-0 pr-0 pt-8"
               title="Facebook">
                
                
                <i class="center-block mt-3 sprite-facebook"></i>
            </a>
        
        
            <a href="https://twitter.com/em_com" target="_blank"
               class="btn btn-default btn-social ml-7 pl-0 pr-0 pt-8"
               title="Twitter">
                
                
                <i class="center-block mt-4 sprite-twitter"></i>
            </a>
        
        
            <a href="http://www.uai.com.br/newsletter/" target="_blank"
               class="btn btn-default btn-text-small txt-theme-3 newsletter-btn ml-7"
               title="Assine a Newsletter">
                Assine a Newsletter
                
                
            </a>
        
    </div>

            </div>
        </nav>
        
<section class="js-nav-continue nav-continue hidden pt-5 pb-5 hidden-print">
  <div class="news-card__content">
    <nav>
      <span class="news-card__control left">
          <button class="left js-nav-continue-btn-left"></button>
          <button class="right js-nav-continue-btn-right"></button>
      </span>
      <span class="news-card__control right">
          <button class="right js-nav-continue-btn-right"></button>
          <button class="left js-nav-continue-btn-left"></button>
      </span>
    </nav>
    <div class="mb-0 text-nowrap news-card__list js-news-card-list owl-carousel">
    
      <a class="txt-gray h6 mb-0 ml-5 mr-5 media d-block p-2 news-card__item"
         href="https://www.em.com.br/app/noticia/politica/2018/09/18/interna_politica,989766/comentario-de-sheherazade-contra-bolsonaro-viraliza-no-twitter.shtml"
         onclick="eventoGA('veja mais', 'suspenso superior', '1')"
         title="Comentário de Sheherazade contra Bolsonaro viraliza no Twitter">
        <span class="media-left p-0">
          <picture class="media-object"><source srcset="https://i.em.com.br/z8-LuaWeQ35EiTkkNPKfsOpP4hc=/56x56/smart/imgsapp.em.com.br/app/noticia_127983242361/2018/09/18/989766/20180918131636820386o.jpg"/> <img src="https://i.em.com.br/z8-LuaWeQ35EiTkkNPKfsOpP4hc=/56x56/smart/imgsapp.em.com.br/app/noticia_127983242361/2018/09/18/989766/20180918131636820386o.jpg" alt="Comentário de Sheherazade contra Bolsonaro viraliza no Twitter" title="Comentário de Sheherazade contra Bolsonaro viraliza no Twitter" /></picture>
        </span>
        <span class="media-body pl-10 pr-10">
          <span>Comentário de Sheherazade contra Bolsonaro viraliza no Twitter</span>
        </span>
      </a>
    
    
      <a class="txt-gray h6 mb-0 ml-5 mr-5 media d-block p-2 news-card__item"
         href="https://www.em.com.br/app/noticia/politica/2018/09/18/interna_politica,989763/guilherme-boulos-diz-no-rio-que-dara-indulto-a-lula-se-for-eleito.shtml"
         onclick="eventoGA('veja mais', 'suspenso superior', '2')"
         title="Guilherme Boulos diz, no Rio, que dará indulto a Lula se for eleito">
        
        <span class="media-body pl-10 pr-10">
          <span>Guilherme Boulos diz, no Rio, que dará indulto a Lula se for eleito</span>
        </span>
      </a>
    
    
      <a class="txt-gray h6 mb-0 ml-5 mr-5 media d-block p-2 news-card__item"
         href="https://www.em.com.br/app/noticia/politica/2018/09/18/interna_politica,989759/tcu-torna-engevix-inidonea-por-tres-anos.shtml"
         onclick="eventoGA('veja mais', 'suspenso superior', '3')"
         title="TCU torna Engevix inidônea por três anos">
        
        <span class="media-body pl-10 pr-10">
          <span>TCU torna Engevix inidônea por três anos</span>
        </span>
      </a>
    
    
      <a class="txt-gray h6 mb-0 ml-5 mr-5 media d-block p-2 news-card__item"
         href="https://www.em.com.br/app/noticia/politica/2018/09/18/interna_politica,989760/crescimento-de-curto-prazo-se-faz-estimulando-consumo-diz-benevides.shtml"
         onclick="eventoGA('veja mais', 'suspenso superior', '4')"
         title="Crescimento de curto prazo se faz estimulando consumo, diz Benevides">
        
        <span class="media-body pl-10 pr-10">
          <span>Crescimento de curto prazo se faz estimulando consumo, diz Benevides</span>
        </span>
      </a>
    
    
      <a class="txt-gray h6 mb-0 ml-5 mr-5 media d-block p-2 news-card__item"
         href="https://www.em.com.br/app/noticia/politica/2018/09/18/interna_politica,989757/pf-toma-novo-depoimento-de-esfaqueador-de-bolsonaro.shtml"
         onclick="eventoGA('veja mais', 'suspenso superior', '5')"
         title="PF toma novo depoimento de esfaqueador de Bolsonaro">
        
        <span class="media-body pl-10 pr-10">
          <span>PF toma novo depoimento de esfaqueador de Bolsonaro</span>
        </span>
      </a>
    
    
      <a class="txt-gray h6 mb-0 ml-5 mr-5 media d-block p-2 news-card__item"
         href="https://www.em.com.br/app/noticia/politica/2018/09/18/interna_politica,989753/campanha-do-pt-investe-r-1-5-milhao-na-defesa-do-ex-presidente-lula.shtml"
         onclick="eventoGA('veja mais', 'suspenso superior', '6')"
         title="Campanha do PT investe R$ 1,5 milhão na defesa do ex-presidente Lula">
        
        <span class="media-body pl-10 pr-10">
          <span>Campanha do PT investe R$ 1,5 milhão na defesa do ex-presidente Lula</span>
        </span>
      </a>
    
    
      <a class="txt-gray h6 mb-0 ml-5 mr-5 media d-block p-2 news-card__item"
         href="https://www.em.com.br/app/noticia/politica/2018/09/18/interna_politica,989748/general-mourao-defende-urna-eletronica-com-voto-impresso.shtml"
         onclick="eventoGA('veja mais', 'suspenso superior', '7')"
         title="General Mourão defende urna eletrônica com voto impresso">
        
        <span class="media-body pl-10 pr-10">
          <span>General Mourão defende urna eletrônica com voto impresso</span>
        </span>
      </a>
    
    
      <a class="txt-gray h6 mb-0 ml-5 mr-5 media d-block p-2 news-card__item"
         href="https://www.em.com.br/app/noticia/politica/2018/09/18/interna_politica,989749/alckmin-tenta-impedir-debandada-do-centrao.shtml"
         onclick="eventoGA('veja mais', 'suspenso superior', '8')"
         title="Alckmin tenta impedir debandada do Centrão">
        <span class="media-left p-0">
          <picture class="media-object"><source srcset="https://i.em.com.br/L6Uu0_OFiR-1LJSxC3leYdG2_Sc=/56x56/smart/imgsapp.em.com.br/app/noticia_127983242361/2018/09/18/989749/20180918123131761965i.jpg"/> <img src="https://i.em.com.br/L6Uu0_OFiR-1LJSxC3leYdG2_Sc=/56x56/smart/imgsapp.em.com.br/app/noticia_127983242361/2018/09/18/989749/20180918123131761965i.jpg" alt="Alckmin tenta impedir debandada do Centrão" title="Alckmin tenta impedir debandada do Centrão" /></picture>
        </span>
        <span class="media-body pl-10 pr-10">
          <span>Alckmin tenta impedir debandada do Centrão</span>
        </span>
      </a>
    
    
      <a class="txt-gray h6 mb-0 ml-5 mr-5 media d-block p-2 news-card__item"
         href="https://www.em.com.br/app/noticia/politica/2018/09/18/interna_politica,989750/abertas-inscricoes-para-visitas-guiadas-ao-tre-de-minas.shtml"
         onclick="eventoGA('veja mais', 'suspenso superior', '9')"
         title="Abertas inscrições para visitas guiadas ao TRE de Minas">
        <span class="media-left p-0">
          <picture class="media-object"><source srcset="https://i.em.com.br/iLxtxmhCJk6Wl6kVvi6sBrNlDRc=/56x56/smart/imgsapp.em.com.br/app/noticia_127983242361/2018/09/18/989750/20180918122432942594e.jpg"/> <img src="https://i.em.com.br/iLxtxmhCJk6Wl6kVvi6sBrNlDRc=/56x56/smart/imgsapp.em.com.br/app/noticia_127983242361/2018/09/18/989750/20180918122432942594e.jpg" alt="Abertas inscrições para visitas guiadas ao TRE de Minas" title="Abertas inscrições para visitas guiadas ao TRE de Minas" /></picture>
        </span>
        <span class="media-body pl-10 pr-10">
          <span>Abertas inscrições para visitas guiadas ao TRE de Minas</span>
        </span>
      </a>
    
    
      <a class="txt-gray h6 mb-0 ml-5 mr-5 media d-block p-2 news-card__item"
         href="https://www.em.com.br/app/noticia/politica/2018/09/18/interna_politica,989739/investigado-na-registro-espurio-tiago-cedraz-presta-depoimento-na-pf.shtml"
         onclick="eventoGA('veja mais', 'suspenso superior', '10')"
         title="Investigado na Registro Espúrio, Tiago Cedraz presta depoimento na PF">
        <span class="media-left p-0">
          <picture class="media-object"><source srcset="https://i.em.com.br/1JJNKC7ON1NYhv8u8o7D8o-rNwk=/56x56/smart/imgsapp.em.com.br/app/noticia_127983242361/2018/09/18/989739/20180918113609489357u.jpg"/> <img src="https://i.em.com.br/1JJNKC7ON1NYhv8u8o7D8o-rNwk=/56x56/smart/imgsapp.em.com.br/app/noticia_127983242361/2018/09/18/989739/20180918113609489357u.jpg" alt="Investigado na Registro Espúrio, Tiago Cedraz presta depoimento na PF" title="Investigado na Registro Espúrio, Tiago Cedraz presta depoimento na PF" /></picture>
        </span>
        <span class="media-body pl-10 pr-10">
          <span>Investigado na Registro Espúrio, Tiago Cedraz presta depoimento na PF</span>
        </span>
      </a>
    
    
      <a class="txt-gray h6 mb-0 ml-5 mr-5 media d-block p-2 news-card__item"
         href="https://www.em.com.br/app/noticia/politica/2018/09/18/interna_politica,989736/esse-negocio-de-voto-util-e-um-insulto-a-experiencia-popular-diz-ci.shtml"
         onclick="eventoGA('veja mais', 'suspenso superior', '11')"
         title="'Esse negócio de voto útil é um insulto à experiência popular', diz Ciro">
        
        <span class="media-body pl-10 pr-10">
          <span>'Esse negócio de voto útil é um insulto à experiência popular', diz Ciro</span>
        </span>
      </a>
    
    
      <a class="txt-gray h6 mb-0 ml-5 mr-5 media d-block p-2 news-card__item"
         href="https://www.em.com.br/app/noticia/politica/2018/09/18/interna_politica,989733/teto-dos-gastos-nao-esta-controlando-despesas-diz-benevides-assess.shtml"
         onclick="eventoGA('veja mais', 'suspenso superior', '12')"
         title="'Teto dos gastos não está controlando despesas', diz Benevides, assessor de Ciro">
        
        <span class="media-body pl-10 pr-10">
          <span>'Teto dos gastos não está controlando despesas', diz Benevides, assessor de Ciro</span>
        </span>
      </a>
    
    
      <a class="txt-gray h6 mb-0 ml-5 mr-5 media d-block p-2 news-card__item"
         href="https://www.em.com.br/app/noticia/politica/2018/09/18/interna_politica,989707/haddad-diz-que-caso-seja-eleito-nao-dara-indulto-a-lula.shtml"
         onclick="eventoGA('veja mais', 'suspenso superior', '13')"
         title="Haddad diz que, caso seja eleito, não dará indulto a Lula">
        <span class="media-left p-0">
          <picture class="media-object"><source srcset="https://i.em.com.br/84ibxhTbvxM9Yrzo5OIghgBowBU=/56x56/smart/imgsapp.em.com.br/app/noticia_127983242361/2018/09/18/989707/20180918095641989497o.jpg"/> <img src="https://i.em.com.br/84ibxhTbvxM9Yrzo5OIghgBowBU=/56x56/smart/imgsapp.em.com.br/app/noticia_127983242361/2018/09/18/989707/20180918095641989497o.jpg" alt="Haddad diz que, caso seja eleito, não dará indulto a Lula" title="Haddad diz que, caso seja eleito, não dará indulto a Lula" /></picture>
        </span>
        <span class="media-body pl-10 pr-10">
          <span>Haddad diz que, caso seja eleito, não dará indulto a Lula</span>
        </span>
      </a>
    
    
      <a class="txt-gray h6 mb-0 ml-5 mr-5 media d-block p-2 news-card__item"
         href="https://www.em.com.br/app/noticia/politica/2018/09/18/interna_politica,989708/haddad-critica-politica-de-preco-de-combustiveis-dos-governos-temer-e.shtml"
         onclick="eventoGA('veja mais', 'suspenso superior', '14')"
         title="Haddad critica política de preço de combustíveis dos governos Temer e Dilma">
        
        <span class="media-body pl-10 pr-10">
          <span>Haddad critica política de preço de combustíveis dos governos Temer e Dilma</span>
        </span>
      </a>
    
    
      <a class="txt-gray h6 mb-0 ml-5 mr-5 media d-block p-2 news-card__item"
         href="https://www.em.com.br/app/noticia/politica/2018/09/18/interna_politica,989692/posturas-politicas-de-esportistas-provocam-reacoes-de-clubes-e-entidad.shtml"
         onclick="eventoGA('veja mais', 'suspenso superior', '15')"
         title="Posturas políticas de esportistas provocam reações de clubes e entidades">
        
        <span class="media-body pl-10 pr-10">
          <span>Posturas políticas de esportistas provocam reações de clubes e entidades</span>
        </span>
      </a>
    
    
      <a class="txt-gray h6 mb-0 ml-5 mr-5 media d-block p-2 news-card__item"
         href="https://www.em.com.br/app/noticia/politica/2018/09/18/interna_politica,989690/alem-de-lula-97-candidaturas-foram-barradas-com-base-na-lei-da-ficha.shtml"
         onclick="eventoGA('veja mais', 'suspenso superior', '16')"
         title="Além de Lula, 97 candidaturas foram barradas com base na Lei da Ficha Limpa">
        <span class="media-left p-0">
          <picture class="media-object"><source srcset="https://i.em.com.br/32ihLevWvOvB4zeUWsCdFUfi2JU=/56x56/smart/imgsapp.em.com.br/app/noticia_127983242361/2018/09/18/989690/20180918082626679458u.jpg"/> <img src="https://i.em.com.br/32ihLevWvOvB4zeUWsCdFUfi2JU=/56x56/smart/imgsapp.em.com.br/app/noticia_127983242361/2018/09/18/989690/20180918082626679458u.jpg" alt="Além de Lula, 97 candidaturas foram barradas com base na Lei da Ficha Limpa" title="Além de Lula, 97 candidaturas foram barradas com base na Lei da Ficha Limpa" /></picture>
        </span>
        <span class="media-body pl-10 pr-10">
          <span>Além de Lula, 97 candidaturas foram barradas com base na Lei da Ficha Limpa</span>
        </span>
      </a>
    
    
      <a class="txt-gray h6 mb-0 ml-5 mr-5 media d-block p-2 news-card__item"
         href="https://www.em.com.br/app/noticia/politica/2018/09/18/interna_politica,989686/casa-so-com-mae-e-avo-e-fabrica-de-desajustados-afirma-mourao.shtml"
         onclick="eventoGA('veja mais', 'suspenso superior', '17')"
         title="Casa 'só com mãe e avó' é 'fábrica de desajustados', afirma Mourão">
        <span class="media-left p-0">
          <picture class="media-object"><source srcset="https://i.em.com.br/rJnyRknmBFOU1lCATtuck2jKVI0=/56x56/smart/imgsapp.em.com.br/app/noticia_127983242361/2018/09/18/989686/20180918084352454205o.jpg"/> <img src="https://i.em.com.br/rJnyRknmBFOU1lCATtuck2jKVI0=/56x56/smart/imgsapp.em.com.br/app/noticia_127983242361/2018/09/18/989686/20180918084352454205o.jpg" alt="Casa 'só com mãe e avó' é 'fábrica de desajustados', afirma Mourão" title="Casa 'só com mãe e avó' é 'fábrica de desajustados', afirma Mourão" /></picture>
        </span>
        <span class="media-body pl-10 pr-10">
          <span>Casa 'só com mãe e avó' é 'fábrica de desajustados', afirma Mourão</span>
        </span>
      </a>
    
    
      <a class="txt-gray h6 mb-0 ml-5 mr-5 media d-block p-2 news-card__item"
         href="https://www.em.com.br/app/noticia/politica/2018/09/18/interna_politica,989684/candidato-da-rede-se-alia-a-bolsonaristas.shtml"
         onclick="eventoGA('veja mais', 'suspenso superior', '18')"
         title="Candidato da Rede se alia a 'bolsonaristas'">
        
        <span class="media-body pl-10 pr-10">
          <span>Candidato da Rede se alia a 'bolsonaristas'</span>
        </span>
      </a>
    
    
      <a class="txt-gray h6 mb-0 ml-5 mr-5 media d-block p-2 news-card__item"
         href="https://www.em.com.br/app/noticia/politica/2018/09/18/interna_politica,989683/filho-de-ministro-do-tcu-e-alvo-de-operacao-da-policia-federal.shtml"
         onclick="eventoGA('veja mais', 'suspenso superior', '19')"
         title="Filho de ministro do TCU é alvo de operação da Polícia Federal">
        
        <span class="media-body pl-10 pr-10">
          <span>Filho de ministro do TCU é alvo de operação da Polícia Federal</span>
        </span>
      </a>
    
    
      <a class="txt-gray h6 mb-0 ml-5 mr-5 media d-block p-2 news-card__item"
         href="https://www.em.com.br/app/noticia/politica/2018/09/18/interna_politica,989679/para-rebater-criticas-bolsonaro-usa-filha-em-campanha-eleitoral.shtml"
         onclick="eventoGA('veja mais', 'suspenso superior', '20')"
         title="Para rebater críticas, Bolsonaro usa filha em campanha eleitoral">
        <span class="media-left p-0">
          <picture class="media-object"><source srcset="https://i.em.com.br/PKvgr5MS7fMMEN_tXdGMvyt3NlU=/56x56/smart/imgsapp.em.com.br/app/noticia_127983242361/2018/09/18/989679/20180918081306206032e.jpg"/> <img src="https://i.em.com.br/PKvgr5MS7fMMEN_tXdGMvyt3NlU=/56x56/smart/imgsapp.em.com.br/app/noticia_127983242361/2018/09/18/989679/20180918081306206032e.jpg" alt="Para rebater críticas, Bolsonaro usa filha em campanha eleitoral" title="Para rebater críticas, Bolsonaro usa filha em campanha eleitoral" /></picture>
        </span>
        <span class="media-body pl-10 pr-10">
          <span>Para rebater críticas, Bolsonaro usa filha em campanha eleitoral</span>
        </span>
      </a>
    
    </div>
  </div>
</section>

    </header>
    <main class="with-header-fix">
        <section class="bg-gray-extra">
            <div class="container container-full-width">
                
<small class="hidden-print txt-no-serif">Publicidade</small>
<div class="ads hidden-print ads__with-bg">
    <div id='em-publicidade-rasgado-1' class="margin-top-20 margin-bottom-20 clearfix publicidade">
    <script type="text/javascript">
        slotdfpev.buildAds('em-publicidade-rasgado-1',[728,90],[[[0, 0],[300,100]],[[340, 0],[[320,100],[300,100]]],[[488, 0], [[468, 60],[300,100]]],[[748, 0], [728, 90]],[[992, 0], [[728,90],[970,90],[970,250],[980,250]]]],false);
    </script>
</div>
</div>

<meta itemscope itemprop="mainEntityOfPage" itemtype="https://schema.org/WebPage" itemid="https://google.com/article" />
<div class="row">
  <div class="col-sm-10 col-sm-offset-1">
    <p class="text-xs-center h5 mt-20">
      <img class="visible-print-inline-block pull-left" src="https://imgs.em.com.br/em/svgs/logo-em-black-large.svg" alt="Estado de Minas">
      
    </p>
    <span id="rs_read_this1">
      <h1 class="txt-serif" itemprop="headline">Eleições 2018: Saiba por que Minas está na rota dos presidenciáveis</h1>
      <h4 class="txt-gray mb-0" itemprop="description">Segundo colégio eleitoral do país é parada obrigatória dos candidatos a presidente. Nesta campanha, quase todos já passaram pelo estado</h4>
    </span>
  </div>
</div>
<hr class="gray-light mt-25 mb-0">

            </div>
        </section>
        <section>
            <div class="container container-full-width mt-20 mb-20">
                <div class="row divider-wrapper">
                    <div id="esquerda_8_12_1" class="col-sm-10 col-sm-offset-1 col-md-6 mb-35 js-tools-fixed-parent">
                        <article>
                            
<div class="author-row">
<script type='text/javascript'>
var AUTORES_NOTICIA = ['Isabella Souto ', 'Juliana Cipriani', 'Vera Schmitz '];
</script>




<a class="txt-gray author-wrapper author-toggle text-nowrap d-inline-block mb-10"
   target="_blank" itemprop="author" itemscope
   itemtype="https://schema.org/Person"
   href="https://www.em.com.br/busca?autor=Isabella Souto "
   title="Isabella Souto ">
<span class="hidden-print author-circle d-inline-block h5 mt-0 mb-0 text-center txt-serif pull-left" >IS</span>
<span class="ml-10 author-name" itemprop="name">Isabella Souto </span>
</a>





<a class="txt-gray author-wrapper author-toggle text-nowrap d-inline-block mb-10"
   target="_blank" itemprop="author" itemscope
   itemtype="https://schema.org/Person"
   href="https://www.em.com.br/busca?autor=Juliana Cipriani"
   title="Juliana Cipriani">
<span class="hidden-print author-circle d-inline-block h5 mt-0 mb-0 text-center txt-serif pull-left" 
      style="background-image:url('https://i.em.com.br/VmMF8XmbAysmWnXbUMJ0KE-JWqk=/30x30/filters:quality(100)/imgsapp.em.com.br/app/autor/2018/08/12/fotos/20180812083549128402o.JPG')">  </span>
<span class="ml-10 author-name" itemprop="name">Juliana Cipriani</span>
</a>





<a class="txt-gray author-wrapper author-toggle text-nowrap d-inline-block mb-10"
   target="_blank" itemprop="author" itemscope
   itemtype="https://schema.org/Person"
   href="https://www.em.com.br/busca?autor=Vera Schmitz "
   title="Vera Schmitz ">
<span class="hidden-print author-circle d-inline-block h5 mt-0 mb-0 text-center txt-serif pull-left" 
      style="background-image:url('https://i.em.com.br/_goeek4lEgXjplVh44AEgQAPLQ8=/30x30/filters:quality(100)/imgsapp.em.com.br/app/autor/2018/07/25/fotos/20180725181204752028a.JPG')">  </span>
<span class="ml-10 author-name" itemprop="name">Vera Schmitz </span>
</a>



</div>
<small class="d-block mb-15 mb-xs-20">postado em 13/09/2018 06:00 / atualizado em 13/09/2018 09:40</small>

<nav class="nav-fix hidden-print js-tools-fixed mb-xs-10" data-id="call-action">
    <a class="btn-share side-share btn btn-theme-15 label-theme ml-12 mt-5 mb-5" href="https://www.facebook.com/sharer.php?u=" onclick="eventoGA('Compartilhamento', this.title.concat(' - meio'),window.location.href)" title="Compartilhar no Facebook" data-share="popup" data-current="true" target="_blank">
        <i class="sprite-facebook-wite d-block d-xs-inline-block pull-left"></i>
    </a>
    <a class="btn-share side-share btn btn-theme-16 label-theme ml-12 mt-5 mb-5 d-none d-xs-inline-block" href="javascript:void(0)" onclick="eventoGA('Compartilhamento', this.title.concat(' - meio'),window.location.href);window.open('whatsapp://send?text='.concat(encodeURIComponent(document.location.href.concat('?utm_source=whatsapp&utm_medium=social'))));" title="Compartilhar via whatsapp">
        <i class="sprite-whatsapp-wite d-block d-xs-inline-block pull-left"></i>
    </a>
    <a class="btn-share side-share btn btn-theme-14 label-theme ml-12 mt-5 mb-5" href="https://twitter.com/intent/tweet?text=Confira&url=" onclick="eventoGA('Compartilhamento', this.title.concat(' - meio'),window.location.href)" title="Compartilhar no Twitter" data-share="popup" data-current="true" target="_blank">
        <i class="sprite-twitter-wite d-block d-xs-inline-block pull-left"></i>
    </a>
    <hr class="gray-light mt-10 mb-2 ml-10 mr-10">
    <div class="nav-fix__highlight">
        <a class="pl-15 pr-10 pt-10 pb-8 d-xs-none d-block" href="javascript:print();void(0);" title="Imprimir">
            <i class="sprite-printer-box d-block"></i>
        </a>
        <a class="pl-15 pr-8 pt-8 pb-8 d-block js-increase-size" href="" title="Aumentar tamanho da letra do texto">
            <i class="sprite-size-up d-block"></i>
        </a>
        <a class="pl-15 pr-8 pt-8 pb-8 d-block js-decrease-size" href="" title="Diminuir tamanho da letra do texto">
            <i class="sprite-size-down d-block"></i>
        </a>
        <a class="nav-fix__comment-box-anchor pl-15 pr-9 pt-8 pb-8 d-block" href="#disqus_ancora" data-scroll="animate" title="Ir para os comentários">
            <i class="sprite-comment-box d-block d-xs-inline-block"></i>
            <span class="txt-gray-lighter h6 d-xs-inline-block m-xs-0 pl-xs-10"></span>
        </a>
    </div>
</nav>

<div id="rs_read_this2" itemprop="articleBody" class="txt-serif js-article-box article-box article-box-capitalize mt-15">
  <p><div class="img-mobile-full mb-20"><figure itemscope itemtype="http://schema.org/ImageObject" style="position: relative;">  <picture class="img-wrapper-img-responsive img-wrapper-center-block"><source media="(max-width: 767px)" srcset="https://i.em.com.br/eHOGSoglrbtecyKxto9tVGN59sg=/360x0/smart/imgsapp.em.com.br/app/noticia_127983242361/2018/09/13/988383/20180913090503863229i.jpg 360w"/> <source media="(max-width: 1365px)" srcset="https://i.em.com.br/HNSnKKoCxs2PEih3JieX9IWQhvA=/675x0/smart/imgsapp.em.com.br/app/noticia_127983242361/2018/09/13/988383/20180913090503863229i.jpg 675w"/> <source media="(min-width: 1366px)" srcset="https://i.em.com.br/iNVF9OcpnQFuCI-7Mk67VPE1azU=/820x0/smart/imgsapp.em.com.br/app/noticia_127983242361/2018/09/13/988383/20180913090503863229i.jpg 820w"/> <source srcset="https://i.em.com.br/6GHI_OHLs30eHhQ8Qd2UnG5fyzg=/332x0/smart/imgsapp.em.com.br/app/noticia_127983242361/2018/09/13/988383/20180913090503863229i.jpg"/> <img src="https://i.em.com.br/4rbvUhKuj2fAWlLRUT2YzUii4lI=/790x/smart/imgsapp.em.com.br/app/noticia_127983242361/2018/09/13/988383/20180913090503863229i.jpg" alt="Em Contagem, ao lado de Rodrigo Pacheco, do prefeito Alex Freitas e de Anastasia, Alckmin afirmou que "ainda vai fazer justiça a Minas"(foto: Edésio Ferreira/EM/D.A Press)" title="Em Contagem, ao lado de Rodrigo Pacheco, do prefeito Alex Freitas e de Anastasia, Alckmin afirmou que "ainda vai fazer justiça a Minas"(foto: Edésio Ferreira/EM/D.A Press)" /></picture> <figcaption class="mt-25 pl-40 lenged-with-icon photo"><span class="h6 mt-0 d-block txt-no-serif txt-gray-base">Em Contagem, ao lado de Rodrigo Pacheco, do prefeito Alex Freitas e de Anastasia, Alckmin afirmou que "ainda vai fazer justiça a Minas"</span> <small class="d-block txt-no-serif txt-gray-base">(foto: Edésio Ferreira/EM/D.A Press)</small></figcaption> </figure></div><br /><p>Minas Gerais está obrigatoriamente incluída na rota dos candidatos à Presidência da República, que vêm em busca dos votos dos mais de 15,7 milhões de eleitores, o segundo maior contingente do país, atrás apenas de São Paulo. Ontem, passaram pelo estado Marina Silva (Rede) e Geraldo Alckmin (PSDB). Antes, estiveram em terras mineiras Ciro Gomes (PDT), Alvaro Dias (Podemos), Henrique Meirelles (MDB), João Amoêdo (Novo), além de Jair Bolsonaro (PSL), que sofreu um ataque a faca em Juiz de Fora.<br /><br /><div class="read-more-widget col-sm-6 pl-0 pr-0 mb-xs-20 col-sm-push-negative-1 hidden-print col-md-push-negative-2"><div class="pl-15 pr-15 pt-xs-10 header-border-underline no-negative-xs"><h3 class="txt-gray-base mt-15 hidden-xs">SAIBA MAIS</h3><ul class="list-unstyled">
                    <li>
                        <a class="txt-gray txt-undecoration txt-no-serif d-block" onclick="eventoGA('veja mais', 'saiba mais', '1')" href="https://www.em.com.br/app/noticia/politica/2018/09/12/interna_politica,988207/em-bh-marina-diz-proposta-de-bolsonaro-desmoralizada-atentado-coracao.shtml" title="Em BH, Marina responde com corações a provocações de eleitores de Bolsonaro">
                            <small class="d-block">13:08 - 12/09/2018</small>
                            <span style="line-height: 1.62857 !important;" class="txt-underline d-block h6 m-0">Em BH, Marina responde com corações a provocações de eleitores de Bolsonaro</span>
                        </a>
                    </li>
                    <li>
                        <a class="txt-gray txt-undecoration txt-no-serif d-block" onclick="eventoGA('veja mais', 'saiba mais', '2')" href="https://www.em.com.br/app/noticia/politica/2018/09/12/interna_politica,988236/ao-lado-de-anastasia-alckmin-promete-solidariedade-a-minas-gerais.shtml" title="Em campanha ao lado de Anastasia, Alckmin promete 'solidariedade' com finanças de Minas">
                            <small class="d-block">14:30 - 12/09/2018</small>
                            <span style="line-height: 1.62857 !important;" class="txt-underline d-block h6 m-0">Em campanha ao lado de Anastasia, Alckmin promete 'solidariedade' com finanças de Minas</span>
                        </a>
                    </li>
                    <li>
                        <a class="txt-gray txt-undecoration txt-no-serif d-block" onclick="eventoGA('veja mais', 'saiba mais', '3')" href="https://www.em.com.br/app/noticia/politica/2018/09/12/interna_politica,988253/e-inacreditavel-lancar-candidatura-na-porta-de-uma-penitenciaria-diz.shtml" title="É inacreditável lançar candidatura na porta de uma penitenciária, diz Alckmin">
                            <small class="d-block">16:19 - 12/09/2018</small>
                            <span style="line-height: 1.62857 !important;" class="txt-underline d-block h6 m-0">É inacreditável lançar candidatura na porta de uma penitenciária, diz Alckmin</span>
                        </a>
                    </li></ul></div></div>O ataque a Bolsonaro ganhou destaque em evento de campanha de Marina Silva em Belo Horizonte, na manhã de ontem. A candidata disse que uma das principais propostas do adversário, de liberar armas para a população, foi &ldquo;desmoralizada&rdquo; com o atentado. Ao fazer caminhada no Centro e visitar o&nbsp; Mercado Central, a ex-senadora respondeu com sorrisos e corações às provocações de eleitores de Bolsonaro. &ldquo;Quem tem que proteger a sociedade é o Estado, com segurança pública&rdquo;, disse a candidata.<br /><br /><div class="img-mobile-full mb-20"><figure itemscope itemtype="http://schema.org/ImageObject" style="position: relative;">  <picture class="img-wrapper-img-responsive img-wrapper-center-block"><source media="(max-width: 767px)" srcset="https://i.em.com.br/U_BLndj7J4wJ1PI1T0KfKFyzd70=/360x0/smart/imgsapp.em.com.br/app/noticia_127983242361/2018/09/13/988383/20180913090621757267u.jpg 360w"/> <source media="(max-width: 1365px)" srcset="https://i.em.com.br/slFDp4O0ZjHyaOdF0EOd0ZkG0KY=/675x0/smart/imgsapp.em.com.br/app/noticia_127983242361/2018/09/13/988383/20180913090621757267u.jpg 675w"/> <source media="(min-width: 1366px)" srcset="https://i.em.com.br/reS5oFOJtWOAO2WpXioGK3AcpOM=/820x0/smart/imgsapp.em.com.br/app/noticia_127983242361/2018/09/13/988383/20180913090621757267u.jpg 820w"/> <source srcset="https://i.em.com.br/QA9uWUoe0E_-jV86Q_2A7hKTdsQ=/332x0/smart/imgsapp.em.com.br/app/noticia_127983242361/2018/09/13/988383/20180913090621757267u.jpg"/> <img src="https://i.em.com.br/han1lb3fdWyfszf0q_USivCQ_-g=/790x/smart/imgsapp.em.com.br/app/noticia_127983242361/2018/09/13/988383/20180913090621757267u.jpg" alt="Ciro Gomes recebeu em Belo Horizonte o apoio do prefeito Alexandre Kalil(foto: Juarez Rodrigues/EM/D.A Press)" title="Ciro Gomes recebeu em Belo Horizonte o apoio do prefeito Alexandre Kalil(foto: Juarez Rodrigues/EM/D.A Press)" /></picture> <figcaption class="mt-25 pl-40 lenged-with-icon photo"><span class="h6 mt-0 d-block txt-no-serif txt-gray-base">Ciro Gomes recebeu em Belo Horizonte o apoio do prefeito Alexandre Kalil</span> <small class="d-block txt-no-serif txt-gray-base">(foto: Juarez Rodrigues/EM/D.A Press)</small></figcaption> </figure></div><br />Marina faria caminhada da Praça Sete ao Mercado Central, mas diante da grande aglomeração de pessoas, a equipe de campanha preferiu que ela fosse de van após andar um pequeno trecho da Avenida Amazonas. Acompanhavam a comitiva da candidata 10 policiais federais à paisana.<br /><br />Questionada sobre a atuação em relação a Minas Gerais, Marina prometeu um tratamento igualitário aos estados, independentemente do partido dos governadores. &ldquo;Terei uma postura totalmente diferente dos governos do PT, MDB e PSDB. Vou governar com todas as pessoas, independentemente do partido daquele estado ou município. Quem tiver projetos honestos e competentes terá o apoio do governo federal&rdquo;, disse.<br /><br /><strong>SOLIDÁRIO</strong> As finanças do estado foram o principal tema abordado por Alckmin em visita a Contagem e Betim, na Grande BH, também ontem. Ao lado do senador Antonio Anastasia (PSDB), que disputa o governo de Minas, e do candidato ao Senado, Rodrigo Pacheco (DEM), o tucano afirmou que, se eleito, será &ldquo;solidário&rdquo; aos mineiros e parceiro do colega de partido para recuperar o déficit estadual. A previsão para o ano que vem é de um rombo de R$ 5,6 bilhões no caixa do estado.<br /><br /><div class="img-mobile-full mb-20"><figure itemscope itemtype="http://schema.org/ImageObject" style="position: relative;">  <picture class="img-wrapper-img-responsive img-wrapper-center-block"><source media="(max-width: 767px)" srcset="https://i.em.com.br/JGIOSG_NJ_oKuZpV112SsXH_DEI=/360x0/smart/imgsapp.em.com.br/app/noticia_127983242361/2018/09/13/988383/20180913090834107337a.jpg 360w"/> <source media="(max-width: 1365px)" srcset="https://i.em.com.br/TtAwgLRu4wIWDgH1vTBUZXg1jrM=/675x0/smart/imgsapp.em.com.br/app/noticia_127983242361/2018/09/13/988383/20180913090834107337a.jpg 675w"/> <source media="(min-width: 1366px)" srcset="https://i.em.com.br/XwjG0Esfz3kk2knroUjKgYczHpE=/820x0/smart/imgsapp.em.com.br/app/noticia_127983242361/2018/09/13/988383/20180913090834107337a.jpg 820w"/> <source srcset="https://i.em.com.br/ffh7-cvXRaLXOjPc0wpFAUqu8k8=/332x0/smart/imgsapp.em.com.br/app/noticia_127983242361/2018/09/13/988383/20180913090834107337a.jpg"/> <img src="https://i.em.com.br/r6ecP49BM7vn3ryDmXn_Y0Y7csE=/790x/smart/imgsapp.em.com.br/app/noticia_127983242361/2018/09/13/988383/20180913090834107337a.jpg" alt="Apoiadores carregam Bolsonaro minutos antes antes do ataque em Juiz de Fora(foto: Fábio Motta/Estadão Conteúdo)" title="Apoiadores carregam Bolsonaro minutos antes antes do ataque em Juiz de Fora(foto: Fábio Motta/Estadão Conteúdo)" /></picture> <figcaption class="mt-25 pl-40 lenged-with-icon photo"><span class="h6 mt-0 d-block txt-no-serif txt-gray-base">Apoiadores carregam Bolsonaro minutos antes antes do ataque em Juiz de Fora</span> <small class="d-block txt-no-serif txt-gray-base">(foto: Fábio Motta/Estadão Conteúdo)</small></figcaption> </figure></div><br />&ldquo;Pela competência, ele (Anastasia) vai acertar Minas Gerais, que vive um período muito difícil. Eu quero me solidarizar com o povo mineiro pela confusão que foi feita aqui nas finanças públicas pelo PT&rdquo;, disse. Alckmin ressaltou ainda que vai fazer &ldquo;justiça&rdquo; a Minas e prometeu renegociar a dívida mineira. &ldquo;É o segundo estado brasileiro, importante para o país. Vamos fazer aqui uma reformulação na gestão fiscal&rdquo;, disse, ele.<br /><br />Marina e Alckmin também comentaram a entrada do ex-prefeito de São Paulo Fernando Haddad (PT) na campanha, no lugar do ex-presidente Luiz Inácio Lula da Silva. Segundo a candidata da Rede, agora a eleição com todos os candidatos começa. &ldquo;Haddad vai ter que responder para a população por que nos anos de governo Dilma/Temer o Brasil acabou com as coisas boas que o governo do PT tinha feito e aumentou as coisas erradas que fez, sobretudo na corrupção&rdquo;, disse. Já o tucano afirmou que &ldquo;finalmente o PT parou com a enganação&rdquo;.<br /><strong><br />OUTROS VISITANTES</strong> Na semana passada, Ciro Gomes também esteve em Belo Horizonte, onde ganhou o apoio do prefeito Alexandre Kalil (PHS). &ldquo;Decidi oficializar estse apoio porque acho ele o candidato mais preparado&rdquo;, revelou Kalil. O prefeito afirmou que não pediu nada específico em troca de seu apoio, mas cobrou uma atenção maior do Palácio do Planalto para Minas Gerais, o que foi confirmado por Ciro.<br /><br /><blockquote class="blockquote-widget col-sm-12" cite="http://developer.mozilla.org">
                                    <h3 class="txt-gray-base txt-italic text-right mt-0">Terei uma postura totalmente diferente dos governos do PT,
MDB e PSDB. Vou governar com todas  as pessoas, independentemente do partido daquele estado ou
município%u201D</h3>
                                    <h4 class="text-right txt-italic txt-gray-base">Marina Silva, candiadta da Rede à Presidência da República, sobre como tratará Minas caso eleita</h4>
                                    <ul class="blockquote-widget__social-list list-inline text-right hidden-print">
                                      <li class="pr-0"><a href="https://www.facebook.com/sharer.php?u=https://www.em.com.br/app/noticia/politica/2018/09/13/interna_politica,988383/eleicoes-2018-saiba-por-que-minas-esta-na-rota-dos-presidenciaveis.shtml" title="Compartilhar no Facebook" data-share="popup" target="_blank"><i class="sprite-facebook-box d-block"></i></a></li>
                                      <li class="pr-0"><a href="https://twitter.com/intent/tweet?url=https://www.em.com.br/app/noticia/politica/2018/09/13/interna_politica,988383/eleicoes-2018-saiba-por-que-minas-esta-na-rota-dos-presidenciaveis.shtml&text=Terei uma postura totalmente diferente dos governos do PT,
MDB e PSDB. Vou governar com todas  as pessoas, independentemente do partido daquele estado ou
município%u201D" title="Compartilhar no Twitter" data-share="popup" target="_blank"><i class="sprite-twitter-box d-block"></i></a></li>
                                    </ul>
                                </blockquote><br />O candidato do MDB, Henrique Meirelles, passou por Juiz de Fora, Governador Valadares e Ipatinga, no Vale do Aço. Em eventos de campanha, defendeu a reforma da Previdência, proposta de quando ainda era ministro da Fazenda de Michel Temer &ndash; &ldquo;vai estabelecer mais Justiça&rdquo; &ndash;, e a inclusão do Vale do Rio Doce na área mineira da Sudene para atrair investimentos e geração de empregos. &ldquo;O melhor programa social que existe é a criação de emprego&rdquo;, disse em Valadares, onde voltou a prometer a criação de 10 milhões postos de trabalho nos próximos anos.<br /><br />No último dia 3, João Amoêdo, do Partido Novo, reafirmou, em campanha em BH, que espera conquistar boa parte dos eleitores indecisos para chegar ao segundo turno. &ldquo;É para essas pessoas desiludidas com a política que nós queremos falar.&rdquo; Ele lamentou o endividamento &ldquo;crônico&rdquo; de Minas Gerais, Rio de Janeiro e Rio Grande do Sul e prometeu maior autonomia para estados e municípios caso seja eleito. &ldquo;Vamos ajudar os estados, mas eles também têm que fazer o dever de casa para ter um desempenho melhor que o atual.&rdquo;<br /><br /><blockquote class="blockquote-widget col-sm-12" cite="http://developer.mozilla.org">
                                    <h3 class="txt-gray-base txt-italic text-right mt-0">Eu quero me solidarizar com o povo mineiro pela confusão que foi feita aqui nas finanças públicas pelo PT. Vamos fazer aqui uma reformulação na gestão fiscal%u201D</h3>
                                    <h4 class="text-right txt-italic txt-gray-base">Geraldo Alckmin, candidato do PSDB à Presidência</h4>
                                    <ul class="blockquote-widget__social-list list-inline text-right hidden-print">
                                      <li class="pr-0"><a href="https://www.facebook.com/sharer.php?u=https://www.em.com.br/app/noticia/politica/2018/09/13/interna_politica,988383/eleicoes-2018-saiba-por-que-minas-esta-na-rota-dos-presidenciaveis.shtml" title="Compartilhar no Facebook" data-share="popup" target="_blank"><i class="sprite-facebook-box d-block"></i></a></li>
                                      <li class="pr-0"><a href="https://twitter.com/intent/tweet?url=https://www.em.com.br/app/noticia/politica/2018/09/13/interna_politica,988383/eleicoes-2018-saiba-por-que-minas-esta-na-rota-dos-presidenciaveis.shtml&text=Eu quero me solidarizar com o povo mineiro pela confusão que foi feita aqui nas finanças públicas pelo PT. Vamos fazer aqui uma reformulação na gestão fiscal%u201D" title="Compartilhar no Twitter" data-share="popup" target="_blank"><i class="sprite-twitter-box d-block"></i></a></li>
                                    </ul>
                                </blockquote><br />Ainda no fim de agosto, Álvaro Dias (Podemos) fez campanha na capital mineira, onde se encontrou com apoiadores no Mercado Central e falou sobre a desigualdade social no país. Assim como Meirelles, prometeu criar 10 milhões de empregos em quatro anos. Dias, que volta hoje ao estado, comeu queijo e tomou um cafezinho. Se encontrou com Alexandre Kalil, na casa do prefeito, sem, porém, ganhar apoio, que dias depois seria dado a Ciro.<br /><br />Oficializado como candidato do PT no lugar de Lula, Fernando Haddad passou por BH também no fim do mês passado para participar de ato em que o partido defendia a candidatura do ex-presidente, no Bairro Santa Tereza. Segundo a coordenação de campanha do petista em Minas, Haddad pode se juntar à vice Manuela D&rsquo;Ávila (PCdoB) em agenda com a presença de jovens lideranças na capital mineira no dia 22, no Viaduto Santa Tereza.<br /><br /><strong>ATENTADO</strong> Foi Juiz de Fora, porém, que pôs Minas em destaque nas eleições. Na véspera do feriado da Independência, Jair Bolsonaro foi esfaqueado por Adelio Bispo de Oliveira em pleno calçadão da Rua Halfeld, no Centro. A ida do presidenciável do PSL à cidade já havia começado com confusão, durante visita a um hospital que atende mulheres com câncer. Foi preciso intervenção dos policiais federais que faziam a segurança do candidato. No meio da tarde, no Centro, enquanto Bolsonaro era carregado por apoiadores, Adelio o esfaqueou. O presidenciável foi levado às pressas para a Santa Casa de Misericórdia, onde foi operado. O ataque acabou cancelando o grande ato da campanha em Juiz de Fora. Um comício estava marcado para as 18h, na Praça da Estação.</p><p>&nbsp;</p></p>
</div>



    <script type="text/javascript">
(function(intervalPos, articleBody, minLenght){

    var containerel = document.querySelector(articleBody);
    var idposlistde = ['em-publicidade-retangulo-interna'];

    if(!containerel){return false}

    minLenght = minLenght || 100;

    function getTextNodesIn(elem, opt_fnFilter) {
        var textNodes = [];
        if (elem) {
            for (var nodes = elem.childNodes, i = nodes.length; i--;) {
                var node = nodes[i],
                    nodeType = node.nodeType;
                if (nodeType == 3) {
                    if (!opt_fnFilter || opt_fnFilter(node, elem)) {
                        textNodes.push(node.nodeValue);
                    }
                } else if (nodeType == 1 || nodeType == 9 || nodeType == 11) {
                    textNodes = textNodes.concat(getTextNodesIn(node, opt_fnFilter));
                }
            }
        }
        return textNodes.join();
    }

    function getPositionID(){
        interval += intervalPos.length > 1?intervalPos.pop():intervalPos[0];
        return idposlistde.pop() || 'em-publicidade-retangulo-interna'.concat('-').concat(interval);
    }

    intervalPos.sort(function(a, b){return b-a});
    firstPos = intervalPos[0];
    var elems = containerel.childNodes;
    var lastinsert = 0;
    var totalenght = 0;
    var steplenght = 0;
    var interval = 0;
    var position_id = getPositionID();
    var maxlenght = getTextNodesIn(containerel).length - minLenght;

    for( var n = 0; n < elems.length; n++ ){

        if ( steplenght > minLenght){

            if(elems[n].nodeType == 1 && (lastinsert + interval) < elems[n].getBoundingClientRect().bottom - containerel.getBoundingClientRect().top){

                lastinsert = elems[n].getBoundingClientRect().bottom + (containerel.getBoundingClientRect().top *-1);
                
                var pubslot = document.createElement('div');
                var pubcont = document.createElement('div');
                var pubdesc = document.createElement('small');

                pubslot.callbackrender = function(){
                    var titleads = this.parentNode.querySelector('[data-title-ads]');
                    var classesp = this.parentNode.className.split(' ');
                    classesp.push('mb-35 mt-35');
                    this.parentNode.className = classesp.join(' ');
                    if(titleads) titleads.style.display = 'block';
                }

                pubslot.id = position_id;
                pubcont.style.position = 'relative';
                pubcont.className = "row ads ads__with-bg hidden-print p-0";
                pubdesc.className = "txt-no-serif hidden-print";
                pubdesc.style.top = "-25px";
                pubdesc.style.left = "0";
                pubdesc.style.position = "absolute";
                pubdesc.style.width = "100%";
                pubdesc.style.display = 'none';
                pubdesc.innerHTML = "Continua depois da publicidade";
                pubdesc.dataset.titleAds = "";
                pubcont.appendChild(pubdesc);
                pubcont.appendChild(pubslot);

                containerel.insertBefore(pubcont, elems[n]);

                (function(pos, elm){
                    var elwid = elm.offsetWidth;
                    var sizes = [[750,200],[640,480],[336,280],[300,250],[1,1]];
                    var sizes_ = [];
                    for(var i = 0; i < sizes.length; i++){
                        if(sizes[i][0] < elwid || sizes[i][0] <= 300){
                            sizes_.push(sizes[i]);
                        }
                    }
                    slotdfpev.buildAds(pos,sizes_,'','',[['slot','interna']]);
                })(position_id, pubcont);

                steplenght = 0;
                position_id = getPositionID();
            }

        }else if (elems[n].nodeType == 3) {
            steplenght += elems[n].length;
            totalenght += elems[n].length;
        }else{
            steplenght += getTextNodesIn(elems[n]).length;
            totalenght += getTextNodesIn(elems[n]).length;
        }

        if(maxlenght < totalenght){break}
    }

    return false;

})([700,1000], '[itemprop="articleBody"]',100);
</script>

                        </article>
                        
<ul class="hidden-print tag-list list-inline" id="tags-list">
    <li class="h3 m-0 txt-italic txt-serif txt-gray-base">Tags</li>
    
    <li class="h4 m-0 txt-no-serif">
      <a class="txt-gray"
         href="http://www.em.com.br/busca/presidência da república/"
         title="">#presidência da república</a>
    </li>
    
    
    <li class="h4 m-0 txt-no-serif">
      <a class="txt-gray"
         href="http://www.em.com.br/busca/eleicoes2018/"
         title="">#eleicoes2018</a>
    </li>
    
    
    <li class="h4 m-0 txt-no-serif">
      <a class="txt-gray"
         href="http://www.em.com.br/busca/eleitoral/"
         title="">#eleitoral</a>
    </li>
    
    
    <li class="h4 m-0 txt-no-serif">
      <a class="txt-gray"
         href="http://www.em.com.br/busca/'campanha/"
         title="">#'campanha</a>
    </li>
    
</ul>


<div class="hidden-print comment-header text-xs-center mb-30 clearfix">
    <a class="btn-share btn btn-theme-15 label-theme mt-10 mb-10" href="https://www.facebook.com/sharer.php?u=" onclick="eventoGA('Compartilhamento', this.title.concat(' - inferior'),window.location.href)" data-current="true" title="Compartilhar no Facebook" data-share="popup">
        <i class="sprite-facebook-wite d-block d-xs-inline-block pull-left"></i>
        <span class="pull-left pt-6 pb-6 pl-5 pr-10">Compartilhe no Facebook</span>
    </a>
    <a class="btn-share btn btn-theme-16 btn label-theme mt-10 mb-10 d-none d-xs-inline-block" href="javascript:void(0)" onclick="eventoGA('Compartilhamento', this.title.concat(' - inferior'),window.location.href);window.open('whatsapp://send?text='.concat(document.location.href));" title="Compartilhar via whatsapp">
        <i class="sprite-whatsapp-wite d-block d-xs-inline-block pull-left"></i>
    </a>
    <a class="btn-share btn btn-theme-14 label-theme mt-10 mb-10" href="https://twitter.com/intent/tweet?text=Confira&url=" onclick="eventoGA('Compartilhamento', this.title.concat(' - inferior'),window.location.href)" title="Compartilhar no Twitter" data-current="true" data-share="popup">
        <i class="sprite-twitter-wite d-block d-xs-inline-block pull-left"></i>
    </a>
    <a class="h3 mt-10 d-xs-block d-inline-block btn btn-default pull-xs-none pull-right" href="#disqus_thread" data-scroll="animate">
        <span class="h3">
          <b class="mr-10 disqus-comment-count" data-disqus-url="" id="id_comentario_disqus"></b>
        </span>
    </a>
</div>
<script type="text/javascript">
document.location.href.match(/\/patrocinado\//) && (function(){
    document.querySelector('[href="#disqus_thread"]') && document.querySelector('[href="#disqus_thread"]').remove();
})()
</script>
<div class="hidden-xs hidden-print text-xs-center text-sxs-center mb-30">

  <div id="taboola-below-article-thumbnails"></div>
<script type="text/javascript">
if( screen.width >= 768 && !location.href.match(/\/patrocinado\//) ){
    if ( !location.search.match(/taboola=true/) ) {
        window._tbframe = window._tbframe || [];
        _tbframe.push({
            publisher: 'diariosassociados-em',
            article: 'auto',
            mode: 'alternating-thumbnails-a',
            container: 'taboola-below-article-thumbnails',
            placement: 'Below Article Thumbnails',
            target_type: 'mix',
        });
        ! function(e, f, u) {
            e.async = 1;
            e.src = u;
            f.parentNode.insertBefore(e, f);
        }(document.createElement('script'), document.getElementsByTagName('script')[0], '//cdn.taboola.com/shared/tbframe.js');
    } else {
        window._taboola = window._taboola || [];
        _taboola.push({
            mode: 'alternating-thumbnails-a',
            container: 'taboola-below-article-thumbnails',
            placement: 'Below Article Thumbnails',
            target_type: 'mix'
        });
        console.log('TABOOLA: Render taboola-below-article-thumbnails');
    }
}
</script>

</div>
<div class="hidden-print text-xs-center text-sxs-center mb-30">
  <div id="taboola-right-rail-homepage-article-thumbnails2"></div>
<script type="text/javascript">
if( screen.width < 768 && !location.href.match(/\/patrocinado\//) ){
    if ( !location.search.match(/taboola=true/) ) {
        window._tbframe = window._tbframe || [];
        _tbframe.push({
            publisher: 'diariosassociados-em',
            article: 'auto',
            mode: 'alternating-thumbnails-rr',
            container: 'taboola-right-rail-homepage-article-thumbnails2',
            placement: 'Below Article Thumbnails',
            target_type: 'mix',
        });
        ! function(e, f, u) {
            e.async = 1;
            e.src = u;
            f.parentNode.insertBefore(e, f);
        }(document.createElement('script'), document.getElementsByTagName('script')[0], '//cdn.taboola.com/shared/tbframe.js');
    }else{
        window._taboola = window._taboola || [];
        _taboola.push({
            mode: 'alternating-thumbnails-rr',
            container: 'taboola-right-rail-homepage-article-thumbnails2',
            placement: 'Below Article Thumbnails',
            target_type: 'mix'
        });
        console.log('TABOOLA: Render taboola-right-rail-homepage-article-thumbnails2');
    }
}
</script>
</div>
<!--<script>
(function(elm){
    if( target ){
        target.setAttribute('data-disqus-url', window.location.href.replace('https', 'http')); 
        window.disqus_config = function () {this.page.url = window.location.href.replace('https', 'http')};
    }
})(document.getElementById("id_comentario_disqus"));
</script>-->

<div id="disqus_ancora" class="hidden-print text-xs-center text-sxs-center mb-30">
  <div id="disqus_thread" class="mt-35"></div>
</div>
<script>
/**
*  RECOMMENDED CONFIGURATION VARIABLES: EDIT AND UNCOMMENT THE SECTION BELOW TO INSERT DYNAMIC VALUES FROM YOUR PLATFORM OR CMS.
*  LEARN WHY DEFINING THESE VARIABLES IS IMPORTANT: https://disqus.com/admin/universalcode/#configuration-variables*/
/*
var disqus_config = function () {
this.page.url = PAGE_URL;  // Replace PAGE_URL with your page's canonical URL variable
this.page.identifier = PAGE_IDENTIFIER; // Replace PAGE_IDENTIFIER with your page's unique identifier variable
};
*/
(function() { // DON'T EDIT BELOW THIS LINE
var d = document, s = d.createElement('script');
s.src = 'https://estadodeminasonline.disqus.com/embed.js';
s.setAttribute('data-timestamp', +new Date());
(d.head || d.body).appendChild(s);
})();
</script>
<noscript>Please enable JavaScript to view the <a href="https://disqus.com/?ref_noscript">comments powered by Disqus.</a></noscript>
<div class="comment-header__information txt-gray pt-10 text-xs-left text-sxs-left pl-xs-8 pl-sxs-8 pr-sxs-8 pr-xs-8">
    <small class="d-block">Os comentários não representam a opinião do jornal e são de responsabilidade do autor.</small>
    <small class="d-block">As mensagens estão sujeitas a moderação prévia antes da publicação</small>
</div>

                    </div>
                    <span class="hidden-print hidden-sm hidden-xs divider-vertical col-sm-1"></span>
                    <aside id="direita_4_12_1" class="hidden-print col-sm-10 col-sm-offset-1 col-md-offset-0 col-md-3 mb-35 scroll-linked">
                        <div class="row">
                            
<div class="col-md-12 hidden-xs">
    <!--<small class="txt-no-serif hidden-print">Publicidade</small>-->
    <div class="ads ads__with-bg mb-35 hidden-print">
        <div id='em-publicidade-retangulo-1' class="publicidade">
    <script type="text/javascript">
        slotdfpev.buildAds('em-publicidade-retangulo-1',[[336,280],[300,250]],[],false);
    </script>
</div>
    </div>
</div>

  <div class="mb-35 hidden-xs">
    <div id="taboola-right-rail-homepage-thumbnails"></div>
<script type="text/javascript">
if( location.search.match(/taboola=true/) ){
    if ( !location.search.match(/\/patrocinado\//) ) {
        window._taboola = window._taboola || [];
        _taboola.push({
          mode: 'alternating-thumbnails-rr',
          container: 'taboola-right-rail-homepage-thumbnails',
          placement: 'Right Rail Homepage Article Thumbnails',
          target_type: 'mix'
        });
        console.log('TABOOLA: Render taboola-right-rail-homepage-thumbnails');
    }
}
</script>
  </div>
<div class="col-xs-12 hidden-xs">
  <div class="mb-35 header-border-underline no-negative-xs">
    <h3 class="pl-1 pr-15 pl-xs-5 pr-xs-5 txt-gray-base mt-15 txt-serif">MAIS LIDAS</h3>
    <ul class="list-unstyled list-borded mb-0">
      
      <li class="">
        <div class="list-borded__count h3 txt-serif">1</div>
        <div class="list-borded__desc">
          <small class="d-block txt-gray">
            07:40 - 18/09/2018 - Compartilhe
            <span class="pull-xs-right">
              <a class="d-inline-block" data-share="popup"
                 target="_blank"
                 href=" https://www.facebook.com/sharer.php?u=https://www.em.com.br/app/noticia/politica/2018/09/18/interna_politica,989679/para-rebater-criticas-bolsonaro-usa-filha-em-campanha-eleitoral.shtml"
                 onclick="eventoGAsocial('facebook', 'all', 'https://www.em.com.br/app/noticia/politica/2018/09/18/interna_politica,989679/para-rebater-criticas-bolsonaro-usa-filha-em-campanha-eleitoral.shtml')">
                <i class="sprite-facebook-box-small ml-5"></i>
              </a>
              <a class="d-inline-block" data-share="popup"
                 target="_blank"
                 href=" https://twitter.com/intent/tweet?url=https://www.em.com.br/app/noticia/politica/2018/09/18/interna_politica,989679/para-rebater-criticas-bolsonaro-usa-filha-em-campanha-eleitoral.shtml&text=Para rebater críticas, Bolsonaro usa filha em campanha eleitoral"
                 onclick="eventoGAsocial('twitter', 'all', 'https://www.em.com.br/app/noticia/politica/2018/09/18/interna_politica,989679/para-rebater-criticas-bolsonaro-usa-filha-em-campanha-eleitoral.shtml')">
                <i class="sprite-twitter-box-small ml-5"></i>
              </a>
            </span>
          </small>
          <a class="txt-gray txt-undecoration txt-no-serif d-block"
             href="https://www.em.com.br/app/noticia/politica/2018/09/18/interna_politica,989679/para-rebater-criticas-bolsonaro-usa-filha-em-campanha-eleitoral.shtml"
             onclick="eventoGA('veja mais', 'mais lidas', '1')"
             title="Para rebater críticas, Bolsonaro usa filha em campanha eleitoral">
            <span class="txt-underline h6 m-0">Para rebater críticas, Bolsonaro usa filha em campanha eleitoral</span>
          </a>
        </div>
      </li>
      
      
      <li class="">
        <div class="list-borded__count h3 txt-serif">2</div>
        <div class="list-borded__desc">
          <small class="d-block txt-gray">
            08:13 - 18/09/2018 - Compartilhe
            <span class="pull-xs-right">
              <a class="d-inline-block" data-share="popup"
                 target="_blank"
                 href=" https://www.facebook.com/sharer.php?u=https://www.em.com.br/app/noticia/politica/2018/09/18/interna_politica,989686/casa-so-com-mae-e-avo-e-fabrica-de-desajustados-afirma-mourao.shtml"
                 onclick="eventoGAsocial('facebook', 'all', 'https://www.em.com.br/app/noticia/politica/2018/09/18/interna_politica,989686/casa-so-com-mae-e-avo-e-fabrica-de-desajustados-afirma-mourao.shtml')">
                <i class="sprite-facebook-box-small ml-5"></i>
              </a>
              <a class="d-inline-block" data-share="popup"
                 target="_blank"
                 href=" https://twitter.com/intent/tweet?url=https://www.em.com.br/app/noticia/politica/2018/09/18/interna_politica,989686/casa-so-com-mae-e-avo-e-fabrica-de-desajustados-afirma-mourao.shtml&text=Casa 'só com mãe e avó' é 'fábrica de desajustados', afirma Mourão"
                 onclick="eventoGAsocial('twitter', 'all', 'https://www.em.com.br/app/noticia/politica/2018/09/18/interna_politica,989686/casa-so-com-mae-e-avo-e-fabrica-de-desajustados-afirma-mourao.shtml')">
                <i class="sprite-twitter-box-small ml-5"></i>
              </a>
            </span>
          </small>
          <a class="txt-gray txt-undecoration txt-no-serif d-block"
             href="https://www.em.com.br/app/noticia/politica/2018/09/18/interna_politica,989686/casa-so-com-mae-e-avo-e-fabrica-de-desajustados-afirma-mourao.shtml"
             onclick="eventoGA('veja mais', 'mais lidas', '2')"
             title="Casa 'só com mãe e avó' é 'fábrica de desajustados', afirma Mourão">
            <span class="txt-underline h6 m-0">Casa 'só com mãe e avó' é 'fábrica de desajustados', afirma Mourão</span>
          </a>
        </div>
      </li>
      
      
      <li class="">
        <div class="list-borded__count h3 txt-serif">3</div>
        <div class="list-borded__desc">
          <small class="d-block txt-gray">
            06:00 - 18/09/2018 - Compartilhe
            <span class="pull-xs-right">
              <a class="d-inline-block" data-share="popup"
                 target="_blank"
                 href=" https://www.facebook.com/sharer.php?u=https://www.em.com.br/app/noticia/politica/2018/09/18/interna_politica,989619/pesquisa-e-acusacoes-entre-candidatos-esquentam-debate-na-tv-alterosa.shtml"
                 onclick="eventoGAsocial('facebook', 'all', 'https://www.em.com.br/app/noticia/politica/2018/09/18/interna_politica,989619/pesquisa-e-acusacoes-entre-candidatos-esquentam-debate-na-tv-alterosa.shtml')">
                <i class="sprite-facebook-box-small ml-5"></i>
              </a>
              <a class="d-inline-block" data-share="popup"
                 target="_blank"
                 href=" https://twitter.com/intent/tweet?url=https://www.em.com.br/app/noticia/politica/2018/09/18/interna_politica,989619/pesquisa-e-acusacoes-entre-candidatos-esquentam-debate-na-tv-alterosa.shtml&text=Pesquisa e acusações entre candidatos ao governo de Minas esquentam debate hoje na TV Alterosa"
                 onclick="eventoGAsocial('twitter', 'all', 'https://www.em.com.br/app/noticia/politica/2018/09/18/interna_politica,989619/pesquisa-e-acusacoes-entre-candidatos-esquentam-debate-na-tv-alterosa.shtml')">
                <i class="sprite-twitter-box-small ml-5"></i>
              </a>
            </span>
          </small>
          <a class="txt-gray txt-undecoration txt-no-serif d-block"
             href="https://www.em.com.br/app/noticia/politica/2018/09/18/interna_politica,989619/pesquisa-e-acusacoes-entre-candidatos-esquentam-debate-na-tv-alterosa.shtml"
             onclick="eventoGA('veja mais', 'mais lidas', '3')"
             title="Pesquisa e acusações entre candidatos ao governo de Minas esquentam debate hoje na TV Alterosa">
            <span class="txt-underline h6 m-0">Pesquisa e acusações entre candidatos ao governo de Minas esquentam debate hoje na TV Alterosa</span>
          </a>
        </div>
      </li>
      
      
      <li class="">
        <div class="list-borded__count h3 txt-serif">4</div>
        <div class="list-borded__desc">
          <small class="d-block txt-gray">
            13:10 - 18/09/2018 - Compartilhe
            <span class="pull-xs-right">
              <a class="d-inline-block" data-share="popup"
                 target="_blank"
                 href=" https://www.facebook.com/sharer.php?u=https://www.em.com.br/app/noticia/politica/2018/09/18/interna_politica,989766/comentario-de-sheherazade-contra-bolsonaro-viraliza-no-twitter.shtml"
                 onclick="eventoGAsocial('facebook', 'all', 'https://www.em.com.br/app/noticia/politica/2018/09/18/interna_politica,989766/comentario-de-sheherazade-contra-bolsonaro-viraliza-no-twitter.shtml')">
                <i class="sprite-facebook-box-small ml-5"></i>
              </a>
              <a class="d-inline-block" data-share="popup"
                 target="_blank"
                 href=" https://twitter.com/intent/tweet?url=https://www.em.com.br/app/noticia/politica/2018/09/18/interna_politica,989766/comentario-de-sheherazade-contra-bolsonaro-viraliza-no-twitter.shtml&text=Comentário de Sheherazade contra Bolsonaro viraliza no Twitter"
                 onclick="eventoGAsocial('twitter', 'all', 'https://www.em.com.br/app/noticia/politica/2018/09/18/interna_politica,989766/comentario-de-sheherazade-contra-bolsonaro-viraliza-no-twitter.shtml')">
                <i class="sprite-twitter-box-small ml-5"></i>
              </a>
            </span>
          </small>
          <a class="txt-gray txt-undecoration txt-no-serif d-block"
             href="https://www.em.com.br/app/noticia/politica/2018/09/18/interna_politica,989766/comentario-de-sheherazade-contra-bolsonaro-viraliza-no-twitter.shtml"
             onclick="eventoGA('veja mais', 'mais lidas', '4')"
             title="Comentário de Sheherazade contra Bolsonaro viraliza no Twitter">
            <span class="txt-underline h6 m-0">Comentário de Sheherazade contra Bolsonaro viraliza no Twitter</span>
          </a>
        </div>
      </li>
      
      
      <li class="">
        <div class="list-borded__count h3 txt-serif">5</div>
        <div class="list-borded__desc">
          <small class="d-block txt-gray">
            09:46 - 18/09/2018 - Compartilhe
            <span class="pull-xs-right">
              <a class="d-inline-block" data-share="popup"
                 target="_blank"
                 href=" https://www.facebook.com/sharer.php?u=https://www.em.com.br/app/noticia/politica/2018/09/18/interna_politica,989707/haddad-diz-que-caso-seja-eleito-nao-dara-indulto-a-lula.shtml"
                 onclick="eventoGAsocial('facebook', 'all', 'https://www.em.com.br/app/noticia/politica/2018/09/18/interna_politica,989707/haddad-diz-que-caso-seja-eleito-nao-dara-indulto-a-lula.shtml')">
                <i class="sprite-facebook-box-small ml-5"></i>
              </a>
              <a class="d-inline-block" data-share="popup"
                 target="_blank"
                 href=" https://twitter.com/intent/tweet?url=https://www.em.com.br/app/noticia/politica/2018/09/18/interna_politica,989707/haddad-diz-que-caso-seja-eleito-nao-dara-indulto-a-lula.shtml&text=Haddad diz que, caso seja eleito, não dará indulto a Lula"
                 onclick="eventoGAsocial('twitter', 'all', 'https://www.em.com.br/app/noticia/politica/2018/09/18/interna_politica,989707/haddad-diz-que-caso-seja-eleito-nao-dara-indulto-a-lula.shtml')">
                <i class="sprite-twitter-box-small ml-5"></i>
              </a>
            </span>
          </small>
          <a class="txt-gray txt-undecoration txt-no-serif d-block"
             href="https://www.em.com.br/app/noticia/politica/2018/09/18/interna_politica,989707/haddad-diz-que-caso-seja-eleito-nao-dara-indulto-a-lula.shtml"
             onclick="eventoGA('veja mais', 'mais lidas', '5')"
             title="Haddad diz que, caso seja eleito, não dará indulto a Lula">
            <span class="txt-underline h6 m-0">Haddad diz que, caso seja eleito, não dará indulto a Lula</span>
          </a>
        </div>
      </li>
      
    </ul>
  </div>
</div>
<div class="colunadireita-item"></div>

<div class="col-md-12 hidden-xs">
    <div class="ads ads__with-bg mb-35 hidden-print">
        <div id='em-publicidade-retangulo-2' class="publicidade">
    <script type="text/javascript">
        slotdfpev.buildAds('em-publicidade-retangulo-2',[[336,280],[300,250]]);
    </script>
</div>
    </div>
</div>

    
        <div class="col-xs-12 hidden-xs hidden-sm">
            <section class="showcase col-xs-12 p-0 mb-35 no-negative-xs">
                <header class="mb-8 p-5 showcase-header">
                    <div class="row">
                        <div class="col-sm-5">
                            <a target="_blank"
    href="https://estadodeminas.vrum.com.br/?&utm_medium=vitrine&utm_source=em"
    title="Vrum - Vitrine">
                                <i
    class="center-block sprite-vrum"></i>
                            </a>
                        </div>
                        <div class="col-sm-7">
                            <a target="_blank"
    href="https://estadodeminas.vrum.com.br/busca/mg?&utm_medium=vitrine&utm_source=em"
    class="btn btn-theme-10 btn-text-small pull-right btn-shaded"
    title="Vrum - Vitrine">Encontre seu carro</a>
                        </div>
                    </div>
                </header>
                <div class="showcase-vertical">
                    
                        <div class="showcase-item free pl-5 pr-5 mb-10">
                            <div class="row">
                                <div class="col-sm-4 hidden-xs">
                                    <a target="_blank"
    href="https://estadodeminas.vrum.com.br/busca/carros/mg/toyota/corolla?ano=Entre+2010+e+2017&sort=menorpreco&utm_term=diagramado&utm_medium=vitrine&utm_source=em"
    title="TOYOTA COROLLA">
                                        <figure class="d-block">
                                            <img 
    width="120" height="80" class="img-responsive"
    data-original="https://i.em.com.br/iKx4VuFZZ8LarsWQ9e5kHS9m6IU=/120x80/smart/i.vrum.com.br/6bTkvaUR9VW5fUKBUjinaQjDaWs=/imgsapp.estadodeminas.vrum.com.br/portlet/275/5488/20180130173342745679u.jpg"
    alt="TOYOTA COROLLA" />
                                        </figure>
                                    </a>
                                </div>
                                <div class="col-sm-8">
                                    <a class="txt-gray"
    target="_blank"
    href="https://estadodeminas.vrum.com.br/busca/carros/mg/toyota/corolla?ano=Entre+2010+e+2017&sort=menorpreco&utm_term=diagramado&utm_medium=vitrine&utm_source=em"
    title="TOYOTA COROLLA A partir de R$ 39.000,00">
                                        <p
    class="m-0 mb-3 small txt-gray">TOYOTA</p>
                                        <h5
    class="showcase-description txt-gray-base m-0">COROLLA</h5>
                                        <strong
    class="m-0 mb-3 small text-theme-10">A partir de R$ 39.000,00</strong>
                                    </a>
                                </div>
                            </div>
                        </div>
                    
                    
                        <div class="showcase-item free pl-5 pr-5 mb-10">
                            <div class="row">
                                <div class="col-sm-4 hidden-xs">
                                    <a target="_blank"
    href="https://estadodeminas.vrum.com.br/veiculo/carro-ford-ranger-limited-3.2-20v-4x4-cd-aut.-dies.-rs102900-id-343754970?&utm_term=destaque&utm_medium=vitrine&utm_source=em"
    title="Ford Ranger Limited 3.2 20v 4x4 CD Aut. Dies.">
                                        <figure class="d-block">
                                            <img 
    width="120" height="80" class="img-responsive"
    data-original="https://i.em.com.br/AnSz4cmUrfgI5ei10ag7g2e6Pyo=/120x80/smart/i.vrum.com.br/Ub5uvvsZLhyMUUGfX5uePmO3HUk=/113x85/imgs.patio.vrum.com.br/static/anuncio/vrum/7/a/6/7a698c542dde6fb4f8022b7e140ab0dd/343754970_181442023_g.jpg"
    alt="Ford Ranger Limited 3.2 20v 4x4 CD Aut. Dies." />
                                        </figure>
                                    </a>
                                </div>
                                <div class="col-sm-8">
                                    <a class="txt-gray"
    target="_blank"
    href="https://estadodeminas.vrum.com.br/veiculo/carro-ford-ranger-limited-3.2-20v-4x4-cd-aut.-dies.-rs102900-id-343754970?&utm_term=destaque&utm_medium=vitrine&utm_source=em"
    title="Ford Ranger Limited 3.2 20v 4x4 CD Aut. Dies. R$ 102.900,00">
                                        <p
    class="m-0 mb-3 small txt-gray">Ford</p>
                                        <h5
    class="showcase-description txt-gray-base m-0">Ranger Limited 3.2 20v 4x4 CD Aut. Dies.</h5>
                                        <strong
    class="m-0 mb-3 small text-theme-10">R$ 102.900,00</strong>
                                    </a>
                                </div>
                            </div>
                        </div>
                    
                    
                        <div class="showcase-item free pl-5 pr-5 mb-10">
                            <div class="row">
                                <div class="col-sm-4 hidden-xs">
                                    <a target="_blank"
    href="https://estadodeminas.vrum.com.br/busca/motos/mg/honda/xre-300?sort=menorpreco&utm_term=diagramado&utm_medium=vitrine&utm_source=em"
    title="HONDA XRE - 300">
                                        <figure class="d-block">
                                            <img 
    width="120" height="80" class="img-responsive"
    data-original="https://i.em.com.br/zeWsMsiYNgs_1tzzBoPqvjEyo_4=/120x80/smart/i.vrum.com.br/e9FkgaVGXYiVNxQLI7-dgfAW-pU=/imgsapp.estadodeminas.vrum.com.br/portlet/275/5488/20180130175336732642o.jpg"
    alt="HONDA XRE - 300" />
                                        </figure>
                                    </a>
                                </div>
                                <div class="col-sm-8">
                                    <a class="txt-gray"
    target="_blank"
    href="https://estadodeminas.vrum.com.br/busca/motos/mg/honda/xre-300?sort=menorpreco&utm_term=diagramado&utm_medium=vitrine&utm_source=em"
    title="HONDA XRE - 300 A partir de R$ 10.700,00">
                                        <p
    class="m-0 mb-3 small txt-gray">HONDA</p>
                                        <h5
    class="showcase-description txt-gray-base m-0">XRE - 300</h5>
                                        <strong
    class="m-0 mb-3 small text-theme-10">A partir de R$ 10.700,00</strong>
                                    </a>
                                </div>
                            </div>
                        </div>
                    
                    
                        <div class="showcase-item free pl-5 pr-5 mb-10">
                            <div class="row">
                                <div class="col-sm-4 hidden-xs">
                                    <a target="_blank"
    href="https://estadodeminas.vrum.com.br/veiculo/carro-chevrolet-onix-hatch-lt-1.0-8v-flexpower-5p-mec.-rs33800-id-342654804?&utm_term=destaque&utm_medium=vitrine&utm_source=em"
    title="Chevrolet Onix Hatch Lt 1.0 8v Flexpower 5p Mec.">
                                        <figure class="d-block">
                                            <img 
    width="120" height="80" class="img-responsive"
    data-original="https://i.em.com.br/OOM_HkEcLnpaA5LONJdrkHQjRQA=/120x80/smart/i.vrum.com.br/FRtrn2ITxk9fMvaI4-BFvbLXLyQ=/113x85/imgs.patio.vrum.com.br/static/anuncio/vrum/9/f/8/9f8d0f5627eced9c72a928a288f56041/342654804_177462280_g.jpg"
    alt="Chevrolet Onix Hatch Lt 1.0 8v Flexpower 5p Mec." />
                                        </figure>
                                    </a>
                                </div>
                                <div class="col-sm-8">
                                    <a class="txt-gray"
    target="_blank"
    href="https://estadodeminas.vrum.com.br/veiculo/carro-chevrolet-onix-hatch-lt-1.0-8v-flexpower-5p-mec.-rs33800-id-342654804?&utm_term=destaque&utm_medium=vitrine&utm_source=em"
    title="Chevrolet Onix Hatch Lt 1.0 8v Flexpower 5p Mec. R$ 33.800,00">
                                        <p
    class="m-0 mb-3 small txt-gray">Chevrolet</p>
                                        <h5
    class="showcase-description txt-gray-base m-0">Onix Hatch Lt 1.0 8v Flexpower 5p Mec.</h5>
                                        <strong
    class="m-0 mb-3 small text-theme-10">R$ 33.800,00</strong>
                                    </a>
                                </div>
                            </div>
                        </div>
                    
                    
                        <div class="showcase-item free pl-5 pr-5 mb-10">
                            <div class="row">
                                <div class="col-sm-4 hidden-xs">
                                    <a target="_blank"
    href="https://estadodeminas.vrum.com.br/busca/carros/mg/volkswagen/gol?ano=Entre+2007+e+2019&sort=menorpreco&utm_term=diagramado&utm_medium=vitrine&utm_source=em"
    title="VOLKSWAGEN GOL">
                                        <figure class="d-block">
                                            <img 
    width="120" height="80" class="img-responsive"
    data-original="https://i.em.com.br/2xA8h_L71awxPQWjEu-0E4g1KY8=/120x80/smart/i.vrum.com.br/CpWL2TIQOOTRd9hHFswLqiMBYT0=/imgsapp.estadodeminas.vrum.com.br/portlet/275/5488/20180219142644876950u.jpg"
    alt="VOLKSWAGEN GOL" />
                                        </figure>
                                    </a>
                                </div>
                                <div class="col-sm-8">
                                    <a class="txt-gray"
    target="_blank"
    href="https://estadodeminas.vrum.com.br/busca/carros/mg/volkswagen/gol?ano=Entre+2007+e+2019&sort=menorpreco&utm_term=diagramado&utm_medium=vitrine&utm_source=em"
    title="VOLKSWAGEN GOL A partir de R$ 11.000,00">
                                        <p
    class="m-0 mb-3 small txt-gray">VOLKSWAGEN</p>
                                        <h5
    class="showcase-description txt-gray-base m-0">GOL</h5>
                                        <strong
    class="m-0 mb-3 small text-theme-10">A partir de R$ 11.000,00</strong>
                                    </a>
                                </div>
                            </div>
                        </div>
                    
                    
                        <div class="showcase-item free pl-5 pr-5 mb-10">
                            <div class="row">
                                <div class="col-sm-4 hidden-xs">
                                    <a target="_blank"
    href="https://estadodeminas.vrum.com.br/veiculo/carro-renault-sandero-authentique-hi-power-1.0-16v-5p-rs28900-id-344254935?&utm_term=destaque&utm_medium=vitrine&utm_source=em"
    title="Renault Sandero Authentique Hi-power 1.0 16v 5p">
                                        <figure class="d-block">
                                            <img 
    width="120" height="80" class="img-responsive"
    data-original="https://i.em.com.br/c-KflGKrTnz-GBE1IcdNl4pjp9I=/120x80/smart/i.vrum.com.br/l4sALP9cPCohfRE8m20aaaEXzY4=/113x85/imgs.patio.vrum.com.br/static/anuncio/vrum/4/6/6/4669c5d82143aa57e2a080b4f24bbbf5/344254935_182837045_g.jpg"
    alt="Renault Sandero Authentique Hi-power 1.0 16v 5p" />
                                        </figure>
                                    </a>
                                </div>
                                <div class="col-sm-8">
                                    <a class="txt-gray"
    target="_blank"
    href="https://estadodeminas.vrum.com.br/veiculo/carro-renault-sandero-authentique-hi-power-1.0-16v-5p-rs28900-id-344254935?&utm_term=destaque&utm_medium=vitrine&utm_source=em"
    title="Renault Sandero Authentique Hi-power 1.0 16v 5p R$ 28.900,00">
                                        <p
    class="m-0 mb-3 small txt-gray">Renault</p>
                                        <h5
    class="showcase-description txt-gray-base m-0">Sandero Authentique Hi-power 1.0 16v 5p</h5>
                                        <strong
    class="m-0 mb-3 small text-theme-10">R$ 28.900,00</strong>
                                    </a>
                                </div>
                            </div>
                        </div>
                    
                    
                        <div class="showcase-item free pl-5 pr-5 mb-10">
                            <div class="row">
                                <div class="col-sm-4 hidden-xs">
                                    <a target="_blank"
    href="https://estadodeminas.vrum.com.br/busca/carros/mg/fiat/palio?ano=Entre+2007+e+2019&sort=menorpreco&utm_term=diagramado&utm_medium=vitrine&utm_source=em"
    title="FIAT PALIO">
                                        <figure class="d-block">
                                            <img 
    width="120" height="80" class="img-responsive"
    data-original="https://i.em.com.br/Oj5chv_8NeuFceHMLhhjzci2a_w=/120x80/smart/i.vrum.com.br/TzXFqh6gLAh17ZgO7priE8r61cQ=/imgsapp.estadodeminas.vrum.com.br/portlet/275/5488/20180219141519156419u.jpg"
    alt="FIAT PALIO" />
                                        </figure>
                                    </a>
                                </div>
                                <div class="col-sm-8">
                                    <a class="txt-gray"
    target="_blank"
    href="https://estadodeminas.vrum.com.br/busca/carros/mg/fiat/palio?ano=Entre+2007+e+2019&sort=menorpreco&utm_term=diagramado&utm_medium=vitrine&utm_source=em"
    title="FIAT PALIO A partir de R$ 11.700,00">
                                        <p
    class="m-0 mb-3 small txt-gray">FIAT</p>
                                        <h5
    class="showcase-description txt-gray-base m-0">PALIO</h5>
                                        <strong
    class="m-0 mb-3 small text-theme-10">A partir de R$ 11.700,00</strong>
                                    </a>
                                </div>
                            </div>
                        </div>
                    
                    
                        <div class="showcase-item free pl-5 pr-5 mb-10">
                            <div class="row">
                                <div class="col-sm-4 hidden-xs">
                                    <a target="_blank"
    href="https://estadodeminas.vrum.com.br/veiculo/carro-fiat-palio-sporting-dualogic-1.6-flex-16v-5p-rs36990-id-343605022?&utm_term=destaque&utm_medium=vitrine&utm_source=em"
    title="Fiat Palio Sporting Dualogic 1.6 Flex 16v 5p">
                                        <figure class="d-block">
                                            <img 
    width="120" height="80" class="img-responsive"
    data-original="https://i.em.com.br/HffgwbwTL9mG7M-D0XcRbCxUp6Q=/120x80/smart/i.vrum.com.br/U4lEyb_aI_VOFUva612xyrA3pE8=/113x85/imgs.patio.vrum.com.br/static/anuncio/vrum/8/9/d/89dbdd21d285a5bb7d70d53ae757e51d/343605022_180346510_g.jpg"
    alt="Fiat Palio Sporting Dualogic 1.6 Flex 16v 5p" />
                                        </figure>
                                    </a>
                                </div>
                                <div class="col-sm-8">
                                    <a class="txt-gray"
    target="_blank"
    href="https://estadodeminas.vrum.com.br/veiculo/carro-fiat-palio-sporting-dualogic-1.6-flex-16v-5p-rs36990-id-343605022?&utm_term=destaque&utm_medium=vitrine&utm_source=em"
    title="Fiat Palio Sporting Dualogic 1.6 Flex 16v 5p R$ 36.990,00">
                                        <p
    class="m-0 mb-3 small txt-gray">Fiat</p>
                                        <h5
    class="showcase-description txt-gray-base m-0">Palio Sporting Dualogic 1.6 Flex 16v 5p</h5>
                                        <strong
    class="m-0 mb-3 small text-theme-10">R$ 36.990,00</strong>
                                    </a>
                                </div>
                            </div>
                        </div>
                    
                    
                        <div class="showcase-item free pl-5 pr-5 mb-10">
                            <div class="row">
                                <div class="col-sm-4 hidden-xs">
                                    <a target="_blank"
    href="https://estadodeminas.vrum.com.br/busca/carros/mg/honda/civic?ano=Entre+2009+e+2018&sort=menorpreco&utm_term=diagramado&utm_medium=vitrine&utm_source=em"
    title="HONDA CIVIC">
                                        <figure class="d-block">
                                            <img 
    width="120" height="80" class="img-responsive"
    data-original="https://i.em.com.br/9CH-KwOR5elWeKgtCDZoV_WdpsI=/120x80/smart/i.vrum.com.br/r3_ivlnr8JvIYasc2kgw27wwnvs=/imgsapp.estadodeminas.vrum.com.br/portlet/275/5488/20180130174702788981i.jpg"
    alt="HONDA CIVIC" />
                                        </figure>
                                    </a>
                                </div>
                                <div class="col-sm-8">
                                    <a class="txt-gray"
    target="_blank"
    href="https://estadodeminas.vrum.com.br/busca/carros/mg/honda/civic?ano=Entre+2009+e+2018&sort=menorpreco&utm_term=diagramado&utm_medium=vitrine&utm_source=em"
    title="HONDA CIVIC A partir de 33.900,00">
                                        <p
    class="m-0 mb-3 small txt-gray">HONDA</p>
                                        <h5
    class="showcase-description txt-gray-base m-0">CIVIC</h5>
                                        <strong
    class="m-0 mb-3 small text-theme-10">A partir de 33.900,00</strong>
                                    </a>
                                </div>
                            </div>
                        </div>
                    
                    
                        <div class="showcase-item free pl-5 pr-5 mb-10">
                            <div class="row">
                                <div class="col-sm-4 hidden-xs">
                                    <a target="_blank"
    href="https://estadodeminas.vrum.com.br/veiculo/carro-mitsubishi-pajero-hpe-full-3.2-4x4-t.i.dies.-5p-aut-rs248990-id-340044733?&utm_term=destaque&utm_medium=vitrine&utm_source=em"
    title="Mitsubishi Pajero Hpe Full 3.2 4x4 T.i.dies. 5p Aut">
                                        <figure class="d-block">
                                            <img 
    width="120" height="80" class="img-responsive"
    data-original="https://i.em.com.br/F1SpFPCFiiG6GzFRHPb7O5LPWAA=/120x80/smart/i.vrum.com.br/lmAifuMgcbiz7YbCz9NAeLGRlBA=/113x85/imgs.patio.vrum.com.br/static/anuncio/vrum/8/d/0/8d09999addc8465c33050dc5a91d6475/340044733_174886812_g.jpg"
    alt="Mitsubishi Pajero Hpe Full 3.2 4x4 T.i.dies. 5p Aut" />
                                        </figure>
                                    </a>
                                </div>
                                <div class="col-sm-8">
                                    <a class="txt-gray"
    target="_blank"
    href="https://estadodeminas.vrum.com.br/veiculo/carro-mitsubishi-pajero-hpe-full-3.2-4x4-t.i.dies.-5p-aut-rs248990-id-340044733?&utm_term=destaque&utm_medium=vitrine&utm_source=em"
    title="Mitsubishi Pajero Hpe Full 3.2 4x4 T.i.dies. 5p Aut R$ 248.990,00">
                                        <p
    class="m-0 mb-3 small txt-gray">Mitsubishi</p>
                                        <h5
    class="showcase-description txt-gray-base m-0">Pajero Hpe Full 3.2 4x4 T.i.dies. 5p Aut</h5>
                                        <strong
    class="m-0 mb-3 small text-theme-10">R$ 248.990,00</strong>
                                    </a>
                                </div>
                            </div>
                        </div>
                    
                    
                        <div class="showcase-item free pl-5 pr-5 mb-10">
                            <div class="row">
                                <div class="col-sm-4 hidden-xs">
                                    <a target="_blank"
    href="https://estadodeminas.vrum.com.br/veiculo/carro-honda-fit-lx-1.4-1.4-flex-8v-16v-5p-mec.-rs18800-id-344249945?&utm_term=destaque&utm_medium=vitrine&utm_source=em"
    title="Honda Fit LX 1.4/ 1.4 Flex 8v/16v 5p Mec.">
                                        <figure class="d-block">
                                            <img 
    width="120" height="80" class="img-responsive"
    data-original="https://i.em.com.br/sy2hMraPuuxRJZFFIgVeCa_gl28=/120x80/smart/i.vrum.com.br/a4RShb8HwzBYAN5SIweOzfFBGr0=/113x85/imgs.patio.vrum.com.br/static/anuncio/vrum/0/9/5/0956d940367a10d720f673299313e127/344249945_182749069_g.jpg"
    alt="Honda Fit LX 1.4/ 1.4 Flex 8v/16v 5p Mec." />
                                        </figure>
                                    </a>
                                </div>
                                <div class="col-sm-8">
                                    <a class="txt-gray"
    target="_blank"
    href="https://estadodeminas.vrum.com.br/veiculo/carro-honda-fit-lx-1.4-1.4-flex-8v-16v-5p-mec.-rs18800-id-344249945?&utm_term=destaque&utm_medium=vitrine&utm_source=em"
    title="Honda Fit LX 1.4/ 1.4 Flex 8v/16v 5p Mec. R$ 18.800,00">
                                        <p
    class="m-0 mb-3 small txt-gray">Honda</p>
                                        <h5
    class="showcase-description txt-gray-base m-0">Fit LX 1.4/ 1.4 Flex 8v/16v 5p Mec.</h5>
                                        <strong
    class="m-0 mb-3 small text-theme-10">R$ 18.800,00</strong>
                                    </a>
                                </div>
                            </div>
                        </div>
                    
                    
                        <div class="showcase-item free pl-5 pr-5 mb-10">
                            <div class="row">
                                <div class="col-sm-4 hidden-xs">
                                    <a target="_blank"
    href="https://estadodeminas.vrum.com.br/veiculo/carro-bmw-m3-coupe-4.0-32v-rs189900-id-344010038?&utm_term=destaque&utm_medium=vitrine&utm_source=em"
    title="Bmw M3 Coupê 4.0 32v">
                                        <figure class="d-block">
                                            <img 
    width="120" height="80" class="img-responsive"
    data-original="https://i.em.com.br/R6Yjxtly560_w6mDI4YCFmQcLuU=/120x80/smart/i.vrum.com.br/YQL0UG7IAKrYUzZC1czDIzwgOwo=/113x85/imgs.patio.vrum.com.br/static/anuncio/vrum/5/d/7/5d7f0f0c0547506c6f2160b3e36f2e1a/344010038_181664709_g.jpg"
    alt="Bmw M3 Coupê 4.0 32v" />
                                        </figure>
                                    </a>
                                </div>
                                <div class="col-sm-8">
                                    <a class="txt-gray"
    target="_blank"
    href="https://estadodeminas.vrum.com.br/veiculo/carro-bmw-m3-coupe-4.0-32v-rs189900-id-344010038?&utm_term=destaque&utm_medium=vitrine&utm_source=em"
    title="Bmw M3 Coupê 4.0 32v R$ 189.900,00">
                                        <p
    class="m-0 mb-3 small txt-gray">Bmw</p>
                                        <h5
    class="showcase-description txt-gray-base m-0">M3 Coupê 4.0 32v</h5>
                                        <strong
    class="m-0 mb-3 small text-theme-10">R$ 189.900,00</strong>
                                    </a>
                                </div>
                            </div>
                        </div>
                    
                </div>
                <small class="pl-5 pr-5 txt-gray">Imagens meramente ilustrativas</small>
            </section>
        </div>
    


<div class="col-xs-12">

</div>
<div class="col-xs-12 hidden-xs">
  <div class="mb-35 header-border-underline no-negative-xs">
    <h3 class="pl-1 pr-15 pl-xs-5 pr-xs-5 txt-gray-base mt-15 txt-serif">ÚLTIMAS</h3>
    <ul class="list-unstyled list-borded mb-0">
      
      <li class="">
        <!--div class="list-borded__count h3 txt-serif" tal:condition="python: numeracao == 'sim'" tal:content="numero">1</div-->
        <div class="list-borded__desc">
          <small class="d-block txt-gray">
            13:10 - 18/09/2018 - Compartilhe
            <span class="pull-xs-right">
              <a class="d-inline-block" data-share="popup"
                 target="_blank"
                 href=" https://www.facebook.com/sharer.php?u=https://www.em.com.br/app/noticia/politica/2018/09/18/interna_politica,989766/comentario-de-sheherazade-contra-bolsonaro-viraliza-no-twitter.shtml"
                 onclick="eventoGAsocial('facebook', 'all', 'https://www.em.com.br/app/noticia/politica/2018/09/18/interna_politica,989766/comentario-de-sheherazade-contra-bolsonaro-viraliza-no-twitter.shtml')">
                <i class="sprite-facebook-box-small ml-5"></i>
              </a>
              <a class="d-inline-block" data-share="popup"
                 target="_blank"
                 href=" https://twitter.com/intent/tweet?url=https://www.em.com.br/app/noticia/politica/2018/09/18/interna_politica,989766/comentario-de-sheherazade-contra-bolsonaro-viraliza-no-twitter.shtml&text=Comentário de Sheherazade contra Bolsonaro viraliza no Twitter"
                 onclick="eventoGAsocial('twitter', 'all', 'https://www.em.com.br/app/noticia/politica/2018/09/18/interna_politica,989766/comentario-de-sheherazade-contra-bolsonaro-viraliza-no-twitter.shtml')">
                <i class="sprite-twitter-box-small ml-5"></i>
              </a>
            </span>
          </small>
          <a class="txt-gray txt-undecoration txt-no-serif d-block"
             href="https://www.em.com.br/app/noticia/politica/2018/09/18/interna_politica,989766/comentario-de-sheherazade-contra-bolsonaro-viraliza-no-twitter.shtml"
             onclick="eventoGA('veja mais', 'ultimas', '1')"
             title="Comentário de Sheherazade contra Bolsonaro viraliza no Twitter">
            <span class="txt-underline h6 m-0">Comentário de Sheherazade contra Bolsonaro viraliza no Twitter</span>
          </a>
        </div>
      </li>
      
      
      <li class="">
        <!--div class="list-borded__count h3 txt-serif" tal:condition="python: numeracao == 'sim'" tal:content="numero">1</div-->
        <div class="list-borded__desc">
          <small class="d-block txt-gray">
            12:57 - 18/09/2018 - Compartilhe
            <span class="pull-xs-right">
              <a class="d-inline-block" data-share="popup"
                 target="_blank"
                 href=" https://www.facebook.com/sharer.php?u=https://www.em.com.br/app/noticia/politica/2018/09/18/interna_politica,989763/guilherme-boulos-diz-no-rio-que-dara-indulto-a-lula-se-for-eleito.shtml"
                 onclick="eventoGAsocial('facebook', 'all', 'https://www.em.com.br/app/noticia/politica/2018/09/18/interna_politica,989763/guilherme-boulos-diz-no-rio-que-dara-indulto-a-lula-se-for-eleito.shtml')">
                <i class="sprite-facebook-box-small ml-5"></i>
              </a>
              <a class="d-inline-block" data-share="popup"
                 target="_blank"
                 href=" https://twitter.com/intent/tweet?url=https://www.em.com.br/app/noticia/politica/2018/09/18/interna_politica,989763/guilherme-boulos-diz-no-rio-que-dara-indulto-a-lula-se-for-eleito.shtml&text=Guilherme Boulos diz, no Rio, que dará indulto a Lula se for eleito"
                 onclick="eventoGAsocial('twitter', 'all', 'https://www.em.com.br/app/noticia/politica/2018/09/18/interna_politica,989763/guilherme-boulos-diz-no-rio-que-dara-indulto-a-lula-se-for-eleito.shtml')">
                <i class="sprite-twitter-box-small ml-5"></i>
              </a>
            </span>
          </small>
          <a class="txt-gray txt-undecoration txt-no-serif d-block"
             href="https://www.em.com.br/app/noticia/politica/2018/09/18/interna_politica,989763/guilherme-boulos-diz-no-rio-que-dara-indulto-a-lula-se-for-eleito.shtml"
             onclick="eventoGA('veja mais', 'ultimas', '2')"
             title="Guilherme Boulos diz, no Rio, que dará indulto a Lula se for eleito">
            <span class="txt-underline h6 m-0">Guilherme Boulos diz, no Rio, que dará indulto a Lula se for eleito</span>
          </a>
        </div>
      </li>
      
      
      <li class="">
        <!--div class="list-borded__count h3 txt-serif" tal:condition="python: numeracao == 'sim'" tal:content="numero">1</div-->
        <div class="list-borded__desc">
          <small class="d-block txt-gray">
            12:53 - 18/09/2018 - Compartilhe
            <span class="pull-xs-right">
              <a class="d-inline-block" data-share="popup"
                 target="_blank"
                 href=" https://www.facebook.com/sharer.php?u=https://www.em.com.br/app/noticia/politica/2018/09/18/interna_politica,989759/tcu-torna-engevix-inidonea-por-tres-anos.shtml"
                 onclick="eventoGAsocial('facebook', 'all', 'https://www.em.com.br/app/noticia/politica/2018/09/18/interna_politica,989759/tcu-torna-engevix-inidonea-por-tres-anos.shtml')">
                <i class="sprite-facebook-box-small ml-5"></i>
              </a>
              <a class="d-inline-block" data-share="popup"
                 target="_blank"
                 href=" https://twitter.com/intent/tweet?url=https://www.em.com.br/app/noticia/politica/2018/09/18/interna_politica,989759/tcu-torna-engevix-inidonea-por-tres-anos.shtml&text=TCU torna Engevix inidônea por três anos"
                 onclick="eventoGAsocial('twitter', 'all', 'https://www.em.com.br/app/noticia/politica/2018/09/18/interna_politica,989759/tcu-torna-engevix-inidonea-por-tres-anos.shtml')">
                <i class="sprite-twitter-box-small ml-5"></i>
              </a>
            </span>
          </small>
          <a class="txt-gray txt-undecoration txt-no-serif d-block"
             href="https://www.em.com.br/app/noticia/politica/2018/09/18/interna_politica,989759/tcu-torna-engevix-inidonea-por-tres-anos.shtml"
             onclick="eventoGA('veja mais', 'ultimas', '3')"
             title="TCU torna Engevix inidônea por três anos">
            <span class="txt-underline h6 m-0">TCU torna Engevix inidônea por três anos</span>
          </a>
        </div>
      </li>
      
    </ul>
  </div>
</div>

<div class="col-md-12 hidden-xs">
    <small class="txt-no-serif hidden-print">Publicidade</small>
    <div class="ads ads__with-bg mb-35 hidden-print">
        <div id='em-publicidade-halfpage-1' class="publicidade" style="height:auto;min-height:250px;">
    <script type="text/javascript">
        slotdfpev.buildAds('em-publicidade-halfpage-1',[[336,280],[300,250]],[[[0, 0],[300,250]],[[992, 0],[300, 600]]]);
    </script>
</div>
    </div>
</div>

                        </div>
                    </aside>
                </div>
            </div>
        </section>
        <section class="bg-gray-extra">
            <div class="container">
                
<hr class="gray-light mb-25 mt-0 hidden-print">
<small class="txt-no-serif hidden-print">Publicidade</small>
<div class="ads ads__with-bg mb-35 hidden-print">
    <div id='em-publicidade-rasgado-2' class="margin-top-20 margin-bottom-20 clearfix publicidade">
    <script type="text/javascript">
        slotdfpev.buildAds('em-publicidade-rasgado-2',[728,90],[[[0, 0],[300,250]],[[488, 0],[[336, 280],[300,250]]],[[748, 0],[728, 90]],[[992, 0],[[728,90],[970,90],[970,250],[980,250]]]]);
    </script>
</div>
</div>
<section class="bg-gray-extra mt-20">
  <div class="container">
    <hr class="gray-light mb-25 mt-0 hidden-print">
    <div class="row hidden-print js-content-for-you hidden" id="js-content-for-you">
      <div class="col-md-10 col-md-offset-1">
        <div class="header-border-underline hidden-print">
          <h3 class="pl-1 pr-15 pl-xs-5 pr-xs-5 txt-gray-base mt-15 mb-25 txt-serif">MAIS NOTÍCIAS</h3>
        </div>
        <div class="row">
          <div class="col-md-12 items-noticias"></div>
        </div>
      </div>
    </div>
  </div>
</section>

            </div>
        </section>
    </main>
    <div id="js-read-more-about-widget"></div>
    <footer class="footer bg-gray-extra">
        <div class="container">
            
    <div id='em-publicidade-dhtml-1x1'>
    <script type="text/javascript">
        googletag.cmd.push(function() {
            googletag.display('em-publicidade-dhtml-1x1');
            googletag.pubads().refresh([slotdfp['em-publicidade-dhtml-1x1']]);
        });
    </script>
</div>

<header class="hidden-print header-border-underline pl-15 pr-15 clearfix">
    <ul class="pull-xs-none pull-left list-inline mt-20 mb-20 mt-xs-15 mb-xs-15 text-xs-center">
        <li>
            
                
                    <a href="https://www.em.com.br/ "
                       title="EM.com.br o maior portal de Minas">
                        <i class="footer-logo"></i>
                    </a>
                
            
        </li>

        
            
                <li class="hidden-xs">
                    <a class="h6 txt-gray-base"
                       href="http://clubea.em.com.br/" target="_blank"
                       title="Clube do Assinante">
                        <strong>Clube do Assinante</strong>
                    </a>
                </li>
                <li class="hidden-xs">
                    <a class="h6 txt-gray-base"
                       href="http://digital.em.com.br/" target="_blank"
                       title="EM Digital">
                        <strong>EM Digital</strong>
                    </a>
                </li>
                <li class="hidden-xs">
                    <a class="h6 txt-gray-base"
                       href="http://impresso.em.com.br/" target="_blank"
                       title="EM impresso">
                        <strong>EM impresso</strong>
                    </a>
                </li>
                <li class="hidden-xs">
                    <a class="h6 txt-gray-base"
                       href="http://assineja.em.com.br/" target="_blank"
                       title="Assine Já">
                        <strong>Assine Já</strong>
                    </a>
                </li>
                <li class="hidden-xs">
                    <a class="h6 txt-gray-base"
                       href="http://www.uai.com.br/publicidade/site/index.html" target="_blank"
                       title="Anuncie">
                        <strong>Anuncie</strong>
                    </a>
                </li>
                <li class="hidden-xs">
                    <a class="h6 txt-gray-base"
                       href="https://www.em.com.br/fale-conosco/" target="_blank"
                       title="Fale com o EM">
                        <strong>Fale com o EM</strong>
                    </a>
                </li>
                <li class="hidden-xs">
                    <a class="h6 txt-gray-base"
                       href="https://www.brasileirao.com.br?utm_source=portalem&utm_campaign=rd" target="_blank"
                       title="Tabela do Brasileirão">
                        <strong>Tabela do Brasileirão</strong>
                    </a>
                </li>
                <li class="hidden-xs">
                    <a class="h6 txt-gray-base"
                       href="https://www.uai.com.br/cupons?utm_source=EmOnline&utm_campaign=rd" target="_blank"
                       title="Uai Cupons">
                        <strong>Uai Cupons</strong>
                    </a>
                </li>
                <li class="hidden-xs">
                    <a class="h6 txt-gray-base"
                       href="https://www.em.com.br/politica-de-privacidade/"
                       title="Política de privacidade">
                        <strong>Política de privacidade</strong>
                    </a>
                </li>
            
        
    </ul>

    <hr class="d-none d-xs-block gray-light mt-0 mb-15">

    
      
        <div class="pull-right pull-xs-none text-xs-center mt-xs-0 mt-15">
          
            <span class="txt-grey">(31) 99508-4155</span>
            <a href="javascript:void(0)"
               class="btn btn-default btn-social ml-7 pl-0 pr-0 pt-8 txt-gray-base"
               title="Whatsapp (31) 99508-4155">
              
              <i class="center-block sprite-whatsapp-black"></i>
            </a>
          
          
            
            <a href="https://www.facebook.com/EstadodeMinas" target="_blank"
               class="btn btn-default btn-social ml-7 pl-0 pr-0 pt-8 txt-gray-base"
               title="Facebook">
              
              <i class="center-block mt-3 sprite-facebook-black"></i>
            </a>
          
          
            
            <a href="https://twitter.com/em_com" target="_blank"
               class="btn btn-default btn-social ml-7 pl-0 pr-0 pt-8 txt-gray-base"
               title="Twitter">
              
              <i class="center-block mt-4 sprite-twitter-black"></i>
            </a>
          
          
            
            <a href="http://www.uai.com.br/newsletter/" target="_blank"
               class="btn btn-default btn-text-small txt-theme-3 newsletter-btn ml-7 txt-gray-base"
               title="Assine a Newsletter">
              Assine a Newsletter
              
            </a>
          
        </div>
      
      
</header>

<hr class="hidden-print gray-light mt-xs-15 mb-xs-15 mb-20 mt-0">
<div class="hidden-print footer-toggle-container pl-15 pr-15">
  <div class="row">
    
        
            <div class="col-sm-2 col-xs-6 footer-list">
              <ul class="list-unstyled mb-5">
                <li class="h5 mt-5 txt-serif">Notícias</li>
                <li class="mt-0 mb-5">
                    <a class="h6 d-block mb-0 mt-0 txt-gray-base"
                       href="https://www.em.com.br/gerais/"
                       title="Gerais">Gerais</a>
                </li>
                <li class="mt-0 mb-5">
                    <a class="h6 d-block mb-0 mt-0 txt-gray-base"
                       href="https://www.em.com.br/politica/"
                       title="Política">Política</a>
                </li>
                <li class="mt-0 mb-5">
                    <a class="h6 d-block mb-0 mt-0 txt-gray-base"
                       href="https://www.em.com.br/economia/"
                       title="Economia">Economia</a>
                </li>
                <li class="mt-0 mb-5">
                    <a class="h6 d-block mb-0 mt-0 txt-gray-base"
                       href="https://www.em.com.br/nacional/"
                       title="Nacional">Nacional</a>
                </li>
                <li class="mt-0 mb-5">
                    <a class="h6 d-block mb-0 mt-0 txt-gray-base"
                       href="https://www.em.com.br/internacional/"
                       title="Internacional">Internacional</a>
                </li>
                <li class="mt-0 mb-5">
                    <a class="h6 d-block mb-0 mt-0 txt-gray-base"
                       href="http://www.mg.superesportes.com.br/" target="_blank"
                       title="Esportes">Esportes</a>
                </li>
                <li class="mt-0 mb-5">
                    <a class="h6 d-block mb-0 mt-0 txt-gray-base"
                       href="https://www.em.com.br/especiais/educacao/"
                       title="Educação">Educação</a>
                </li>
                <li class="mt-0 mb-5">
                    <a class="h6 d-block mb-0 mt-0 txt-gray-base"
                       href="https://www.em.com.br/tecnologia/"
                       title="Tecnologia">Tecnologia</a>
                </li>
              </ul>
            </div>
        
    
    
        
            <div class="col-sm-2 col-xs-6 footer-list">
              <ul class="list-unstyled mb-5">
                <li class="h5 mt-5 txt-serif">Especiais</li>
                <li class="mt-0 mb-5">
                    <a class="h6 d-block mb-0 mt-0 txt-gray-base"
                       href="https://www.em.com.br/90-anos/" target="_blank"
                       title="EM 90 anos">EM 90 anos</a>
                </li>
                <li class="mt-0 mb-5">
                    <a class="h6 d-block mb-0 mt-0 txt-gray-base"
                       href="https://www.em.com.br/especiais/montanhas-de-historias/" target="_blank"
                       title="Montanhas de Histórias">Montanhas de Histórias</a>
                </li>
                <li class="mt-0 mb-5">
                    <a class="h6 d-block mb-0 mt-0 txt-gray-base"
                       href="http://www.em.com.br/especiais/bh120/" target="_blank"
                       title="BH 120 anos">BH 120 anos</a>
                </li>
                <li class="mt-0 mb-5">
                    <a class="h6 d-block mb-0 mt-0 txt-gray-base"
                       href="http://minasfazciencia.com.br/" target="_blank"
                       title="Minas faz ciência">Minas faz ciência</a>
                </li>
                <li class="mt-0 mb-5">
                    <a class="h6 d-block mb-0 mt-0 txt-gray-base"
                       href="http://nortelivre.com.br/" target="_blank"
                       title="Venda Nova">Venda Nova</a>
                </li>
                <li class="mt-0 mb-5">
                    <a class="h6 d-block mb-0 mt-0 txt-gray-base"
                       href="http://www.daquibh.com.br/" target="_blank"
                       title="Buritis">Buritis</a>
                </li>
                <li class="mt-0 mb-5">
                    <a class="h6 d-block mb-0 mt-0 txt-gray-base"
                       href="https://www.em.com.br/bigideia/"
                       title="Big Ideia">Big Ideia</a>
                </li>
                <li class="mt-0 mb-5">
                    <a class="h6 d-block mb-0 mt-0 txt-gray-base"
                       href="https://www.em.com.br/transito/" target="_blank"
                       title="Trânsito">Trânsito</a>
                </li>
                <li class="mt-0 mb-5">
                    <a class="h6 d-block mb-0 mt-0 txt-gray-base"
                       href="https://www.em.com.br/especiais/educacao/enem/" target="_blank"
                       title="Enem">Enem</a>
                </li>
              </ul>
            </div>
        
    
    
        
            <div class="col-sm-2 col-xs-6 footer-list">
              <ul class="list-unstyled mb-5">
                <li class="h5 mt-5 txt-serif">Mais Seções</li>
                <li class="mt-0 mb-5">
                    <a class="h6 d-block mb-0 mt-0 txt-gray-base"
                       href="https://www.em.com.br/agropecuario/"
                       title="Agropecuário">Agropecuário</a>
                </li>
                <li class="mt-0 mb-5">
                    <a class="h6 d-block mb-0 mt-0 txt-gray-base"
                       href="http://www.classificados.em.com.br/" target="_blank"
                       title="Classificados">Classificados</a>
                </li>
                <li class="mt-0 mb-5">
                    <a class="h6 d-block mb-0 mt-0 txt-gray-base"
                       href="http://www.mg.superesportes.com.br/" target="_blank"
                       title="Superesportes">Superesportes</a>
                </li>
                <li class="mt-0 mb-5">
                    <a class="h6 d-block mb-0 mt-0 txt-gray-base"
                       href="http://www.uai.com.br/entretenimento/" target="_blank"
                       title="Entretenimento">Entretenimento</a>
                </li>
                <li class="mt-0 mb-5">
                    <a class="h6 d-block mb-0 mt-0 txt-gray-base"
                       href="http://estadodeminas.lugarcerto.com.br/" target="_blank"
                       title="Imóveis">Imóveis</a>
                </li>
                <li class="mt-0 mb-5">
                    <a class="h6 d-block mb-0 mt-0 txt-gray-base"
                       href="http://estadodeminas.vrum.com.br/" target="_blank"
                       title="Veículos">Veículos</a>
                </li>
                <li class="mt-0 mb-5">
                    <a class="h6 d-block mb-0 mt-0 txt-gray-base"
                       href="http://www.uai.com.br/saude/" target="_blank"
                       title="Saúde Plena">Saúde Plena</a>
                </li>
                <li class="mt-0 mb-5">
                    <a class="h6 d-block mb-0 mt-0 txt-gray-base"
                       href="http://www.uai.com.br/turismo/" target="_blank"
                       title="Turismo">Turismo</a>
                </li>
                <li class="mt-0 mb-5">
                    <a class="h6 d-block mb-0 mt-0 txt-gray-base"
                       href="https://www.em.com.br/direito-e-justica/"
                       title="Direito e Justiça">Direito e Justiça</a>
                </li>
              </ul>
            </div>
        
    

    
        
            
                <div class="col-sm-6 d-xs-none mt-10">
                    <article class="pull-right cover-day-box">
                        <div class="pull-left pt-11 pr-15 pb-11 pl-15">
                            <h2 class="h6 mb-10 mt-0">
                                <i class="sprite-news-black mr-5"></i>
                                <b>CAPA DO DIA</b>
                            </h2>
                            <a
    class="btn btn-theme-3 btn-text-small center-block pt-4 pb-5"
    target="_blank" href="http://assineja.em.com.br/"
    title="Assine">Assine</a>
                        </div>
                        <a class="pull-right pl-15 pr-15"
                           target="_blank"
                           href="https://www.em.com.br/app/noticia/capa-do-dia/2018/09/18/noticia-capa-do-dia,989630/confira-a-capa-do-jornal-estado-de-minas-do-dia-18-09-2018.shtml">
                            
                                <img
    class="pull-right img-responsive loading" 
    width="140" height="80"
    src="https://i.em.com.br/IrpY4zL2nXNyUB6z_iRLY8RTex8=/140x80/top/imgsapp.em.com.br/app/noticia_127983242361/2018/09/18/989630/20180918040339866486o.jpg" />
                            
                        </a>
                    </article>
                </div>
            
        
    

  </div>
</div>
<hr class="gray-light mb-15 mt-20 mt-xs-15" />
<small class="d-block mb-15">
    © Copyright Jornal Estado de Minas 2000 -  2018. todos os direitos reservados.
</small>


        </div>
    </footer>
    <nav class="fixed-btn-uai" id="js-btn-wrapper"><a class="fixed-btn-uai__btn-close" id="js-btn-close" href="" title="Fechar">
    <svg fill="#ddd" height="14" viewbox="0 0 24 24" width="14" xmlns="http://www.w3.org/2000/svg">
      <path d="M19 6.41L17.59 5 12 10.59 6.41 5 5 6.41 10.59 12 5 17.59 6.41 19 12 13.41 17.59 19 19 17.59 13.41 12z"></path>
      <path d="M0 0h24v24H0z" fill="none"></path>
    </svg></a><a class="fixed-btn-uai__btn" id="js-btn-toggle" href="javascript:void(0)"><i class="sprite-logo-uai"></i></a>
  <ul class="fixed-btn-uai__list" id="js-btn-list">
    <li><a href="http://www.uai.com.br" target="_blank" onclick="window.open(this.getAttribute('href')+'?utm_source='+window.location.hostname+ window.location.pathname+'&utm_medium=Barrinha_Uai&utm_campaign=Barrinha_Uai_Mobile', '_blank');return false;">CAPA UAI</a></li>
    <li><a href="http://www.em.com.br" title="NOTÍCIAS" target="_blank" onclick="window.open(this.getAttribute('href')+'?utm_source='+window.location.hostname+ window.location.pathname+'&utm_medium=Barrinha_Uai&utm_campaign=Barrinha_Uai_Mobile', '_blank');return false;">NOTÍCIAS</a></li>
    <li><a href="http://www.mg.superesportes.com.br" title="ESPORTES" target="_blank" onclick="window.open(this.getAttribute('href')+'?utm_source='+window.location.hostname+ window.location.pathname+'&utm_medium=Barrinha_Uai&utm_campaign=Barrinha_Uai_Mobile', '_blank');return false;">ESPORTES</a></li>
    <li><a href="http://www.uai.com.br/entretenimento" title="ENTRETENIMENTO" target="_blank" onclick="window.open(this.getAttribute('href')+'?utm_source='+window.location.hostname+ window.location.pathname+'&utm_medium=Barrinha_Uai&utm_campaign=Barrinha_Uai_Mobile', '_blank');return false;">ENTRETENIMENTO</a></li>
  </ul><span class="fixed-btn-uai__overlay" id="js-btn-overlay"></span>
</nav>

   
       <script type="text/javascript">
(function(enable) {
    window._taboola = window._taboola || [];
    _taboola.push({ flush: true });
})(location.search.match(/taboola=true/));
</script>
   

   
       <script>
if ('serviceWorker' in navigator) {
    navigator.serviceWorker.getRegistrations().then(function (registrations) {
        for (let registration of registrations) {
            if (registration.active.scriptURL === "https://www.em.com.br/sw-1.0.js" || registration.active.scriptURL === "https://www.em.com.br/sw-1.1.js" || registration.active.scriptURL === "https://www.em.com.br/sw-1.2.js") {
                registration.unregister();
            }
        }
    });
    navigator.serviceWorker
    .register('/OneSignalSDKWorker.js')
    .then(function(reg) {
    console.log('Service worker Registered');
    }).catch(function (err) {
        console.log('erro', err);
    });
}
</script>
   

    <script type="text/javascript" src="https://js.em.com.br/em/21/vendor.21.min.js"></script>
    <script type="text/javascript" src="https://js.em.com.br/em/21/app.21.min.js" async></script>

    <script id="dsq-count-scr" src="https://estadodeminasonline.disqus.com/count.js" async></script>
    <script src="https://cdn.onesignal.com/sdks/OneSignalSDK.js" async=""></script>
    <script>
    var OneSignal = window.OneSignal || [];
    OneSignal.push(function() {
        OneSignal.init({
            appId: "74c0d3cc-5273-4934-aa69-7d9eae62e077",
        });
    });
    </script>
    <script>
    window._newsroom = window._newsroom || [];
    ! function(e, f, u) {
        e.async = 1;
        e.src = u;
        f.parentNode.insertBefore(e, f);
    }(document.createElement('script'),
        document.getElementsByTagName('script')[0],
        '//c2.taboola.com/nr/diariosassociados-uaicombr/newsroom.js');
    </script>
    
    <!--RELOAD PAGE ON ANALYTICS -->
    <script type="text/javascript">
    try {
        if (window.localStorage) {
            if (localStorage.getItem('reloadjs') == '1') {
                localStorage.setItem('reloadjs', '0');
            } else {
                // https://developers.google.com/analytics/devguides/collection/analyticsjs
                window.ga = window.ga || function() {
                    (ga.q = ga.q || []).push(arguments) };
                ga.l = +new Date;
                ga('create', 'UA-17658134-8', { 'name': 'notreload' });
                ga('notreload.send', 'pageview');
            }
        }
    } catch (e) {
        console.log(e);
    }
    </script>
    <!--RELOAD PAGE-->
    <script type="text/javascript">
    ! function(e) {
        window.NORELOADS = window.NORELOADS || [];
        var videos_corpo = document.querySelectorAll('.video-container, center');
        for(var i = 0; i < videos_corpo.length; i++){window.NORELOADS.push(videos_corpo[i])}
        function n(e, n, t) {
            n = n || 0, t = t || "visible";
            var o = e.getBoundingClientRect(),
                i = Math.max(document.documentElement.clientHeight, window.innerHeight),
                d = o.bottom - n < 0,
                w = o.top - i + n >= 0;
            return "above" === t ? d : "below" === t ? w : !d && !w
        }

        function reloadpage() {
            window.ga = window.ga || function() {
                (ga.q = ga.q || []).push(arguments) };
            ga.l = +new Date;
            ga('send', 'event', { eventCategory: 'Reload', eventAction: 'Reload Automatico', eventLabel: window.location.href });
            window.localStorage && localStorage.setItem('reloadjs', '1');
            window.location.reload(!1);
        }

        function t() {
            window.NORELOADS = window.NORELOADS || [];
            for (el in window.NORELOADS)
                if (n(elm = window.NORELOADS[el])) return !0;
            return !1
        }
        var o = function() {-1 != window.location.href.indexOf("publica") || t() || reloadpage() },
            i = window.addEventListener ? "addEventListener" : "attachEvent",
            d = "attachEvent" == i ? "onscroll" : "scroll",
            w = window[i];
        w(d, function() { clearTimeout(reloadevent), reloadevent = window.setTimeout(o, e) }), reloadevent = window.setTimeout(o, e)
    }(t = 21e4);
    </script>
</body>

</html>
